<resources>
    <string name = "version">Версия: 1.0\n©2021</string>
    <string name="Instruction">Инструкция по использованию приложения:\nhttps://youtu.be/LIq-Tkve_Hs</string>
    <string name="Information_name">Источники информации:</string>
    <string name="Information">1. https://dailyfit.ru\n2. https://bodybuilding-and-fitness.ru/trenirovki/trenirovki-shvarceneggera.html \n3. https://bartendaz.ru/training/startraining/stallone_rocky
        \n4. https://coollib.net/b/103942/read \n5. https://builderbody.ru/xelmut-shtrebl\n6. https://builderbody.ru/fil-xit\n7. https://builderbody.ru/duejn-duglas-dzhonson-skala</string>

    <string name="Button_finish">Отмена</string>

    <string name="app_name">SGUGiT тренер</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>
    <string name="nav_header_title">Android Studio</string>
    <string name="nav_header_subtitle">android.studio@android.com</string>
    <string name="nav_header_desc">Navigation header</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>

    Названия эллементов меню

    <string name="m_mt">Мои тренировки</string>
    <string name="m_bm">Земеры тела</string>
    <string name="m_e">Упражнения</string>
    <string name="m_tc">Тренировки знаменитостей</string>
    <string name="about_app">О приложении</string>

    Описание тренировок знаменитостей

    <string name="ArniOp">ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК АРНОЛЬДА ШВАРЦНЕГГЕРА. "\n""\n"Все знают величайшего спортсмена Арнольда Шварценеггера, который преуспел и в актерской карьере, и на политических полях сражения. А вот как именно он тренировался, если и знают, то единицы. Обладатель звания Мистер Вселенная и победитель
        конкурса Мистер Олимпия подробно описал в своей книге «Новая Энциклопедия Бодибилдинга» методику своих тренировок, из которой и была взята информация для написания его тренировочнго процесса. "\n"Арнольд Шварценеггер, в отличие от большинства современных культуристов, не только любителей, но и
        профессионалов, придерживается принципа постепенного и планомерного развития. "\n"Это просматривалось во всем: в диете, увеличении рабочего веса на тренировках, их интенсивности и длительности. Также Арнольд за всестороннее развитие организма. В его тренировочном процессе присутствуют всем привычные
        силовые упражнения, направленные на набор мышечной массы или же снижение жировой ткани в зависимости от этапа тренинга. Еще атлет включал в тренинг упражнения, направленные на увеличение силовых показателей. Эти упражнения использовались бодибилдером для разработки слабых мышц или участков тела, с целью
        сделать фигуру максимально симметричной и гармоничной за счет большей силы, позволяющей работать интенсивнее и использовать большие веса. "\n"Арнольд Шварценеггер в своей программе тренировок чередовал упражнения со свободными весами (базовые) и изолирующие, таким образом, по мнению спортсмена,
        достигался наилучший эффект от тренировки. "\n""\n"АРНОЛЬД РАЗДЕЛЯЛ ТРЕНИНГ НА ДВА УРОВНЯ: "\n"1. Первый – это трехдневная схема тренировок. "\n"2. Второй – двухдневная схема тренировок. "\n"Мышцы живота следует прорабатывать на каждой тренировке. Также профессиональным атлетам можно применить
        шестидневную схему тренировки, в которой каждый день тренируется отдельная группа мышц. "\n""\n"ОСОБЕННОСТИ ТРЕНИРОВОК АРНОЛЬДА ШВАРЦЕНЕГГЕРА НА МАССУ "\n"- Для наращивания массы следует снизить интенсивность тренинга и выполнять упражнения с весом, составляющим 70% от максимального.
        "\n"- Также следует использовать комплекс, состоящий из базовых и изолирующих упражнений. "\n"- В тренировке, рассчитанной на увеличение массы, следует использовать такие методики, как суперсеты. "\n"- Большое значение должно уделяться отдыху, имеется в виду не только во время тренировки, но и между
        тренировками. "\n"- За одну тренировку не нужно прорабатывать больше двух мышечных групп. "\n"- Также важно выполнять упражнения концентрировано, с полной амплитудой и следить за дыханием. "\n""\n"ОСОБЕННОСТИ ТРЕНИРОВОК АРНОЛЬДА НА РЕЛЬЕФ "\n"Подобные тренировки можно проводить с использованием разных
        методик. Например, подойдет круговая схема тренировки, в которой задействуются все группы мышц. Такие тренировки следует выполнять с минимальными перерывами между упражнениями. Для этого варианта подойдет выполнение суперсетов или трисетов. Также эффективно использование тяжелых базовых упражнений,
        но с использованием меньшего рабочего веса и большего количества повторений. Эти упражнения следует выполнять в комплексе с изолирующими движениями. Оптимальным количеством повторений для этой схемы тренировок будет диапазон от 15 до 18 повторений.</string>

    <string name="StalOp">ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК СИЛЬВЕСТРА СТАЛЛОНЕ. "\n""\n"Программа тренировок Сильвестра Сталлоне менялась с годами и новыми ролями. Для Рокки и Рэмбо Слай тренировался по тяжелым бодибилдерским программам. Сталлоне занимается в высоком темпе, ел по высокобелковой диете и использовал
        тестостерон/гормон роста, чтобы оставаться в отличной форме. "\n""\n"ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК "РОККИ" "\n"Программа тренировок Рокки варьировалась в разных частях фильма. Когда он выглядел более сухим, как в Рокки 3, использовались метаболические схемы. Когда требовалось выглядеть более массивно, как
        в Рокки Бальбоа, использовалась традиционная бодибилдинг-тренировка 6 дней в неделю. "\n""\n"ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК "РОККИ 2" "\n"При подготовке к съемкам второй части “Рокки”, Сильвестр Сталлоне тренировался с двукратным Мистером Олимпия – Франко Коломбо, в качестве тренера. Слай знал, что Коломбо
        был другом Арнольда Шварценеггера, и помогал ему на тренировках. "\n"Коломбо заставлял Сталлоне тренироваться так же, как он готовился к Олимпии. Слай работал с такими же весами. Сталлоне, скорее всего, не удавалось делать столько же повторений, но цель была – сделать максимум возможного.
        "\n""\n"ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК "РОККИ 3" "\n"Программа тренировок для подготовки к Рокки 3 была такой же, как и во второй части. Но Сталлоне пришлось похудеть, чтобы соответствовать постеру к филму в стиле “Давид и Голиаф”. По словам тренера, использовались все те же самые упражнения с некоторыми вариациями.
        "\n"Ключевым отличием было включение большего количества функционального тренинга в программу. Сталлоне также радикально изменил свой рацион. Для Рокки 3 Слай использовал метаболические функциональные схемы, в том числе 18 раундов спарринга и прыжки со скакалкой. "\n"Программа тренировок к Рокки 3 включала
        в себя: "\n"- 18 раундов спарринга в ринге. "\n"- 2 часа работы с железом. "\n"- 2 км бег "\n"- Прижки со скакалкой. "\n"- Плавание в конце дня.</string>

    <string name="VladOP">ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК Владимира Турчинского. "\n""\n"Если говорить о тренировке силы, то тут не обойдется без упоминания о Владимире Турчинском – шоумене и актере, который покинул наш мир в 2009 году, но успел оставить после себя много хорошего."\n"
        Турчинский участвовал в шоу «Бои гладиаторов» в 90-е годы, и это сделало его известным человеком. Кстати, именно он установил рекорд, сдвинув левой рукой с места двухэтажный автобус весом около 20 тонн. Владимир создал профессиональную лигу силового экстрима (P.L.S.E), где разные
        спортсмены соревновались в мощи и выносливости. "\n""\n"СИЛОВЫЕ ТРЕНИРОВКИ ОТ ТУРЧИНСКОГО."\n"Они будут полезны как профессионалам, так и любителям. Ваш внешний вид станет благодаря им наиболее привлекательным. После силовых нагрузок при переходе на работу с массой объемы тела значительно
        увеличатся. Однако в чистом виде такие тренировки должны использоваться только профессиональными спортсменами с целью сохранения здоровья. У Владимира Турчинского есть несколько вариантов комплексов упражнений для начинающих. Они взяты из книги «Взрывная философия» и представлены
        вашему вниманию. "\n"Владимир говорил, что его авторская программа не догма, поэтому можно добавлять в нее собственные креативные изменения. Главное, соблюдение определенных правил. "\n"Во-первых, следите внимательно за техникой исполнения. Именно для этого и нужен тренер в фитнес-зале,
        пусть он помогает вам. "\n"Во-вторых, не игнорируйте разминку: лучше перевыполните ее, зато подстрахуетесь как следует. "\n"В-третьих, силовые нагрузки требуют на отдых большее количество времени. Попробуйте спать дольше и перестать нервничать, а также налегайте на питание, чтобы было откуда
        черпать силы. "\n"В-четвертых, рабочие веса не стоит увеличивать больше, чем на 10 процентов за одну неделю. "\n"А также не пренебрегайте страховкой, пусть опытный человек поможет выполнить основу, и используйте суппорты, если необходимо. При обычных занятиях налокотники и бинты лучше не
        применять. Запомните еще и то, что развитие способностей не должно занимать более 6-8 недель. После таких занятий рекомендуется отдохнуть или поменять режим тренировок.</string>

    <string name="GelOp">ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК ХЕЛЬМУТА ШТРЕБЛЬ. "\n""\n"Хельмута или заслуженно прозвали человеком-рельефом. Этого культуриста среди прочих выделяют отточенные мышцы и минимальный процент подкожного жира. Подобного результата атлету удается достичь благодаря особому подходу
        к тренировочному процессу. Разменяв пятый десяток, он великолепно себя чувствует и не перестает выступать на различных соревнованиях."\n"Профессиональная карьера бодибилдера для Штребля не ограничивается исключительно участием на конкурсах. Он активно ведет дневник своих тренировок, а
        также проводит занятия в индивидуальном порядке. Хельмут обладает выдающейся атлетической фигурой и идеальными пропорциями, поэтому является отличным мотивирующим примером для многих культуристов. Осознавая собственную значимость, Гельмут не прекращает работать над собой уже больше
        тридцати лет."\n""\n"ФИЛОСОФИЯ ГЕЛЬМУТА ШТРЕБЕЛЯ"\n"Человек-рельеф строго следует определенным правилам, которых всего шесть:"\n"1. Быть всегда в тепле. "\n"2. Выкладываться на тренировках на
        стопроцентную мощь."\n"3. Обязательно следить за тем, чтобы тело находилось в правильном положении, а корпус был стабилизирован."\n"4. Правильно дышать. "\n"5. Каждую минуту следить за собственной физической формой. "\n"6. Придерживаться одного четко проработанного плана.
        "\n""\n"ДОСТИЖЕНИЯ В КАРЬЕРЕ"\n"За свою карьеру Гельмуту удалось: "\n"- стать двукратным победителем United Nations Military Skills;"\n"- завоевать второе место на Mr. Europe и одиннадцатое место на Mr. World; "\n"- стать вторым на Bench Press Competitor, проходившем в 1997 году; "\n"- войти в ТОП-20 Men’s Health
        Competition;"\n"- быть участником European Muscle Model and Natural Bodybuilding Champion три года подряд — 2008, 2009 и 2010 годах, а также в FAME 2011 European Natural Bodybuilding Champion и Muscle Fitness Model Runner-Up; "\n"- принять участие в MiamiPro 2012 European Natura, а
        также в 2013 году, но в категории атлетов за 40 лет; "\n"- стать вторым на Open Class — Muscle Model Class B. "\n"- Среди последних достижений Штребля следует отметить первые места на Miami Pro World Championship 2014: Bodybuilding и Muscle Model Over 40.</string>

    <string name="FilOp">ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК ФИЛ ХИТА."\n""\n"В детстве Фил был активным мальчиком и любил игровые виды спорта, особенно баскетбол. В 1998 году начал играть в сборной по баскетболу на позиции шутера, так как имел небольшой рост. С баскетболом у Хита все получалось —
        он прекрасно играл, его уважали товарищи по команде. "\n"Даже в баскетболе Хит отличался тем, что тренировался усерднее всех. После тренировки он оставался и еще долго бросал мячи, оттачивая свое  мастерство. Фил стремился попасть в настоящую баскетбольную лигу, а для этого
        нужно было играть еще лучше."\n"В 2002 году будущий бодибилдер оставил свое увлечение. Но баскетбол многому научил парня. Он уже знал, что такое дисциплина, поставленные цели и пути к их достижению."\n"Первым соревнованием по бодибилдингу для Фила стал Чемпионат Северного
        Колорадо 2003 года. Поставленная цель, а именно стать победителем своей категории, была достигнута. Многие были удивлены, ведь спортсмен ранее никогда не выступал."\n"Уже через год Фил становится обладателем титула «Мистер Колорадо», а спустя еще один год победителем турнира
        Джуниор Нашионалс 2005 года и чемпионата США, став профессионалом. Не проиграв ни одного соревнованию, он получил прозвище «The gift», т.е. «Дар». "\n"В 2008 году Фил принял участие в своей первой «Олимпии». Занял он третье место, на втором был его учитель.  В 2011 году Фил все
        же обошел своего учителя Джея Катлера, заняв 1 место, благодаря блестящей подготовке."\n""\n"ДОСТИЖЕНИЯ"\n"В 2005 году Phil Heath стал абсолютным чемпионом Чемпионата США среди юниоров, среди любителей – также абсолютный чемпион. 2006 год был весьма удачен: Фил одержал победу в двух серьезных
        соревнованиях («Колорадо Про» и «Нью-Йорк Про»). В 2008 году стал 3 на Олимпии, 2 на «Арнольд Классик» и 1 в турнире «АйронМен Про». Фил стал пятым в Олимпии следующего года. Улучшив свою форму, он занял второе место на Олимпии 2010 года и такое же место на «Арнольд Классик».
        Естественно, главным достижением Фила Хита стала победа на Олимпии, причем 5 лет подряд (с 2011 по 2015).</string>
    <string name="CkalaOp">ПРОГРАММА ТРЕНИРОВОК ДУЭЙНА ДУГЛАСА ДЖОНСОНА «СКАЛА»."\n""\n"Джонсон стал замечательным представителем Международной индустрии реслинга (WWE), тогда известной как Международная федерация реслинга (WWF), в период 1996-2004 гг. Джонсон быстро продвинулся в WWE как «Скала Мэйвия»,
        а позже как «Скала», член «Нации доминирования» (N.O.D.). Спустя два года после присоединения к WWE, Джонсон выиграл чемпионат WWF, став одним из самых популярных борцов реслинга. С 2001 г. он сосредоточился на актерской карьере, хотя время от времени продолжает появляться в WWE в целях
        промоутинга."\n"За свою карьеру Джонсон девять раз становился мировым чемпионом, включая факт рекорда – он семь раз становился чемпионом WWE; он был Неоспоримым чемпионом WWE в 2002 г. и дважды был чемпионом WCW (Мировой чемпионат по реслингу). Также борец реслинга дважды выигрывал
        Межконтинентальный чемпионат WWF и 5 раз становился победителем WWE Чемпионата Tag Team. Он выиграл тринадцатое ежегодное профессиональное представление WWF «Royal Rumble» в 2000 г."\n"Джонсон сыграл свою первую главную роль в 2002 году в фильме «Царь скорпионов». За этот фильм,
        как актер, впервые сыгравший ведущую роль, Джонсон получил самый высокий гонорар – 5,5 млн. долларов. Благодаря этому Джонсон попал в книгу рекордов Гиннеса 2007 г. С этой поры Скала стал сниматься во множестве фильмов."\n"
    «Когда мне стукнуло 40, мой подход к тренировкам стал серьезнее. — Я всегда старался изучать полезную информацию о правильном питании, добавках, о том, что и когда нужно потреблять, каков эффект от тех или иных упражнений, сколько нужно потреблять калорий и т.д.
        Я принимал во внимание полезные советы тренера, который помогал мне готовиться ко многим ролям. А между съемками мы прорабатывали с ним другие программы. Когда достигаешь 40-летия, то внезапно начинают проявляться различные проблемы. Именно поэтому я стал принимать глюказамин
        и хондроитин для поддержания связок и суставов».</string>

    <string name="title_activity_exercises">Exercises</string>

    Название страниц в "Упражнения"

    <string name="tab_text_1">Бицепс</string>
    <string name="tab_text_2">Грудь</string>
    <string name="tab_text_3">Дельтовидные мышцы (Плечи)</string>
    <string name="tab_text_4">Задние мышцы бедра</string>
    <string name="tab_text_5">Икры</string>
    <string name="tab_text_6">Квадрицепс</string>
    <string name="tab_text_7">Поясница</string>
    <string name="tab_text_8">Предплечье</string>
    <string name="tab_text_9">Пресс</string>
    <string name="tab_text_10">Мышцы спины</string>
    <string name="tab_text_11">Трапеция</string>
    <string name="tab_text_12">Трицепс</string>
    <string name="tab_text_13">Шея</string>
    <string name="tab_text_14">Широчайшая мышца спины</string>
    <string name="tab_text_15">Ягодицы</string>

    Название Упражнений:
    Бицепс: (44)

    <string name="ex_b1">Подъем гантели сидя с упором в бедро</string>
    <string name="ex_b2">Подъем EZ-штанги на бицепс на скамье Скотта</string>
    <string name="ex_b3">Подъем EZ-штанги на бицепс на скамье \nСкотта обратным хватом</string>
    <string name="ex_b4">Подъем EZ-штанги на бицепс стоя</string>
    <string name="ex_b5">Подъем EZ-штанги на бицепс стоя узким хватом</string>
    <string name="ex_b6">Подъем гантелей на бицепс в наклоне</string>
    <string name="ex_b7">Подъем гантелей на бицепс на наклонной \nскамье хватом «молоток»</string>
    <string name="ex_b8">Подъем гантелей на бицепс на скамье Скотта</string>
    <string name="ex_b9">Подъем гантелей на бицепс \nпронированным хватом стоя</string>
    <string name="ex_b10">Подъем гантелей на бицепс сидя</string>
    <string name="ex_b11">Подъем гантелей на бицепс стоя</string>
    <string name="ex_b12">Подъем гантелей на бицепс хватом «молоток»</string>
    <string name="ex_b13">Подъем гантелей на бицепс через стороны сидя</string>
    <string name="ex_b14">Подъем гантелей на бицепс через стороны стоя</string>
    <string name="ex_b15">Подъем штанги на бицепс</string>
    <string name="ex_b16">Подъем штанги на бицепс на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_b17">Подъем штанги на бицепс обратным хватом</string>
    <string name="ex_b18">Подъем штанги на бицепс узким хватом</string>
    <string name="ex_b19">Подъем штанги на бицепс узким хватом \nв положении сидя</string>
    <string name="ex_b20">Подъем штанги на бицепс широким хватом</string>
    <string name="ex_b21">Поочередное сгибание рук на бицепс \nсидя на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_b22">Попеременный подъем гантелей на бицепс</string>
    <string name="ex_b23">Попеременный подъем гантелей на \nбицепс хватом «молоток»</string>
    <string name="ex_b24">Сгибание одной рукой на бицепс \nна скамье Скотта</string>
    <string name="ex_b25">Сгибание рук на бицепс на блоке \nв положении лежа</string>
    <string name="ex_b26">Сгибание рук на бицепс на верхнем блоке</string>
    <string name="ex_b27">Сгибание рук на бицепс на верхнем блоке узким хватом</string>
    <string name="ex_b28">Сгибание рук на бицепс на нижнем \nблоке обратным хватом</string>
    <string name="ex_b29">Сгибание рук на бицепс на нижнем блоке \nс канатной рукоятью</string>
    <string name="ex_b30">Сгибание рук на бицепс на скамье Скотта \nна нижнем блоке</string>
    <string name="ex_b31">Сгибание рук на бицепс над головой \nна верхнем блоке</string>
    <string name="ex_b32">Сгибание рук на бицепс перед собой с \nгантелями хватом «молоток»</string>
    <string name="ex_b33">Сгибание рук на бицепс с гантелями лежа</string>
    <string name="ex_b34">Сгибание рук на бицепс с диском</string>
    <string name="ex_b35">Сгибание рук на бицепс с наклоном вперед</string>
    <string name="ex_b36">Сгибание рук на бицепс со штангой \nв положении лежа</string>
    <string name="ex_b37">Сгибание рук на бицепс со штангой \nс отведением локтей назад</string>
    <string name="ex_b38">Сгибание рук на бицепс хватом «молоток» \nна скамье Скотта</string>
    <string name="ex_b39">Сгибание рук на бицепс-машине</string>
    <string name="ex_b40">Сгибание рук с гантелями на бицепс \nна наклонной скамье</string>
    <string name="ex_b41">Сгибание руки на бицепс на нижнем блоке стоя</string>
    <string name="ex_b42">Сгибание руки на бицепс стоя рядом \nс наклонной скамьей</string>
    <string name="ex_b43">Сгибания на бицепс в тренажере</string>
    <string name="ex_b44">Сгибания рук на бицепс на нижнем блоке стоя</string>

    Грудь: (31)

    <string name="ex_g1">Жим в тренажере</string>
    <string name="ex_g2">Жим в тренажере с отрицательным наклоном</string>
    <string name="ex_g3">Жим в тренажере с положительным наклоном</string>
    <string name="ex_g4">Жим гантелей лежа</string>
    <string name="ex_g5">Жим гантелей лежа на полу</string>
    <string name="ex_g6">Жим гантелей лежа на скамье с \nотрицательным наклоном</string>
    <string name="ex_g7">Жим гантелей лежа на скамье с \nположительным наклоном</string>
    <string name="ex_g8">Жим гантелей лежа на скамье с положительным наклоном хватом молоток</string>
    <string name="ex_g9">Жим лежа в машине Смита</string>
    <string name="ex_g10">Жим лежа на наклонной скамье в машине Смита</string>
    <string name="ex_g11">Жим лежа широким хватом</string>
    <string name="ex_g12">Жим на верхнем блоке стоя</string>
    <string name="ex_g13">Жим на шею лежа на горизонтальной скамье</string>
    <string name="ex_g14">Жим плечами лежа на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_g15">Жим Свенда</string>
    <string name="ex_g16">Жим штанги лежа</string>
    <string name="ex_g17">Жим штанги лежа на скамье с \nотрицательным наклоном</string>
    <string name="ex_g18">Жим штанги лежа на скамье с \nположительным наклоном</string>
    <string name="ex_g19">Кроссовер с эспандером</string>
    <string name="ex_g20">Отведение гантелей через стороны лежа</string>
    <string name="ex_g21">Отжимания</string>
    <string name="ex_g22">Отжимания на брусьях</string>
    <string name="ex_g23">Пуловер и подъем</string>
    <string name="ex_g24">Пуловер с гантелей лежа на скамье</string>
    <string name="ex_g25">Пуловер со штангой на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_g26">Сведение гантелей лежа</string>
    <string name="ex_g27">Сведение гантелей на скамье с \nотрицательным наклоном</string>
    <string name="ex_g28">Сведение гантелей на скамье с \nположительным наклоном</string>
    <string name="ex_g29">Сведение рук в кроссовере</string>
    <string name="ex_g30">Сведение рук в тренажере (Бабочка)</string>
    <string name="ex_g31">Сведения рук на нижнем блоке лежа</string>

    Дельтовидные мышцы (Плечи): (49)

    <string name="ex_d1">Армейский жим стоя</string>
    <string name="ex_d2">Вертикальная тяга штанги</string>
    <string name="ex_d3">Вращение плеча внутрь</string>
    <string name="ex_d4">Жим гантелей от Арнольда Шварценеггера</string>
    <string name="ex_d5">Жим гантелей плечами на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_d6">Жим гантелей сидя</string>
    <string name="ex_d7">Жим гантелей стоя</string>
    <string name="ex_d8">Жим гантели одной рукой</string>
    <string name="ex_d9">Жим гири одной рукой</string>
    <string name="ex_d10">Жим гири от Арнольда Шварценеггера</string>
    <string name="ex_d11">Жим гирь над собой</string>
    <string name="ex_d12">Жим сидя в тренажере</string>
    <string name="ex_d13">Жим штанги сидя</string>
    <string name="ex_d14">Жим штанги сидя в машине Смита</string>
    <string name="ex_d15">Жим штанги сидя широким хватом</string>
    <string name="ex_d16">Жим штанги стоя из-за головы</string>
    <string name="ex_d17">Изолированное разведение гантелей в \nстороны двумя руками</string>
    <string name="ex_d18">Комплексный жим гантелей</string>
    <string name="ex_d19">Комплексный жим штанги сидя</string>
    <string name="ex_d20">Кубинский жим</string>
    <string name="ex_d21">Отведение руки в сторону в наклоне на блоке</string>
    <string name="ex_d22">Отведение руки в сторону на нижнем блоке</string>
    <string name="ex_d23">Подъём блина перед собой</string>
    <string name="ex_d24">Подъем гантелей</string>
    <string name="ex_d25">Подъём гантелей над головой</string>
    <string name="ex_d26">Подъем гантелей перед собой</string>
    <string name="ex_d27">Подъём гантелей перед собой на \nнаклонной скамье</string>
    <string name="ex_d28">Подъём гантели одной рукой в сторону</string>
    <string name="ex_d29">Подъём гирь на плечи</string>
    <string name="ex_d30">Подъем штанги на грудь и жим</string>
    <string name="ex_d31">Подъем штанги на плечи</string>
    <string name="ex_d32">Подъём штанги плечами сидя в машине Смита</string>
    <string name="ex_d33">Попеременная тяга гирь</string>
    <string name="ex_d34">Попеременный жим гирь стоя</string>
    <string name="ex_d35">Разведение гантелей лежа на наклонной \nскамье лицом вниз</string>
    <string name="ex_d36">Разведение гантелей сидя в наклоне</string>
    <string name="ex_d37">Разведение рук в тренажере (обратная бабочка)</string>
    <string name="ex_d38">Разведение рук с гантелями в стороны сидя</string>
    <string name="ex_d39">Разведение рук с гантелями в стороны стоя"</string>
    <string name="ex_d40">Разведение рук с гантелями в упоре</string>
    <string name="ex_d41">Рывок гири одной рукой</string>
    <string name="ex_d42">Рывок и толчок гири одной рукой</string>
    <string name="ex_d43">Толчок гири одной рукой</string>
    <string name="ex_d44">Толчок гирь над собой</string>
    <string name="ex_d45">Толчок и жим штанги стоя</string>
    <string name="ex_d46">Толчок и жим штанги стоя из-за спины</string>
    <string name="ex_d47">Тяга к лицу</string>
    <string name="ex_d48">Тяга к шее в гребном тренажере</string>
    <string name="ex_d49">Тяга штанги к груди в наклоне</string>

    Задние мышцы бедра: (17)

    <string name="ex_z1">Взятие гири на грудь двумя руками</string>
    <string name="ex_z2">Мощный рывок штанги над головой</string>
    <string name="ex_z3">Обратная гиперэкстензия</string>
    <string name="ex_z4">Подъем туловища в тренажере</string>
    <string name="ex_z5">Подъем штанги на грудь</string>
    <string name="ex_z6">Прыжки на подставку</string>
    <string name="ex_z7">Прыжки с выпадами</string>
    <string name="ex_z8">Румынская становая тяга</string>
    <string name="ex_z9">Рывковая становая тяга</string>
    <string name="ex_z10">Рывок с выпадом</string>
    <string name="ex_z11">Рывок штанги над головой</string>
    <string name="ex_z12">Сгибание ног в тренажере лежа</string>
    <string name="ex_z13">Сгибание ног в тренажере сидя</string>
    <string name="ex_z14">Сгибание ног в тренажере стоя</string>
    <string name="ex_z15">Становая тяга в машине Смита \nс прямыми ногами</string>
    <string name="ex_z16">Становая тяга с гантелями</string>
    <string name="ex_z17">Становая тяга со штангой с прямыми ногами</string>

    Икры: (10)

    <string name="ex_i1">Подъем на носки в тренажере сидя</string>
    <string name="ex_i2">Подъем на носки в тренажере стоя</string>
    <string name="ex_i3">Подъем на носки на одной ноге</string>
    <string name="ex_i4">Подъем на носки с гантелей сидя</string>
    <string name="ex_i5">Подъем на носки с гантелями стоя</string>
    <string name="ex_i6">Подъем на носки со штангой</string>
    <string name="ex_i7">Подъем на носки со штангой сидя</string>
    <string name="ex_i8">Подъем на пятки в машине Смита</string>
    <string name="ex_i9">Подъем носков в тренажере для \nжима ногами</string>
    <string name="ex_i10">Попеременный подъем на пятки и на \nноски со штангой</string>

    Квадрицепс: (39)

    <string name="ex_k1">Бег на беговой дорожке</string>
    <string name="ex_k2">Боковые выпады со штангой</string>
    <string name="ex_k3">Быстрые приседания со штангой</string>
    <string name="ex_k4">Вертикальный жим ногами</string>
    <string name="ex_k5">Взятие штанги на грудь с выпадом</string>
    <string name="ex_k6">Выпады назад с гантелями (обратные выпады)</string>
    <string name="ex_k7">Выпады с гантелями</string>
    <string name="ex_k8">Выпады со штангой</string>
    <string name="ex_k9">Выпрямление ног в тренажере</string>
    <string name="ex_k10">Гакк-приседания</string>
    <string name="ex_k11">Глубокие приседания с гирями</string>
    <string name="ex_k12">Глубокие приседания со штангой</string>
    <string name="ex_k13">Глубокие приседания со штангой на груди</string>
    <string name="ex_k14">Гребной тренажер</string>
    <string name="ex_k15">Езда на велотренажере</string>
    <string name="ex_k16">Жим ногами</string>
    <string name="ex_k17">Жим ногами с узкой постановкой стоп</string>
    <string name="ex_k18">Заход на скамью с гантелями</string>
    <string name="ex_k19">Заход на скамью со штангой</string>
    <string name="ex_k20">Олимпийские приседания</string>
    <string name="ex_k21">Приведения ноги на нижнем блоке</string>
    <string name="ex_k22">Приседания Андерсона</string>
    <string name="ex_k23">Приседания в машине Смита</string>
    <string name="ex_k24">Приседания в машине Смита на одной ноге</string>
    <string name="ex_k25">Приседания в силовой раме</string>
    <string name="ex_k26">Приседания в тренажере в положении лежа</string>
    <string name="ex_k27">Приседания Джефферсона</string>
    <string name="ex_k28">Приседания Зерхера</string>
    <string name="ex_k29">Приседания с гантелями</string>
    <string name="ex_k30">Приседания со штангой</string>
    <string name="ex_k31">Приседания со штангой за спиной</string>
    <string name="ex_k32">Приседания со штангой на груди</string>
    <string name="ex_k33">Приседания со штангой на одной ноге</string>
    <string name="ex_k34">Приседания со штангой над головой</string>
    <string name="ex_k35">Рывок из-за головы</string>
    <string name="ex_k36">Становая тяга</string>
    <string name="ex_k37">Толчок с выпадом</string>
    <string name="ex_k38">Толчок штанги от груди</string>
    <string name="ex_k39">Толчок штанги от груди с приседом</string>

    Поясница: (7)

    <string name="ex_pa1">Гиперэкстензия</string>
    <string name="ex_pa2">Становая тяга в силовой раме с эспандерами</string>
    <string name="ex_pa3">Становая тяга на платформе или подставке</string>
    <string name="ex_pa4">Становая тяга со штангой</string>
    <string name="ex_pa5">Тяга в силовой раме</string>
    <string name="ex_pa6">Упражнение «доброе утро» в положении сидя</string>
    <string name="ex_pa7">Упражнение «Доброе утро» с прямыми ногами</string>

    Предплечье: (16)

    <string name="ex_pe1">Подъем и удержание гири перед собой</string>
    <string name="ex_pe2">Сгибание запястий на нижнем блоке</string>
    <string name="ex_pe3">Сгибание запястий на нижнем блоке \nсидя на скамье</string>
    <string name="ex_pe4">Сгибание запястий на скамье с гантелями ладонями вверх</string>
    <string name="ex_pe5">Сгибание запястий на скамье с гантелями ладонями вниз</string>
    <string name="ex_pe6">Сгибание запястий на скамье со штангой \nладонями вверх</string>
    <string name="ex_pe7">Сгибание запястий на скамье со штангой \nладонями вниз</string>
    <string name="ex_pe8">Сгибание запястий с пронацией в \nположении лежа</string>
    <string name="ex_pe9">Сгибание запястий с супинацией в \nположении лежа</string>
    <string name="ex_pe10">Сгибание запястий сидя на скамье с \nгантелями ладонями вверх</string>
    <string name="ex_pe11">Сгибание запястий сидя на скамье с \nгантелями ладонями вниз</string>
    <string name="ex_pe12">Сгибание запястий со штангой сидя на скамье (ладонями вверх)</string>
    <string name="ex_pe13">Сгибание запястий со штангой сидя на скамье (ладонями вниз)</string>
    <string name="ex_pe14">Сгибание запястья сидя на скамье \nпронированным хватом</string>
    <string name="ex_pe15">Сгибания запястий за спиной со штангой \nв положении стоя</string>
    <string name="ex_pe16">Удержание веса стоя</string>

    Пресс: (28)

    <string name="ex_ps1">«Велосипед»</string>
    <string name="ex_ps2">«Восьмерки» с гирей</string>
    <string name="ex_ps3">«Мельница» с двумя гирями</string>
    <string name="ex_ps4">«Ножницы»</string>
    <string name="ex_ps5">«Складной нож» в положении лежа на спине</string>
    <string name="ex_ps6">«Складной нож» в положении на боку</string>
    <string name="ex_ps7">Боковые скручивания</string>
    <string name="ex_ps8">Жим в подъеме туловища из положения лежа</string>
    <string name="ex_ps9">Касания стоп</string>
    <string name="ex_ps10">Косые скручивания</string>
    <string name="ex_ps11">Косые скручивания на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_ps12">Наклоны в сторону с гантелей</string>
    <string name="ex_ps13">Наклоны в сторону со штангой</string>
    <string name="ex_ps14">Обратные скручивания в положении лежа</string>
    <string name="ex_ps15">Планка"</string>
    <string name="ex_ps16">Повороты с блином</string>
    <string name="ex_ps17">Повороты со штангой сидя на скамье</string>
    <string name="ex_ps18">Подтягивание коленей к груди</string>
    <string name="ex_ps19">Подъем ног в висе на перекладине</string>
    <string name="ex_ps20">Подъем ног в положении лежа</string>
    <string name="ex_ps21">Подъем ног в тренажере с упорами для локтей</string>
    <string name="ex_ps22">Подъем ног к перекладине</string>
    <string name="ex_ps23">Подъем ног лежа на горизонтальной скамье</string>
    <string name="ex_ps24">Подъем ног на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_ps25">Подъем ягодиц</string>
    <string name="ex_ps26">Пресс с гимнастическим роликом</string>
    <string name="ex_ps27">Скручивания на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_ps28">Упражнение для косых мышц живота «Мост»</string>

    Мышцы Спины: (18)

    <string name="ex_m1">Горизонтальные подтягивания</string>
    <string name="ex_m2">Подтягивания смешанным хватом</string>
    <string name="ex_m3">Подъем гири одной рукой</string>
    <string name="ex_m4">Подъем изогнутой штанги лежа на скамье</string>
    <string name="ex_m5">Поочередный подъем гирь назад</string>
    <string name="ex_m6">Тяга гантелей в наклоне</string>
    <string name="ex_m7">Тяга гантели в наклоне</string>
    <string name="ex_m8">Тяга гирь в наклоне обеими руками</string>
    <string name="ex_m9">Тяга гирь в упоре лежа</string>
    <string name="ex_m10">Тяга на наклонной скамье</string>
    <string name="ex_m11">Тяга на нижнем блоке</string>
    <string name="ex_m12">Тяга нижнего блока одной рукой</string>
    <string name="ex_m13">Тяга Т-штанги в положении лежа</string>
    <string name="ex_m14">Тяга Т-штанги обеими руками в наклоне</string>
    <string name="ex_m15">Тяга Т-штанги одной рукой в наклоне</string>
    <string name="ex_m16">Тяга штанги в наклоне</string>
    <string name="ex_m17">Тяга штанги в наклоне в машине Смита</string>
    <string name="ex_m18">Тяга штанги в наклоне обратным хватом</string>

    Трапеция: (11)

    <string name="ex_ta1">Вертикальная тяга гантелей"</string>
    <string name="ex_ta2">Вертикальная тяга нижнего блока</string>
    <string name="ex_ta3">Тяга гири к груди в стиле Сумо</string>
    <string name="ex_ta4">Тяга штанги к груди в машине Смита</string>
    <string name="ex_ta5">Шраги в машине Смита</string>
    <string name="ex_ta6">Шраги в тренажере для голеней</string>
    <string name="ex_ta7">Шраги на нижнем блоке</string>
    <string name="ex_ta8">Шраги с гантелями</string>
    <string name="ex_ta9">Шраги со штангой</string>
    <string name="ex_ta10">Шраги со штангой из-за спины</string>
    <string name="ex_ta11">Шраги широким хватом</string>

    Трицепс: (31)

    <string name="ex_ts1">JM-жим</string>
    <string name="ex_ts2">Жим гантелей лежа на полу</string>
    <string name="ex_ts3">Жим лежа на полу</string>
    <string name="ex_ts4">Жим лежа узким хватом в машине Смита</string>
    <string name="ex_ts5">Жим нижнего блока на трицепс лежа</string>
    <string name="ex_ts6">Жим со стоек в положении лежа</string>
    <string name="ex_ts7">Жим штанги лежа на скамье</string>
    <string name="ex_ts8">Жим штанги лежа узким хватом</string>
    <string name="ex_ts9">Комплексное упражнение на трицепс \nна наклонной скамье</string>
    <string name="ex_ts10">Обратный жим лежа на скамье</string>
    <string name="ex_ts11">Отведение гантелей назад в наклоне</string>
    <string name="ex_ts12">Отжимания в тренажере</string>
    <string name="ex_ts13">Отжимания на брусьях</string>
    <string name="ex_ts14">Отжимания от скамьи из-за спины</string>
    <string name="ex_ts15">Отжимания с узким упором</string>
    <string name="ex_ts16">Разгибание гантели из-за головы</string>
    <string name="ex_ts17">Разгибание гантели пронированным хватом</string>
    <string name="ex_ts18">Разгибание двумя руками на трицепс в наклоне</string>
    <string name="ex_ts19">Разгибание двумя руками на трицепс \nсидя в наклоне</string>
    <string name="ex_ts20">Разгибание на трицепс на верхнем блоке</string>
    <string name="ex_ts21">Разгибание на трицепс на верхнем блоке \nс V-рукоятью</string>
    <string name="ex_ts22">Разгибание рук на блоке из-за головы \nстоя на коленях</string>
    <string name="ex_ts23">Разгибание штанги узким хватом \nв положении лежа</string>
    <string name="ex_ts24">Разгибания на трицепс в тренажере</string>
    <string name="ex_ts25">Разгибания на трицепс на верхнем блоке лежа \nна наклонной скамье</string>
    <string name="ex_ts26">Французский жим гантелями \nна наклонной скамье</string>
    <string name="ex_ts27">Французский жим лежа</string>
    <string name="ex_ts28">Французский жим одной рукой стоя</string>
    <string name="ex_ts29">Французский жим с гантелей стоя</string>
    <string name="ex_ts30">Французский жим сидя</string>
    <string name="ex_ts31">Французский жим со штангой стоя</string>

    Шея: (5)

    <string name="ex_h1"> Плиометрическое упражнение на \nукрепление мышц шеи</string>
    <string name="ex_h2">Поднятие диска, лежа головой вверх на скамье</string>
    <string name="ex_h3">Поднятие диска, лежа головой вниз на скамье</string>
    <string name="ex_h4">Растягивание мышц шеи в стороны</string>
    <string name="ex_h5">Тяга головы к груди</string>

    Широчайшая мышца спины: (15)

    <string name="ex_hs1">Перекрёстная тяга на блоках</string>
    <string name="ex_hs2">Подтягивания</string>
    <string name="ex_hs3">Подтягивания нейтральным хватом</string>
    <string name="ex_hs4">Подтягивания обратным хватом</string>
    <string name="ex_hs5">Подтягивания от Рокки</string>
    <string name="ex_hs6">Подтягивания широким хватом</string>
    <string name="ex_hs7">Пуловер на наклонной скамье в \nтросовом тренажере</string>
    <string name="ex_hs8">Пуловер со штангой на прямой скамье</string>
    <string name="ex_hs9">Тяга верхнего блока за голову</string>
    <string name="ex_hs10">Тяга верхнего блока к груди</string>
    <string name="ex_hs11">Тяга верхнего блока к груди обратным хватом</string>
    <string name="ex_hs12">Тяга верхнего блока к груди с V образным грифом</string>
    <string name="ex_hs13">Тяга верхнего блока с прямыми руками</string>
    <string name="ex_hs14">Тяга верхнего блока широким хватом</string>
    <string name="ex_hs15">Тяга к груди в гребном тренажере</string>

    Ягодицы: (8)

    <string name="ex_a1">Махи назад согнутой ногой</string>
    <string name="ex_a2">Махи ногой на нижнем блоке</string>
    <string name="ex_a3">Подъем ягодиц («Мост»)</string>
    <string name="ex_a4">Подъем ягодиц со штангой</string>
    <string name="ex_a5">Подъем ягодиц со штангой, опираясь на скамью</string>
    <string name="ex_a6">Приседания стоя на коленях</string>
    <string name="ex_a7">Прыжок со штангой из упора сидя</string>
    <string name="ex_a8">Тяга нижнего блока между ног</string>

    Описание упражнения:

    Упражнения на бицепс: (44)

    <string name="ex_0.1">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на горизонтальную скамью. Поставьте перед собой гантель. Ноги расставлены, как показано на рисунке. "\n""\n"2. Возьмите гантель правой рукой.
        Упритесь локтем правой руки в верхнюю часть бедра. Поверните запястье таким образом, чтобы ладонь была обращена от вашего бедра. Совет: рука выпрямлена, гантель над полом. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Держите плечо неподвижно. На выдохе выполните
        сгибание руки на бицепс. Работает только предплечье. Продолжайте движение, пока бицепс полностью не сократится, а гантель не окажется на уровне плеча. Совет: на пике движения мизинец должен быть выше, чем большой палец. Это обеспечит «пик бицепса». Задержитесь в этом
        положении, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите гантель, возвращая руку в исходное положение. Внимание: избегайте раскачивания руки. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений, затем повторите упражнение левой рукой.</string>

    <string name="ex_0.2">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Для выполнения этого упражнения вам понадобится EZ-штанга и скамья Скотта. Сядьте на скамью, упершись локтями в подставку, как это показано на рисунке.
        Воспользуйтесь помощью напарника, он подаст вам штангу, которую вы должны взять за внутренний изгиб. Ладони обращены вперед. "\n""\n"2. Грудь прижата к подставке, локти зафиксированы. Штангу держите хватом на ширине плеч. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. На вдохе, медленно опустите штангу, выпрямляя руки, пока не почувствуете растяжение в мышцах. "\n""\n"4. На выдохе выполните сгибание на бицепс, перемещая штангу на уровень плеч. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. </string>

    <string name="ex_0.3">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите EZ-штангу хватом на ширине плеч. Ладони обращены вниз. "\n""\n"2. Упритесь локтями в подставку и выпрямите руки. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. На выдохе выполните сгибание на бицепс, перемещая штангу на уровень плеч. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе, медленно опустите штангу, выпрямляя руки, пока не почувствуете растяжение в мышцах. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.4">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в руках широким хватом штангу с EZ грифом. Ладони обращены вперед,  локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс.
        Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. "\n""\n"3. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока штанга не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите штангу в исходное
        положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.5">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в руках узким хватом штангу с EZ грифом. Ладони обращены вперед,  локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе
        выполните сгибание рук на бицепс. Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. "\n""\n"3. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока штанга не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе
        медленно опустите штангу в исходное положение."\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.6">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите в каждую руку гантель и лягте лицом вниз на наклонную скамью так, чтобы плечи находились на уровне верха спинки, как это показано на рисунке. Колени могут оставаться на сиденье или поставьте ноги по бокам скамьи.
        "\n""\n"2. Руки выпрямлены и находятся перпендикулярно полу. "\n""\n"3. Зафиксируйте локти и поверните ладони вперед. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс, Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. Движение
        должно продолжаться до полного сокращения бицепсов. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите гантели в исходное положение, выпрямляя руки. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.7">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью. В каждую руку возьмите гантель нейтральным хватом. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс. Совет:
        часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Работают только предплечья. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса, пока гантели не окажутся на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите гантели вниз, возвращая
        ее в исходное положение.</string>

    <string name="ex_0.8">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью, упершись локтями в подставку, как это показано на рисунке. Держите гантели на уровне плеча. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опустите гантели, выпрямляя руки,
        пока не почувствуете растяжение в мышцах. "\n""\n"3. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. В конце движения гантели должны оказаться на уровне плеч. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.9">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, возьмите в каждую руку гантель пронированным хватом (ладони обращены книзу). Руки полностью выпрямлены, ноги на ширине плеч. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. Держите плечи неподвижно. На выдохе выполните сгибание рук. Двигаются только предплечья. Продолжайте движение до полного сокращения бицепсов, пока гантели не окажутся на уровне плеч. Сделайте паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"3. Медленно опустите гантели вниз, в исходное положение.
        "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.10">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на горизонтальную скамью. В каждую руку возьмите гантель. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. "\n""\n"2. Ладони обращены внутрь. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Держите верхнюю
        часть туловища неподвижно, выполните сгибание рук на бицепс, одновременно поворачивая запястья так, чтобы в конце движения ладони были обращены вперед. Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов,
        пока гантели не окажутся на уровне плеч. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите гантели в исходное положение, поворачивая запястья. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.11">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо. В каждую руку возьмите гантель. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. Поверните запястья так, чтобы ладони были обращены вперед. Это будет вашим
        исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс. Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока гантели не окажутся на уровне плеч. Сделайте небольшую паузу,
        напрягая мышцы. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите гантели в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.12">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо. В каждую руку возьмите гантель. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. "\n""\n"2. Ладони обращены внутрь. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе выполните сгибание
        рук на бицепс, поднимая гантели. Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: Работают только предплечье. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока гантели не окажутся на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы.
        "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите гантели в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.13">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гинтели "\n""\n"1. Сядьте на скамью, держа в каждой руке гантель. Руки вытянуты, локти прижаты к туловищу. "\n""\n"2. Поверните ладони, чтобы они были обращены внутрь, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. Держите плечи неподвижно. Выполните сгибание рук, поднимая гантели вверх и в стороны, разворачивая ладони вверх по мере поднимания. Держите предплечья на одной линии с внешними дельтами. Совет: работают только предплечья. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса,
        пока гантели не окажутся на уровне плеч. Задержитесь в этом положении, напрягая бицепсы. "\n""\n"4. Медленно опускайте гантели в исходное положение на вдохе, поворачивая руки. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.14">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в каждой руке гантель. Руки вытянуты, локти прижаты к туловищу. "\n""\n"2. Поверните ладони, чтобы они были обращены внутрь, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. Держите плечи неподвижно. Выполните сгибание рук, поднимая гантели вверх и в стороны, разворачивая ладони вверх по мере поднимания. Держите предплечья на одной линии с внешними дельтами. Совет: работают только предплечья. "\n""\n"4. Движение должно продолжаться до полного
        сокращения бицепса, пока гантели не окажутся на уровне плеч. "\n""\n"5. Задержитесь в этом положении, напрягая бицепсы. "\n""\n"6. Медленно опускайте гантели в исходное положение на вдохе, поворачивая руки. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.15">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо. Возьмите штангу хватом на ширине плеч. Ладони обращены вперед, локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе
        выполните сгибание рук на бицепс. Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. "\n""\n"3. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока штанга не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы.
        "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.16">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте животом на наклонную скамью, держа в опущенных вниз руках штангу, как это показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс.
        Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. Не раскачивайте руками. "\n""\n"3. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.17">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо. Возьмите штангу хватом на ширине плеч. Ладони обращены вниз, локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2.
        На выдохе выполните сгибание рук на бицепс. Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока штанга не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы.
        "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.18">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу узким хватом. Ладони на расстоянии 10-15 см друг от друга, обращены кверху. "\n""\n"2. Держите спину прямо, а голову ровно. Ноги на ширине
        плеч, локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. Совет:  держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. "\n""\n"3. На выдохе выполните сгибание рук на бицепс, описывая штангой полукруг, пока предплечья не коснутся бицепсов. Сделайте небольшую паузу,
        напрягая мышцы. Совет: старайтесь не сгибать спину, избегайте рывков во время поднятия штанги. Работают только предплечья. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.19">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на горизонтальную скамью. Ноги раздвинуты, согнуты в коленях, ступни надежно упираются в пол. Перед вами EZ или обычная штанга. "\n""\n"2. Поднимите штангу с пола, взяв ее узким
        хватом и расположив локти между колен так, как это показано на рисунке. "\n""\n"3. Держите плечи неподвижными, на выдохе выполните сгибание рук на бицепс.  Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: работает только предплечье. Движение
        должно продолжаться до полного сокращения бицепса. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. Очень медленно на вдохе верните штангу в исходное положение. Совет: не раскачивайте руками. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.20">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо. Возьмите штангу широким хватом. Ладони обращены вперед, локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе выполните сгибание рук
        на бицепс. Держите часть руки от локтя до плеча неподвижно. Совет: работают только предплечья. "\n""\n"3. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепсов, пока штанга не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4.
        На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.21">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью. В каждую руку возьмите гантель. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. На выдохе согните правую руку, поднимая гантель. Во время выполнения этого движения поворачивайте запястье так, чтобы ладонь была обращена кверху. Совет: часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Работает только предплечье.
        Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса, пока рука с гантелью не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите руку в исходное положение. "\n""\n"4. Повторите движение левой рукой. Два движения составляют одно повторение.
        "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.22">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо. В каждую руку возьмите гантель. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. Ладони обращены внутрь. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе
        согните правую руку, поднимая гантель. Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: Работает только предплечье. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса, пока рука с гантелью не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы.
        "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите руку в исходное положение. Совет: не забывайте поворачивать запястье таким образом, чтобы ладонь также возвращалась в начальное положение. "\n""\n"4. Повторите движение левой рукой. Два движения составляют одно повторение. "\n""\n"5.
        Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.23">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо. В каждую руку возьмите гантель. Руки опущены вниз, локти прижаты к туловищу. "\n""\n"2. Ладони обращены внутрь. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. На выдохе согните правую руку, поднимая гантель. Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: работает только предплечье. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса, пока рука с гантелью не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую
        паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите руку в исходное положение. "\n""\n"5. Повторите движение левой рукой. Два движения составляют одно повторение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.24">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью, упершись локтем правой руки в подставку, как это показано на рисунке. Держите гантель на уровне плеча. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опустите гантель,
        выпрямляя руку, пока не почувствуете растяжение ы в мышцах. "\n""\n"3. На выдохе выполните сгибание руки на бицепс. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. В конце движения гантель должна оказаться на уровне плеча. Помните, чтобы добиться максимального сокращения бицепса, мизинец
        должен находиться выше большого пальца на пике движения. "\n""\n"4. Поменяйте руку и повторите. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.25">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Возьмите прикрепленную к нижнему блоку прямую или EZ-образную рукоять обеими руками обратным хватом (ладони обращены кверху) на ширине плеч. "\n""\n"2. Лягте на спину, выпрямив и зафиксировав
        ноги по сторонам тренажера, как это показано на рисунке. "\n""\n"3. Руки вытянуты по сторонам, локти прижаты к туловищу. Слегка согните руки в локтях. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. Держа плечи неподвижно, а локти прижатыми к туловищу, выполните на выдохе сгибание
        рук на бицепс. Рукоять должна оказаться на уровне груди. "\n""\n"5. После небольшой паузы, медленно верните руки в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.26">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью рядом с верхним блоком. "\n""\n"2. Возьмите прямую рукоять хватом на ширине плеч так, чтобы ладони были обращены к вам. "\n""\n"3. Лягте на скамью так, чтобы голова
        находилась за краем скамьи. "\n""\n"4. Вытяните руки вверх над плечами. Руки должны быть перпендикулярны полу. Локти направлены внутрь. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. На выдохе выполните сгибание рук, перемещая рукоять по полукруглой траектории, пока она не коснется вашего
        лба. Напрягите бицепсы и сделайте небольшую паузу в конце движения. Совет: движение выполняется только предплечьями, плечи остаются неподвижными и перпендикулярными полу. "\n""\n"6. Медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.27">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью рядом с верхним блоком. "\n""\n"2. Возьмите прямую рукоять узким хватом так, чтобы ладони были обращены к вам. "\n""\n"3. Лягте на скамью так, чтобы голова находилась за
        краем скамьи. "\n""\n"4. Вытяните руки вверх над плечами. Ваше туловище и руки должны образовать прямой угол. Локти направлены внутрь. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. На выдохе выполните сгибание рук, перемещая рукоять по полукруглой траектории, пока она не коснется вашего лба.
        Напрягите бицепсы и сделайте небольшую паузу в конце движения. Совет: движение выполняется только предплечьями, плечи остаются неподвижными и перпендикулярными полу. "\n""\n"6. Медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.28">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Станьте лицом к тренажеру, возьмите рукоять так, чтобы ладони были обращены книзу, выпрямитесь, сохраняя естественную позу и держа верхнюю часть туловища неподвижно.
        Локти прижаты к туловищу и не двигаются на протяжении выполнения всего упражнения. Совет: работают только предплечья, часть руки от плеча до локтя остается неподвижной. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе, напрягая бицепсы, выполните сгибание рук, пока бицепс полностью не
        сократится, а рукоять не окажется на уровне груди. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите руки в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.29">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Прикрепите к тросу нижнего блока канатную рукоять. Станьте лицом к тренажеру на расстоянии примерно 30 см. "\n""\n"2. Возьмите рукоять нейтральным хватом (ладони внутрь), выпрямитесь, сохраняя естественную
        позу и держа верхнюю часть туловища неподвижно. "\n""\n"3. Локти прижаты к туловищу и не двигаются на протяжении выполнения всего упражнения. Совет: работают только предплечья, часть руки от плеча до локтя остается неподвижной. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе, напрягая
        бицепсы, выполните сгибание рук, пока предплечья не коснутся бицепса. Совет: следите за тем, чтобы локти и верхняя часть руки оставались неподвижными. "\n""\n"5. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. На вдохе медленно опустите руки в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое
        количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.30">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Поставьте скамью Скотта на расстоянии примерно 50-60 см от нижнего блока. "\n""\n"2. Прикрепите к тросу прямую рукоять. "\n""\n"3. Сядьте на скамью, упершись
        локтями в подставку, как это показано на рисунке. Воспользуйтесь помощью напарника, он подаст вам рукоять, прикрепленную к тросу. "\n""\n"4. Возьмите рукоять и полностью выпрямите руки. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. На выдохе, напрягая бицепсы, выполните сгибание рук.
        "\n""\n"6. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. На вдохе медленно опустите руки в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.31">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Выберите одинаковый посильный вес на обеих сторонах тросового тренажера. "\n""\n"2. Отрегулируйте тросы так, чтобы рукояти находились выше уровня ваших плеч.
        "\n""\n"3. Станьте посередине рамки и возьмите рукояти хватом снизу (ладони обращены к потолку). Руки полностью выпрямлены и параллельны полу. Ноги на ширине плеч. Туловище находится на одной линии с рукоятями. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе медленно выполните
        сгибание рук, пока предплечье не коснется бицепса. "\n""\n"5. На вдохе верните руки в исходное положение. Совет: ваше туловище должно быть неподвижно. Двигаются только предплечья. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.32">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в каждой руке гантель. Руки опущены вниз по сторонам туловища, ладони обращены внутрь. "\n""\n"2. Держа ладони обращенными внутрь, не поворачивая запястья,
        на выдохе выполните сгибание правой руки по направлению к левому плечу, как это показано на рисунке. Коснувшись верхней частью гантели плеча, сделайте небольшую паузу. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите руку, возвращая ее вниз по той же траектории. Повторите движение левой рукой.
        "\n""\n"4. Выполняйте попеременные движения каждой рукой. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.33">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на спину на горизонтальную скамью, держа гантели в каждой руке возле верхней части бедер. "\n""\n"2. Перенесите гантели по сторонам туловища, выпрямив руки, слегка согнув их в локтях. Ладони обращены кверху.
        "\n""\n"3. Держите локти и руки близко к туловищу. Медленно опустите руки к полу, тпак низко, как только сможете. Когда вы почувствуете растяжение в мышцах, остановитесь и зафиксируйте руки. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе медленно согните руки с гантелями на бицепс,
        одновременно поворачивая запястья так, чтобы ладони были обращены кверху в конце движения. Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: работает только предплечье. Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы.
        "\n""\n"5. Очень медленно на вдохе верните гантели в исходное положение.</string>

    <string name="ex_0.34">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Диск "\n""\n"1. Станьте прямо, возьмите диск (блин) обеими руками. Руки вытянуты вниз и выпрямлены. Ладони обращены книзу. Совет: держите ладони на позиции 11 и 13 часов, как это показано на рисунке.
        "\n""\n"2. Ноги на ширине плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе медленно поднимите диск, держа локти прижатыми к туловищу, а плечи – неподвижно, пока ваши предплечья не коснутся бицепсов. Диск должен оказаться на уровне туловища. "\n""\n"4. Сделайте небольшую паузу, напрягая
        бицепсы. На вдохе медленно опустите диск в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.35">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Наклоните туловище приблизительно на 45 градусов таким образом, чтобы грудь и живот оказались прижатыми к подставке, как показано на рисунке. "\n""\n"2. Убедитесь, что ноги надежно стоят на полу. Упритесь локтями в подставку.
        "\n""\n"3. Возьмите штангу так, чтобы ладони были обращены кверху. Локти на ширине плеч или немного уже. "\n""\n"4. На выдохе медленно поднимайте штангу. Напрягите бицепсы и сделайте небольшую паузу. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"6.
        Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.36">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте лицом вниз на скамью, держа штангу так, чтобы ладони были обращены вверх. Совет: если вы используете обычную штангу, используйте хват на ширине плеч, если вы используете
        EZ-штангу, держите ее за внутренний изгиб. Верхняя часть туловища располагается на скамье таким образом, чтобы верхняя часть груди находилась на уровне конца скамьи, как показано на рисунке. Штанга перед вами в вытянутых и перпендикулярных полу руках. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. На выдохе выполните сгибание рук, перемещая штангу по полукругу. Напрягите бицепсы и сделайте небольшую паузу в конце движения. "\n""\n"3. На выдохе медленно опустите штангу, возвращаясь в исходное положение. Совет: контролируйте движение, избегая рывков и раскачиваний. Движение
        выполняется только предплечьями. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.37">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Взять штангу обеими руками поддерживающим хватом (обе ладони обращены вперед и кверху). Локти возле туловища. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. На выдохе согните руки на бицепс, отводя локти назад, как показано на рисунке. Совет: локти уходят назад, не в стороны, плечи не поднимайте. Гриф штанги поднимается параллельно торсу. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите руки, возвращая их в исходное положение.
        Гриф штанги опускается по той же траектории. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.38">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Взяв в каждую руку гантель, упритесь локтями в подставку, как показано на рисунке. Ладони обращены внутрь, друг к другу. "\n""\n"2. На вдохе медленно опустите гантели, выпрямляя руки, пока не почувствуете растяжение
        в мышцах. "\n""\n"3. На выдохе выполните сгибание на бицепс, поднимая гантели на уровень плеч. "\n""\n"4. Напрягите бицепс, задержитесь в этом положении. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.39">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте на скамью бицепс-машины и выберите нужный вес. "\n""\n"2. Поставьте локти на подставки и возьмитесь за рукоятки. Ладони обращены кверху. Совет: проследите за тем, чтобы локти были на одной линии с
        плечами. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе, напрягая бицепсы, поднимите рукоятки. На пике движения сделайте небольшую паузу. Совет: работает только предплечье, плечи остаются неподвижными на подставке во время выполнения всего упражнения. "\n""\n"4.
        На вдохе медленно опустите рукоятки в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.40">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите в каждую руку гантель и сядьте на наклонную скамью. Руки должны быть слегка отставлены по сторонам от туловища, как показано на рисунке. Немного поверните
        гантели к себе. Вы будете делать обычное сгибание рук на бицепс, держа запястья как можно дальше от туловища. "\n""\n"2. Спинка скамьи должна быть наклонена приблизительно на 45 градусов. "\n""\n"3. Руки опущены вниз по сторонам туловища, локти направлены внутрь, ладони
        обращены вперед, большие пальцы направлены от туловища. Совет: такое положение рук будет сохраняться на протяжении выполнения упражнения, не следует поворачивать запястья вверху. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе выполните одновременное сгибание
        обеих рук на бицепс. Совет: контролируйте движение гантелей, не позволяйте рукам раскачиваться. Задержитесь в этом положении. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите руки в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.41">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Станьте перед тренажером, взяв рукоять одной рукой, как показано на рисунке. "\n""\n"2. Убедитесь, что плечо неподвижно, а часть руки от плеча до локтя перпендикулярна полу. Локоть возле
        туловища, ладонь обращена вперед. Свободную руку поставьте на пояс для поддержания равновесия. "\n""\n"3. Медленно на выдохе выполните сгибание руки на бицепс. Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: работает только предплечье. Движение должно продолжаться
        до полного сокращения бицепса, пока рука не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите руку в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"6. Выполните упражнение другой рукой.</string>

    <string name="ex_0.42">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте позади спинки наклонной скамьи. Возьмите в руку гантель и упритесь локтем в спинку скамьи, как показано на рисунке. Ладонь обращена кверху. "\n""\n"2. Свободной рукой возьмитесь за край скамьи.
        Грудь прижата к верхней части спинки скамьи. Ноги шире, чем ширина плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Медленно на выдохе выполните сгибание руки на бицепс. Часть руки от локтя до плеча должна оставаться неподвижной. Совет: работает только предплечье.
        Движение должно продолжаться до полного сокращения бицепса, пока рука не окажется на уровне плеча. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите руку в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"6.
        Выполните упражнение другой рукой.</string>

    <string name="ex_0.43">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Выберите подходящий вес и отрегулируйте высоту сидения. Поместите руки на подставки и возьмите рукоятки. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Выполните движение, сгибая руку в локте.
        "\n""\n"3. Сделайте небольшую паузу в конечной точке движения, затем медленно верните руки в исходное положение. "\n""\n"4. Вес не должен касаться стоек до конца подхода, это позволит сохранять напряжение в мышцах. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_0.44">- Группа мышц: Бицепс "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Станьте лицом к тренажеру, возьмите рукоять так, чтобы ладони были обращены кверху, выпрямитесь, сохраняя естественную позу и держа верхнюю часть туловища неподвижно. Локти прижаты к
        туловищу и не двигаются на протяжении выполнения всего упражнения. Совет: работают только предплечья, часть руки от плеча до локтя остается неподвижной. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе, напрягая бицепсы, выполните сгибание рук, пока бицепс полностью
        не сократится, а рукоять не окажется на уровне плеч. Сделайте небольшую паузу, напрягая мышцы. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите руки в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражнения на грудь: (31)

    <string name="ex_2.1">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в тренажер и выберите нужный вес. "\n""\n"2. Поставьте ногу на подставку, подающую рукоятки, возьмитесь за рукоятки и максимально раздвиньте руки, как это
        показано на рисунке. "\n""\n"3. Рукоятки следует захватить таким образом, чтобы ладони были обращены вниз. Поднимите локти, чтобы предплечья были параллельны полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе отведите руки назад. "\n""\n"5. На выдохе толкайте рукоятки от
        себя, напрягая грудные мышцы. Зафиксируйте это положение, прежде чем вернуться в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"7. Когда вы закончите упражнение, аккуратно верните рукоятки на место с помощью подающей подставки.</string>

    <string name="ex_2.2">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Выставите в тренажере подходящий вес и отрегулируйте сидение под свой рост. Рукоятки тренажера должны находиться на уровне нижней части грудных мышц.
        "\n""\n"2. Голова и грудь должны быть направлены вверх, лопатки сведены вместе. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Жмите рукоятки от себя, разгибая руки в локтях. "\n""\n"4. После короткой паузы в верхней точке возвращайтесь до уровня чуть выше стартовой позиции.
        Сохраняйте напряжение в мышцах, не возвращая вес до упоров, пока подход не закончен.</string>

    <string name="ex_2.3">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Выставите в тренажере подходящий вес и отрегулируйте сидение под свой рост. Рукоятки тренажера должны находиться на уровне верхней части грудных мышц.
        "\n""\n"2. Голова и грудь должны быть направлены вверх, лопатки сведены вместе. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Жмите рукоятки от себя, разгибая руки в локтях. "\n""\n"4. После короткой паузы в верхней точке возвращайтесь до уровня чуть выше стартовой позиции.
        Сохраняйте напряжение в мышцах, не возвращая вес до упоров, пока подход не закончен.</string>

    <string name="ex_2.4">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью так, держа в каждой руке гантель. Руки с гантелями при этом прижаты к верхней части бедер. Ладони обращены друг к другу.
        "\n""\n"2. Как только вы легли, помогите себе толчком верхней части бедер и перенесите гантели перед собой вверх на ширину плеч. "\n""\n"3. Поверните запястья так, чтобы ладони были обращены вперед. Гантели должны располагаться по обе стороны груди, а плечо и предплечье
        должны быть согнуты под прямым углом. Внимательно контролируйте гантели. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе медленно поднимите гантели, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы снова начинайте движение вниз.
        Подсказка: движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений, согласно вашей тренировочной программе.</string>

    <string name="ex_2.5">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на пол. Ноги согните в коленях. "\n""\n"2. Возьмите гантели в руки. Ладони направлены друг на друга. "\n""\n"3. Выполните жим гантелей, полностью распрямив руки.
        При выполнении этого движения поверните кисти на 90° так, как это показано на рисунке. "\n""\n"4. Это упражнение предназначено для жима гантелей с большими весами, так как оно позволяет снять нагрузку с плеч и максимально напрячь трицепсы.</string>

    <string name="ex_2.6">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью так, как это показано на рисунке, держа в каждой руке гантель. Руки при этом прижаты к телу у верхней части бедер. Ладони обращены друг к другу.
        "\n""\n"2. Как только вы легли, перенесите гантели перед собой вверх на ширину плеч. "\n""\n"3. Поверните запястья так, чтобы ладони были обращены вперед. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите гантели. Внимательно контролируйте их движение. Совет:
        во время этого движения предплечья должны находиться перпендикулярно полу. "\n""\n"5. На выдохе выполните жим гантелей, используя ваши грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы снова начинайте движение вниз. Подсказка: движение вниз должно занимать
        вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений, согласно вашей тренировочной программе.</string>

    <string name="ex_2.7">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью, держа в каждой руке по гантели на уровне бедер. Ладони обеих рук обращены внутрь, друг к другу. "\n""\n"2. Помогая верхней частью
        бедер, переместите гантели наверх к плечам. "\n""\n"3. После того, как вы подняли гантели к плечам, поверните запястья так, чтобы ладони были обращены вперед, в направлении от вас. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. Контролируйте движение гантелей. На выдохе поднимите
        гантели, используя грудные мышцы. "\n""\n"5. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы снова начинайте движение вниз. Подсказка: в идеале, движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.
        "\n""\n"7. Закончив упражнение, переместите гантели к верхней части бедра, а затем на пол.</string>

    <string name="ex_2.8">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью, держа в каждой руке по гантели на уровне бедер. Ладони обеих рук обращены внутрь, друг к другу. "\n""\n"2. Помогая верхней частью бедер,
        переместите гантели наверх к плечам. "\n""\n"3. Поднимите гантели вверх, ладони по-прежнему должны быть обращены внутрь, друг к другу. Держите локти отведенными и согнутыми, предплечья перпендикулярны торсу, между предплечьем и плечом угол 90 градусов. "\n""\n"4. На вдохе медленно
        опускайте гантели, внимательно контролируя их движение. "\n""\n"5. На выдохе выжмите гантели вверх, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки в этом положении, после секундной паузы снова начинайте движение вниз. Подсказка: движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх.
        "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений, согласно вашей тренировочной программе. "\n""\n"7. Закончив упражнение, переместите гантели к верхней части бедра, а затем на пол.</string>

    <string name="ex_2.9">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Отрегулируйте высоту штанги так, чтобы лежа на горизонтальной скамье, вы могли достать гриф практически полностью выпрямленными руками. Установите нужный вес, лягте на скамью.
        Возьмите гриф хватом немного большим ширины плеч, разблокируйте гриф и зафиксируйте его, держа вытянутыми руками. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется середины груди. "\n""\n"3. После короткой паузы, на выдохе, верните штангу в
        исходное положение, напрягая мышцы груди. Задержите штангу в этом положении, затем снова опускайте. Помните, что движение вниз должно занимать вдвойне больше времени, чем вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое число повторений. "\n""\n"5. Зафиксируйте гриф в стойке, когда закончите упражнение.</string>

    <string name="ex_2.10">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Машина Смита"\n""\n"1. Отрегулируйте высоту штанги так, чтобы лежа на наклонной скамье, вы могли достать гриф практически полностью выпрямленными руками. Установите нужный вес, лягте на скамью. Убедитесь,
        что верхняя часть груди находится на одной линии с грифом. Возьмите гриф хватом немного большим ширины плеч, разблокируйте гриф и зафиксируйте его, держа вытянутыми руками. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется верхней части груди.
        "\n""\n"3. После короткой паузы, на выдохе, верните штангу в исходное положение, напрягая мышцы груди. Задержите штангу в этом положении, затем снова опускайте. Помните, что движение вниз должно занимать вдвойне больше времени, чем вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое число повторений.
        "\n""\n"5. Зафиксируйте гриф в стойке, когда закончите упражнение.</string>

    <string name="ex_2.11">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью. Возьмите штангу широким хватом (приблизительно на 8-10 см больше с обеих сторон, чем ширина плеч) и поднимите ее над грудью. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется середины груди. "\n""\n"3. После короткой паузы, на выдохе верните штангу в исходное положение. Старайтесь выжимать штангу, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы снова начинайте
        движение вниз. Подсказка: в идеале, движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Верните гриф на стойку.</string>

    <string name="ex_2.12">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Отрегулируйте высоту верхнего блока так, чтобы он находился на уровне груди. "\n""\n"2. Встаньте на расстоянии 1-2 шагов от тренажера и возьмите рукоятки в руки. Для большей
        стабильности можете немного наклонить корпус вперед. "\n""\n"3. Руки должны быть согнуты под углом 90 градусов в локтях, лопатки сведены вместе. Это будет исходным положением. "\n""\n"4. Держа корпус неподвижно, выполните жим, разгибая руки в локтях и сводя их вместе. "\n""\n"5. Сделайте короткую паузу
        в конце движения, затем вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_2.13">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью. Возьмите штангу средним хватом (так, чтобы во время движения между плечом и предплечьем создавался угол 90 градусов) и поднимите ее над шеей. Это будет
        вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется шеи. "\n""\n"3. После короткой паузы, на выдохе верните штангу в исходное положение. Старайтесь выжимать штангу, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы снова
        начинайте движение вниз. Подсказка: в идеале, движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Верните гриф на стойку.</string>

    <string name="ex_2.14">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью. Возьмите штангу средним хватом (так, чтобы кисти находились на грифе на ширине немного большей ширины плеч) и поднимите ее над собой. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"2. Держа штангу прямо над собой, на вдохе потяните лопатки вверх, отрывая плечи от скамьи, поднимая штангу выше. "\n""\n"3. На выдохе верните штангу в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.15">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Диски "\n""\n"1. Прижмите ладонями два блина друг к другу и поместите их на уровне груди перед собой. Руки согнуты в локтях. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Сделайте вдох и выпрямите руки перед
        собой. Вернитесь в исходное положение. "\n""\n"3. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.16">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью. Возьмите штангу средним хватом (так, чтобы во время движения между плечом и предплечьем создавался угол 90°) и поднимите ее над собой. Это будет вашим
        исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется середины груди. "\n""\n"3. После короткой паузы, на выдохе верните штангу в исходное положение. Старайтесь выжимать штангу, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы
        снова начинайте движение вниз. Подсказка: в идеале, движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Верните гриф на стойку.</string>

    <string name="ex_2.17">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью так, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Возьмите штангу средним хватом (так, чтобы во время движения между плечом и предплечьем создавался угол 90
        градусов) и поднимите ее над собой. Это будет вашим исходным положением. Руки должны быть перпендикулярно полу. Совет: во время выполнения этого упражнения воспользуйтесь помощью напарника. "\n""\n"3. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется нижней части вашей груди. "\n""\n"4. После
        короткой паузы, на выдохе верните штангу в исходное положение. Старайтесь выжимать штангу, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после секундной паузы снова начинайте движение вниз. Подсказка: в идеале, движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх.
        "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"6. Верните гриф на стойку.</string>

    <string name="ex_2.18">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью. Возьмите штангу средним хватом (так, чтобы во время движения между плечом и предплечьем создавался угол 90 градусов) и поднимите ее над грудью. Это будет
        вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опускайте штангу, пока гриф не коснется верхней части груди. "\n""\n"3. После короткой паузы, на выдохе верните штангу в исходное положение. Старайтесь выжимать штангу, используя грудные мышцы. Зафиксируйте руки вверху, напрягите грудь, после
        секундной паузы снова начинайте движение вниз. Подсказка: в идеале, движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Верните гриф на стойку.</string>

    <string name="ex_2.19">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Эспандер "\n""\n"1. Пропустите эспандер через любую неподвижную, хорошо закрепленную стойку, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Возьмитесь за рукоятки, станьте спиной к стойке и сделайте шаг
        вперед, чтобы обеспечить нужное натяжение эспандера. "\n""\n"3. Поднимите руки в стороны, параллельно полу, перпендикулярно туловищу (ваш торс и руки должны напоминать букву Т), ладонями вперед. Слегка согните руки в локтях. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе, напрягая грудные
        мышцы, сведите руки перед собой, выполняя дугообразное движение. Зафиксируйте это положение. "\n""\n"5. На выдохе медленно верните руки в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.20">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в каждую руку так, чтобы ладони были обращены кверху. Лягте на горизонтальную скамью. Руки должны быть расположены параллельно полу, рядом с бедрами. Чтобы избежать травм,
        убедитесь, что руки слегка согнуты в локтях. Это ваше исходное положение. "\n""\n"2. На вдохе опишите гантелями полукруг, перемещая их за голову, как показано на рисунке. Во время этого движения руки перемещаются параллельно полу. "\n""\n"3. На выдохе верните гантели в исходное положение.</string>

    <string name="ex_2.21">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол лицом вниз, ладони на расстоянии 90 см друг от друга. Поднимитесь, удерживая себя на вытянутых руках. "\n""\n"2. На вдохе опуститесь, почти касаясь грудью пола.
        "\n""\n"3. Напрягая грудные мышцы, на выдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"4. После короткой паузы повторите движение и выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.22">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Брусья "\n""\n"1. Удерживайте тело на весу на вытянутых руках, как это показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе опускайтесь вниз, одновременно наклоняя туловище
        вперед приблизительно на 30 градусов, медленно сгибая локти до тех пор, пока не почувствуете растяжение грудных мышц. "\n""\n"3. На выдохе вернитесь в исходное положение, используя грудные мышцы. Совет: не забывайте напрягать грудь в конце этого движения. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество
        повторений.</string>

    <string name="ex_2.23">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу хватом вниз. Расстояние между кистями приблизительно 35-40 см. Лягте на горизонтальную скамью. "\n""\n"2. Поместите гриф у верхней части
        бедер, немного согнув руки в локтях, как это показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе поднимайте штангу дугообразным движением, заводя ее за голову. Следите за руками, они должны быть выпрямленными. Подсказка: гриф выполняет движение под развернутым углом 180 градусов.
        В конце движения руки находятся за головой, параллельно полу,  ладони развернуты к потолку. "\n""\n"4. На выдохе верните штангу в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.24">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте гантель на горизонтальную скамью. "\n""\n"2. Убедитесь, что она надежно установлена. Лягте перпендикулярно на скамью так, как это показано на рисунке.
        Обратите внимание, что на скамье должны находиться только плечи. Бедра находятся ниже уровня скамьи, ступни должны устойчиво упираться в пол. Голова также не лежит на скамье. "\n""\n"3. Захватите гантель обеими руками и поднимите ее над грудью, держа руки согнутыми. Это ваше исходное положение. Внимание:
        убедитесь, что гантель, используемая для выполнения упражнения, безопасна. Использование гантелей с плохо закрепленными блинами – травмоопасно! "\n""\n"4. Продолжая держать руки согнутыми, на вдохе медленно опишите ими полукруг, заводя их за голову, пока не почувствуете растяжение мышц груди.
        "\n""\n"5. На выдохе верните гантель в исходное положение по той же траектории. "\n""\n"6. Зафиксируйте руки в исходном положении, после секундной паузы. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.25">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью, надежно зафиксировав ноги. Возьмите штангу из-за головы широким хватом, таким образом, чтобы ладони были обращены кверху. Медленно поднимите штангу с пола.
        "\n""\n"2. Ваши руки должны быть выпрямлены и перпендикулярны полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Начинайте перемещать штангу назад, за голову. Прекратите движение, когда руки примут параллельное полу положение. Совет: держите руки выпрямленными на протяжении выполнения упражнения.
        Помните, что движение происходит только в плечевом суставе. "\n""\n"4. На выдохе поднимите штангу вверх, в исходное положение. Контролируйте движение штанги. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений согласно вашей тренировочной программе. "\n""\n"6. Когда закончите подход, медленно
        опустите штангу за голову и аккуратно положите на пол.</string>

    <string name="ex_2.26">- Группа мышц: Грудь "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью так, как это показано на рисунке, держа в каждой руке гантель. Руки с гантелями при этом прижаты к верхней части бедер. Ладони обращены друг к другу. "\n""\n"2. Как только вы легли,
        помогите себе толчком верхней части бедер и перенесите гантели по одной перед собой на ширину плеч. Поднимите гантели вверх. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Слегка согните руки в локтях, чтобы избежать чрезмерного напряжения бицепсов. На вдохе опускайте руки по широкой дуге по
        обе стороны от себя, пока вы не почувствуете растяжение грудных мышц. Совет: имейте в виду, что во время выполнения этого упражнения, руки остаются неподвижными, а движение выполняется только в плечевом суставе. "\n""\n"4. На выдохе верните руки в исходное положение по той же траектории,
        напрягите грудь. "\n""\n"5. Зафиксируйте руки в исходном положении, после секундной паузы. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.27">- Группа мышц: Грудь "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью так, как это показано на рисунке, держа в каждой руке гантель. Руки при этом прижаты к телу у верхней части бедер. Ладони обращены друг к другу. "\n""\n"2. Как только вы легли, перенесите
        гантели перед собой на ширину плеч. Запястья повернуты так, чтобы ладони были обращены друг к другу, руки находятся перпендикулярно полу и полностью вытянуты вверх. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Слегка согните руки в локтях, чтобы избежать чрезмерного напряжения бицепсов.
        На вдохе опускайте руки по широкой дуге по обе стороны от себя, пока вы не почувствуете растяжение грудных мышц. Совет: имейте в виду, что во время выполнения этого упражнения, руки остаются неподвижными, а движение выполняется только в плечевом суставе. "\n""\n"4. На выдохе верните руки в
        исходное положение по той же траектории, напрягите грудь. "\n""\n"5. Зафиксируйте руки в исходном положении, после секундной паузы. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.28">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите в каждую руку гантель и лягте на наклонную скамью (угол наклона не больше 30 градусов). "\n""\n"2. Разведите руки над собой, слегка согнув их в локтях. "\n""\n"3. Теперь
        поверните запястья таким образом, чтобы ладони были обращены внутрь на вас. Подсказка: мизинцы обеих рук должны находиться рядом. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе начинайте медленно опускать руки, поворачивая запястья так, чтобы ладони повернулись друг к другу.
        В конце движения ладони должны быть обращены к потолку. "\n""\n"5. На выдохе верните руки в исходное положение по такой же траектории, возвращая запястья в стартовую позицию. Совет: обратите внимание, движение выполняется плечевым и запястным суставом. Локоть остается неподвижным. "\n""\n"6.
        Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.29">- Группа мышц: Грудь "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Чтобы стать в исходное положение, отрегулируйте нужный вам вес, возьмите рукоятки  троса в каждую руку. "\n""\n"2. Соединяя руки перед собой, сделайте шаг вперед за
        воображаемую линию, которая бы соединила обе рукоятки. Торс должен быть немного наклонен вперед, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Держите руки слегка согнутыми в локтях, чтобы предотвратить чрезмерное напряжение в бицепсах. На вдохе разводите руки в
        стороны по широкой дуге, пока не почувствуете растяжение грудных мышц. Подсказка: имейте в виду, что во время упражнения, руки и туловище остаются неподвижными, движение происходит только в плечевом суставе. "\n""\n"4. На выдохе верните руки в исходное положение по той же траектории.
        "\n""\n"5. Зафиксируйте руки в этом положении на несколько секунд. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.30">- Группа мышц: Грудь "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте на сиденье тренажера, опершись спиной на его спинку. "\n""\n"2. Обхватите рукоятки. Подсказка: плечи должны быть расположены параллельно полу, настройте тренажер соответствующим образом. Это будет ваше
        исходное положение. "\n""\n"3. На выдохе медленно соедините рукоятки, напрягая грудные мышцы. Зафиксируйте это положение на несколько секунд. "\n""\n"4. На вдохе медленно верните рукоятки в исходное положение. Грудные мышцы должны полностью расслабиться. "\n""\n"5. Выполните необходимое
        количество повторений.</string>

    <string name="ex_2.31">- Группа мышц: Грудь "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью так, чтобы, когда вы ляжете на неё, ваша грудь находилась приблизительно на одном уровне с тросом. "\n""\n"2. Лягте на скамью. "\n""\n"3. Попросите напарника подать вам
        рукоятки тросов. Обхватите рукоятки так, чтобы ладони были обращены кверху. "\n""\n"4. Разведите руки в сторону, слегка согнув их в локтях. Сохраняйте этот угол сгиба на протяжении выполнения упражнения. Руки параллельны полу. Это ваше исходное положение. "\n""\n"5. На выдохе начинайте сводить
        руки прямо над собой, описывая полукруг. Рукотяки должны соединиться прямо перед вами. Зафиксируйте это положение и напрягите грудные мышцы. Подсказка: если движение выполнено правильно, руки будут находиться перпендикулярно вашему телу, касаясь друг друга прямо над грудью. "\n""\n"6. Медленно
        верните руки в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражнения на дельтовидные мышцы (Плечи): (49)

    <string name="ex_3.1">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Средняя часть спины, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Установите штангу на пол. Встаньте перед ней. Ноги на ширине плеч. "\n""\n"2. Поднимите штангу на плечи, держа спину прямой. Хват рук на штанге — чуть шире линии плеч.
        "\n""\n"3. На выдохе поднимите штангу над головой, полностью выпрямив руки. Если при выполнении упражнения ваши руки начинают «гулять» — следует снизить рабочий вес. "\n""\n"4. На вдохе опустите штангу обратно на плечи.</string>

    <string name="ex_3.2">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Поднимите штангу. Обхватите её ладонями вниз, чуть уже ширины плеч. "\n""\n"2. Теперь на выдохе поднимите штангу до уровня груди. Движение рук направляют локти. Локти направлены вверх и в стороны.
        Старайтесь держать штангу как можно ближе к телу. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите штангу вниз.</string>

    <string name="ex_3.3">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте сбоку от нижнего блока и возьмите рукоятку тренажера в руку. Если есть возможность регулировать высоту блока, то можете выполнять данное упражнение сидя на скамье или стоя. "\n""\n"2. Ваша рука должна быть согнута
        под углом 90°, локоть прижат к к боку, а кисть отведена наружу к рукоятке. Это будет вашей исходной позицией. "\n""\n"3. Потяните рукоятку внутрь, вращая руку в плечевом суставе. При движении локоть должен оставаться неподвижным, а ладонь должна описывать полукруг. Также старайтесь не двигать рукой вверх или
        вниз. "\n""\n"4. Медленно вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.4">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью со спинкой.  Это важно для снижения нагрузки на спину. Возьмите гантели. Руки должны быть согнуты в локтях, локти прижаты к телу, кисти направлены вверх,
        ладони направлены к себе.  Ваша исходная позиция должна напоминать упражнения на бицепс стоя. "\n""\n"2. После того, как исходное положение было принято, на выдохе поднимите обе гантели над головой, одновременно вращая их на 180 градусов. То есть, если в исходном положении ладони были
        направлены к себе, то в верхнем положении, они должны быть направлены от себя. "\n""\n"3. На вдохе опустите гантели в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.5">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на наклонную скамью, ногами упритесь в пол. Возьмите гантели в каждую руку и вытяните руки  вверх перед собой. Это будет вашим исходным положением "\n""\n"2. Держа руки прямо,
        выполните подъём гантелей, используя только плечевой сустав. При выполнении упражнения руки должны быть прямыми. "\n""\n"3. Подъём гантелей осуществляется на выдохе. "\n""\n"4. Для выполнения этого упражнения также подходит штанга.</string>

    <string name="ex_3.6">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Удерживая гантели в каждой руке, сядьте на скамью. "\n""\n"2. Поднимите гантели до уровня линии плеч. "\n""\n"3. Локти согнуты, направлены в стороны, ладони смотрят вперед. Это будет
        вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поднимите гантели вверх. "\n""\n"5. Задержите гантели в верхнем положении на 1-2 секунды. "\n""\n"6. Верните гантели в исходное положение. "\n""\n"7. Если при выполнении упражнения ваши руки начинают «гулять» (отклоняться от правильной траектории),
        рекомендуется снизить рабочий вес. Вы также можете попробовать жим штанги из положения сидя.</string>

    <string name="ex_3.7">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в каждую руку и встаньте прямо. Ноги на ширине плеч. Расположите руки так, как это показано на рисунке. Локти должны быть согнуты на 90°. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"2. Сохраняя хват гантелей таким, как он показан на рисунке выполните жим гантелей над собой. Жим выполняется на выдохе. "\n""\n"3. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.8">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели и встаньте прямо. Вы также можете сесть на прямую скамью. "\n""\n"2. Поднимите одну гантель до линии плеч. Рука согнута в локте, локоть направлен в сторону от тела.
        Ладони смотрят вперед. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимите гантель над собой, полностью выпрямив руку. "\n""\n"4. Задержите гантель в верхнем положении на секунду и медленно опустите её в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.9">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Квадрицепсы, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Возьмите гирю в руку и расположите её на плече так, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Контролируя амплитуду движения гири взглядом, медленно поднимите её
        вверх над собой. "\n""\n"3. На последних повторениях выполнять это упражнение становится сложно и рекомендуется помогать себе немного приседая, и «дожимать» гирю усилием ног. "\n""\n"4. Повторите упражнение второй рукой.</string>

    <string name="ex_3.10">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Возьмите гирю в руку и поднимите её до уровня плеч. "\n""\n"2. Ладонь должна быть обращена к лицу, рука согнута в локте. "\n""\n"3. Вращая гирю на 180 градусов, медленно
        поднимите её над собой и задержите в верхнем положении на 1-2 секунды. "\n""\n"4. Главным в упражнении является вращение гири — это позволяет лучше проработать дельты.</string>

    <string name="ex_3.11">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы:  Квадрицепсы, Трапеции, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Возьмите гири в каждую руку. Гири должны опираться на ваши плечи. Руки согнуты в локтях. Локти параллельны друг другу. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. Присядьте и, немного помогая себе усилием ног, выполните жим гирь над головой. "\n""\n"3. Вернитесь в исходное положение. "\n""\n"4. Чем меньше при выполнении упражнения вы будете задействовать ноги, тем выше будет нагрузка на плечи.</string>

    <string name="ex_3.12">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Выберите подходящий вес и сядьте в тренажер. "\n""\n"2. Возьмитесь за рукоятки. Локти должны быть согнуты и находиться в одной плоскости с корпусом. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"3. Сделайте вдох, на выдохе выполните движение, полностью выпрямив руки. "\n""\n"4. Не спеша опустите руки в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_3.13">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на скамью. Штангу предварительно расположите в упорах на уровне подбородка. Хват штанги должен быть выполнен таким образом, чтобы руки в локтях были согнуты на угол
        90 градусов. "\n""\n"2. Снимите штангу, установите её на плечах. "\n""\n"3. Выполните жим штанги над головой. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"4. Задержите штангу в верхнем положении на 1 секунду и медленно опустите её на плечи.</string>

    <string name="ex_3.14">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Для начала поставьте скамью в тренажер Смита. Установите штангу так, чтобы вы могли легко до нее дотянуться руками из положения сидя. "\n""\n"2. Снимите штангу с
        упоров и расположите её над собой на вытянутых руках. При выполнении упражнения ноги двигаться не должны. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Медленно опустите штангу вниз, до уровня подбородка. "\n""\n"4. Затем поднимите штангу вверх в начальное положение на выдохе.</string>

    <string name="ex_3.15">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на скамью со спинкой.  Установите штангу в стойках чуть выше уровня головы. Обхватите штангу широким хватом. Чем шире будет ваш хват, тем больше нагрузка
        будет охватывать дельты, а не трицепсы. "\n""\n"2. Снимите штангу со стоек и опустите до уровня подбородка. Это будет вашим исходным положением. Важно не опускать штангу слишком низко. "\n""\n"3. Медленно поднимите штангу над головой. "\n""\n"4. Вернитесь в исходное положение, медленно опустив штангу.</string>

    <string name="ex_3.16">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу в руки. Сохраняя спину прямой поднимите штангу над головой, а затем опустите ее за голову. Руки согнуты в локте примерно на 90 градусов. "\n""\n"2. Медленно поднимите штангу
        над головой, сохраняя спину прямой, а туловище неподвижным. "\n""\n"3. Задержите штангу в верхнем положении на 1-2 секунды. "\n""\n"4. Медленно опустите штангу за плечи. "\n""\n"5. Для корректного и безопасного выполнения этого упражнения необходимо правильно выбрать рабочий вес.</string>

    <string name="ex_3.17">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Удерживая гантели в обеих руках, лягте лицом вниз на наклонную скамью (угол наклона скамьи около 15 градусов). "\n""\n"2. На выдохе поднимите гантели до уровня линии плеч.
        При выполнении упражнения рука должна быть максимально выпрямлена. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите гантели вниз. Медленное опускание гантелей дополнительно нагружает дельты.</string>

    <string name="ex_3.18">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Нижняя часть спины, Трапеции, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Встаньте прямо, ноги на ширине плеч, гантели в каждой руке. "\n""\n"2. Расставьте руки в стороны. Руки и тело должны находиться относительно друг
        друга в форме буквы «Т».Руки должны быть параллельны полу и перпендикулярны туловищу. Ладони обращены вперед. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе присядьте, сгибая ноги в коленях и удерживая спину прямо. Приседание выполняется до того момента как бедра будут параллельны полу. Одновременно
        с приседанием переместите руки вперед перед собой так, как это показано на рисунке. "\n""\n"4. Далее встаньте и одновременно выполните разведение рук в стороны в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.19">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: СТрицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на скамью. Спинку установите в прямое положение. Поднимите штангу до уровня груди. Обхватите штангу таким образом, чтобы руки были согнуты под углом 90 градусов. Это будет вашим
        исходным положением. "\n""\n"2. Поднимите штангу над головой. "\n""\n"3. Опустите штангу за голову до того момента, когда руки будут согнуты на 90 градусов. "\n""\n"4. Опускание штанги за голову и перед собой считается одним повторением. "\n""\n"5.Поднимать штангу следует на выдохе, а опускать на вдохе.</string>

    <string name="ex_3.20">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Упражнение выполняется из положения сидя или стоя. Возьмите гантели в каждую руку, так как это показано на рисунке. Руки направлены вниз вдоль тела, с изгибом в локтях.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Начните поднимать руки вверх, до тех пор пока предплечья не окажутся перпендикулярны туловищу. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"3. Как только вы достигните этой позиции, вдохните, и поверните руки кистями вверх (это начало основной фазы упражнения).
        "\n""\n"4. Далее на выдохе произведите жим гантелей вверх. "\n""\n"5. Для возвращения в обратное положение повторите описанные выше действия в обратном порядке.</string>

    <string name="ex_3.21">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Нижняя часть спины, Средняя часть спины, Трапеции "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Выберите приемлемый для вас вес.  Встаньте боком к тросовому тренажеру. "\n""\n"2. Ноги согните. Туловище должно быть параллельно полу.
        Придайте дополнительный упор туловищу при помощи свободной руки, так, как это показано на рисунке. Второй рукой возьмите ручку тренажера. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Отведите руку в сторону в максимально высокое положение.  Движение выполняется на выдохе.
        "\n""\n"4. Медленно опустите руку в исходное положение на вдохе. "\n""\n"5. Повторите упражнение другой рукой.</string>

    <string name="ex_3.22">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Встаньте перед тросовым тренажером. Возьмите ручку в одну руку так, как это показано на рисунке. Вторую руку положите на пояс. "\n""\n"2. Спина прямая, ноги на ширине плеч.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимите руку в сторону, до уровня линии плеч. "\n""\n"4. Медленно опустите ручку вниз на вдохе. "\n""\n"5. Выполните упражнение второй рукой.</string>

    <string name="ex_3.23">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Диск "\n""\n"1. Возьмите блин в руки, встаньте прямо, ноги на ширине плеч. "\n""\n"2. На выдохе медленно поднимите блин чуть выше уровня плеч. Руки должны быть немного согнуты в локтях. "\n""\n"3. При выполнении упражнения старайтесь не
        задействовать мышцы спины. "\n""\n"4. Выполняйте это упражнения без рывков и резких движений.</string>

    <string name="ex_3.24">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в каждую руку и встаньте прямо, руки вытянуты по бокам с небольшим изгибом в локте, спину держите прямо. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе усилием
        плечевых мышц поднимите гантели вверх, до уровня груди. Ваши движения должны направлять локти.  Задержите гантели на 1-2 секунды в крайнем верхнем положении. "\n""\n"3. На выдохе опустите гантели вниз.</string>

    <string name="ex_3.25">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в руки. Опустите руки вдоль тела так, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Стараясь не сгибать руки в локтях, поднимите их над головой. "\n""\n"3. Задержите их в верхнем положении на секунду и опустите вниз.
        "\n""\n"4. При выполнении упражнения старайтесь держать туловище прямым.</string>

    <string name="ex_3.26">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в руки, встаньте прямо, ноги на ширине плеч. "\n""\n"2. На выдохе медленно поднимите гантели чуть выше уровня плеч. Руки должны быть немного согнуты в локтях. "\n""\n"3. При выполнении упражнения старайтесь
        не задействовать мышцы спины. Сохраняйте спину прямой. "\n""\n"4. Выполняйте это упражнения без рывков и резких движений. "\n""\n"5. Медленно опустите гантели в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.27">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на наклонной скамье с углом наклона от 30 до 60 градусов, держите гантели на каждой руке. Вы можете варьировать в наклоне скамьи. "\n""\n"2. Поднимите гантели на
        10 сантиметров от уровня бедер. Ладони направлены вниз. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Медленно поднимите гантели чуть выше линии плеч. Локти могут быть немного согнуты. В верхнем положении задержите гантели на 1-2 секунды. "\n""\n"4. Опустите руки в исходное положение.
        "\n""\n"5. Выполните рекомендуемое количество повторов этих действий.</string>

    <string name="ex_3.28">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Выберите гантель подходящего для вас веса, и возьмите её в руку. Свободная рука должна опираться на что-то устойчивое, для придания телу равновесия при выполнении упражнения. "\n""\n"2. Встаньте прямо. "\n""\n"3. Сохраняя
        тело прямым, на выдохе медленно поднимите гантель в бок. Рука немного согнута в локте. Задержите гантель в верхнем положении на 1-2 секунды. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите гантель вниз. "\n""\n"5. Выполните упражнение второй рукой.</string>

    <string name="ex_3.29">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Расположите гири на полу, между ваших ног. "\n""\n"2. Оторвите гири от пола, отведите их за ноги для придания максимального ускорения подъему.
        "\n""\n"3. Поднимите гири на плечи. "\n""\n"4. Опустите гири вниз и отведите их за ноги.</string>

    <string name="ex_3.30">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Пресс, Средняя часть спины, Трапеции, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Подойдите к штанге в плотную (она должна почти касаться голеней), ноги на ширине плеч. Держа спину
        ровно и сгибая ноги в коленях, наклонитесь к штанге и возьмитесь за гриф. Хват должен быть чуть шире плеч, руки полностью выпрямлены. Плечи должны быть на уровне или чуть впереди штанги. Это ваша исходная позиция. "\n""\n"2. Начните движение, разгибая ноги в коленях, подавая таз вперед и, одновременно,
        поднимая плечи. Спина в это время должна быть прямой и сохранять угол наклона. Штанга, во время движения, должна быть близко к телу. "\n""\n"3. Как только штанга пройдет уровень колен, разогните ноги и спину быстрым и сильным движением, как во время прыжка. Одновременно с этим, пользуясь инерцией,
        тяните штангу руками и плечами как можно выше. Штанга должна двигаться близко к телу. "\n""\n"4. В точке максимального подъема вам нужно, чтобы штанга легла на верхнюю часть груди и передние дельты. Для этого, во время движения, чуть присядьте под штангу и разверните локти вперед, а ладони вверх. Спина должна
        оставаться прямой, не наклоняйте ее назад. "\n""\n"5. Встаньте прямо и полностью выпрямитесь в ногах. "\n""\n"6. На выдохе выполните жим над головой и опустите штангу в исходную позицию.</string>

    <string name="ex_3.31">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья, Трапеции "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Это упражнение позволяет штангистам лучше отработать фазу подъема штанги на плечи. "\n""\n"2. Установите штангу в упоры на уровне середины живота. "\n""\n"3. Усилием предплечий,трапеций
        и ступней поднимите штангу на плечи. "\n""\n"4. По ходу движения штанга должна постоянно контактировать с телом. Отклонение от этого правила может привести к травмам и потере контроля за штангой. "\n""\n"5. Верните штангу в исходное положение и повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_3.32">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Поставьте наклонную скамью в тренажер Смита. Поставьте штангу в упоры так, чтобы вы могли свободно дотянуться до нее руками. После того, как подходящий Вам вес установлен лягте на
        скамью и убедитесь в том, что ваши плечи находятся ровно под штангой. "\n""\n"2. Поднимите штангу усилием рук и расположите ее над собой на вытянутых руках. "\n""\n"3. На выдохе поднимите штангу плечами вверх. "\n""\n"4. На вдохе опустите штангу вниз. "\n""\n"5. По окончании выполнении упражнение
        установите штангу в упорах.</string>

    <string name="ex_3.33">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Нижняя часть спины, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Возьмите гири так, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Поднимите первую гирю к плечу, сохраняя спину прямой и немного согнутой. "\n""\n"3. Выполните тягу второй гири.</string>

    <string name="ex_3.34">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Расположите гири на плечах. В исходном положении руки должны быть согнуты в локтях. Ноги располагаются на ширине плеч. "\n""\n"2. Поднимите одну гирю над головой.
        Для улучшения качества выполнения упражнения взгляд целесообразно направлять вверх. Это поможет контролировать амплитуду движения гири. "\n""\n"3. Опустите гирю обратно на плечо и выполните жим второй гирей.</string>

    <string name="ex_3.35">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Для начала лягте головой вниз на наклонную скамью. В скамью упираются живот и грудь. "\n""\n"2. Руки направьте перед собой, так чтобы они были перпендикулярны вашему телу. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. На выдохе разведите руки за спину. Старайтесь выполнять это движение без рывков и резких движений. "\n""\n"4. В крайнем положении руки параллельны полу. "\n""\n"5. Медленно опустите гантели в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.36">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте гантели на пол, параллельно друг другу. "\n""\n"2. Сядьте на край скамьи, возьмите гантели в руки. Гантели должны располагаться за икрами и быть параллельны друг другу. "\n""\n"3. Удерживая тело неподвижным, немного
        согните руки в локтях и и поднимите гантели в стороны так, как это показано на рисунке. При выполнении упражнения избегайте любых движений туловища. "\n""\n"4. Задержите гантели в верхнем положении на секунду и медленно опустите их в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.37">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Установите рукоятки тренажера в крайнее заднее положение. Выберите подходящий вес и отрегулируйте высоту сидения так, чтобы ручки тренажера были на уровне плеч. "\n""\n"2. Возьмитесь за ручки пронированным хватом.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Отведите руки назад, сокращая задние дельты. "\n""\n"4. Во время движения держите руки полностью распрямленными, все движение должно происходить только в плечевом суставе. "\n""\n"5. Зафиксируйте конечное положение на несколько секунд и
        медленно вернитесь к исходной позиции.</string>

    <string name="ex_3.38">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в руки и сядьте на край скамьи. Руки свободно висят вдоль тела, ладони направлены друг к другу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Сохраняя тело неподвижным поднимите гантели в стороны, чуть
        выше линии плеч. Локти могут быть немного согнуты. Задержите гантели в верхнем положении на секунду. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите гантели в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.39">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели. Встаньте прямо, ноги на ширине плеч. Руки должны свободно висеть вдоль тела. Локти располагаются близко к туловищу. Ладони направлены к телу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Сохраняя тело
        прямым, на выдохе выполните подъем гантелей в стороны. Локти могут быть немного согнуты. Крайнее положение — гантели чуть выше уровня линии плеч. "\n""\n"3. Медленно опустите гантели вниз в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.40">- Группа мышц: Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Встаньте прямо, удерживая гантели в руках. "\n""\n"2. Держа спину прямо наклонитесь и коснитесь лбом скамьи, как это показано на рисунке. Руки должны быть расслаблены и перпендикулярны полу. Ладони направлены друг к другу.
        Туловище должно быть максимально параллельно полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Немного согните руки в локтях и на выдохе поднимите их в стороны, стараясь максимально задействовать задний пучок дельт. "\n""\n"4. Задержите руки в максимально напряженном состоянии в верхней части
        амплитуды движения и на вдохе верните их в исходное положение. "\n""\n"5. Это упражнение помогает прорабатывать задний пучок дельт с более высоким рабочим весом, без напряжения мышц спины.</string>

    <string name="ex_3.41">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Трапеции, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Это одно из базовых упражнений гиревого спорта. "\n""\n"2. Встаньте прямо, ноги шире линии плеч. Возьмите гирю в руку как это показано на рисунке.
        Рука должна быть расслаблена. "\n""\n"3. Отведите гирю за ноги, для придания максимального ускорения рывку и, не сгибая руку в локте, поднимите её над головой. "\n""\n"4. Опустите руку вниз и, не сгибая её, отведите гирю за ноги. "\n""\n"5. Повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_3.42">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Квадрицепсы, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте гирю на пол, ноги расставлены чуть шире ширины плеч. "\n""\n"2. Наклонитесь и обхватите гирю рукой. Отведите гирю за ноги для придания максимального ускорения рывку и
        поднимите её на плечо. "\n""\n"3. Затем сразу-же выполните толчок гири от плеча. Для облегчения толчка, немного присядьте. "\n""\n"4. Встаньте, держа руку прямой и вытянутой над собой. "\n""\n"5. Для качественного выполнения упражнения важно правильно выбрать рабочий вес.</string>

    <string name="ex_3.43">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Квадрицепсы, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Возьмите гирю, поднимите её на плечо. Запястья расположите так, как это показано на рисунке.  Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Присядьте, держа спину прямой.
        "\n""\n"3. Одновременно с приседанием выпрямите руку вверх над собой. Приседание помогает вам вытолкнуть гирю. "\n""\n"4. Встаньте прямо, удерживая гирю на вытянутой руке над собой. "\n""\n"5. Верните руку в исходное положение. "\n""\n"6. Повторите упражнение другой рукой.</string>

    <string name="ex_3.44">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Квадрицепсы, Трапеции, Трицепсы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Возьмите гири в каждую руку. "\n""\n"2. Гири должны опираться на ваши плечи. Руки согнуты в локтях на угол чуть меньше 90 градусов Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. Усилием ног подбросьте тело вверх и одновременно выполните толчок гирь. "\n""\n"4. При выполнении толчка ваши ноги не должны отрываться от земли. "\n""\n"5. Завершающей фазой упражнения является правильная расстановка ног. Расставьте ноги, так как это показано на рисунке. "\n""\n"6. Вернитесь
        в исходное положение.</string>

    <string name="ex_3.45">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Квадрицепсы, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"Фаза подъема: "\n"1. Немного согните бедра и колени, держите тело прямо. "\n"2. Резкий толчок за счет распрямления коленей. "\n"3. Удерживайте тело выпрямленным.
        "\n"4. В тот момент, когда ноги будут выпрямлены, выполните жим штанги вверх. "\n"5. Важно понимать что 50% усилия подъема приходится на усилие ног. "\n""\n"Фаза спуска штанги: "\n"1. Начните опускать штангу к плечам. "\n"2. Расслабьте бедра и колени, и немного присядьте, для того, чтобы с
        амортизировать падение штанги на плечи. "\n"3. Выпрямите бедра и колени, и повторите фазу подъема штанги. "\n""\n"Дыхание: "\n"1. Выдох на подъеме. "\n"2. Вдох на спуске.</string>

    <string name="ex_3.46">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Квадрицепсы, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Расположите штангу на плечах так, как это показано на рисунке. Во избежании травм важно правильно выбрать рабочий вес. Не начинайте выполнять это упражнение, если того
        не позволяет уровень вашей физической подготовки! "\n""\n"2. Немного присядьте и при помощи усилия ног выполните жим штанги полностью распрямив руки. "\n""\n"3. Вернитесь в исходное положение. Немного присядьте в фазе спуска штанги для амортизации её падения.</string>

    <string name="ex_3.47">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Встаньте прямо перед горизонтальным тросовым тренажером. Ноги на ширине плеч. "\n""\n"2. Выполните тягу к лицу. В крайнем положении локти должны быть максимально отведены
        за спину. "\n""\n"3. Это упражнение хорошо подходит для проработки заднего пучка дельт.</string>

    <string name="ex_3.48">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Средняя часть спины, Трапеции "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в гребной тренажер. "\n""\n"2. Возьмите ручки ладонями вниз. Спину держите прямо. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Сохраняя тело выпрямленным,
        потяните ручки к шее. Крайнее положение — кисти на уровне ушей. "\n""\n"4. Сделайте паузу в крайнем положении и медленно вернитесь в исходное.</string>

    <string name="ex_3.49">- Группа мышц: Плечи "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Средняя часть спины, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Встаньте так, как это показано на рисунке. Возьмите штангу широким хватом и приподнимите её. Важно держать спину прямо во избежание травм.
        "\n""\n"2. Немного согните колени. Во время выполнения упражнения помните, что целевыми мышцами являются задние дельты. Торс должен быть максимально параллелен полу. "\n""\n"3. Сохраняя перпендикулярное положение плеч относительно тела, поднимите штангу до уровня верхней части груди.  При  правильном
        выполнении это упражнение должно напоминать «жим лежа», но в обратном направлении. Старайтесь как можно меньше задействовать бицепс. "\n""\n"4. На вдохе вернитесь в исходное положение.</string>

    Упражнения на задние мышцы бедра: (17)

    <string name="ex_4.1">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Плечи, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте гирю на пол между ваших стоп. "\n""\n"2. Возьмитесь за рукоятку обеими руками. Быстрым движением поднимите гирю вверх, выполняя мах, слегка
        подкинув ее таким образом, чтобы основание гири легло в ладони, как показано на рисунке. "\n""\n"3. Снова подбросьте гирю перед собой так, чтобы поймать ее за рукоятку обеими руками. "\n""\n"4. Опустите гирю на пол и повторите.</string>

    <string name="ex_4.2">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Плечи, Трапеции, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу широким хватом так, чтобы гриф находился на уровне бедер. Стопы расположены на линии бедер, носки развернуты
        наружу. Подайте таз назад, слегка наклонитесь вперед. Грудь вперед, голова поднята. Плечи находятся над грифом. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Начинайте поднимать штангу. Следите за тем, чтобы спина была прогнута в пояснице. "\n""\n"3. Гриф должен подниматься параллельно туловищу.
        Мощным движением выжмите штангу над головой, выпрямляя колени. На пике движения сведите плечи. "\n""\n"4. Поднимайте штангу над головой, не сгибая снова коленей. Стопы должны оказаться в принимающем положении, на расстоянии, слега шире стартового, для удержания равновесия.
        "\n""\n"5. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_4.3">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Установите подходящий вес. Лягте на тренажер, возьмитесь за рукоятки и поместите ступни между упорами, как это показано на изображении. "\n""\n"2. Начните движение подав ноги вперед.
        "\n""\n"3. Измените направление движения и отведите ноги как можно дальше назад. В конечной точке постарайтесь ненадолго задержаться. "\n""\n"4. Выполните движение ногами вперед на сколько сможете. "\n""\n"5. Повторите требуемое количество раз.</string>

    <string name="ex_4.4">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Отрегулируйте тренажер под себя. Поместите ступни под подставку, как показано на рисунке и лягте лицом вниз. Колени должны находиться сразу за подставкой. "\n""\n"2. Начните с нижней
        части движения. Спина должна быть слегка прогнутой, сгибайте колени, упираясь пятками в подставку. Продолжайте движение до тех пор, пока туловище не выпрямится. "\n""\n"3. Вернитесь в исходное положение, опускайтесь медленно, контролируя движение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_4.5">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Плечи, Предплечья, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу. Возьмите гриф широким хватом «в замок». Указательный и средний пальцы накладываются на большой.
        Присядьте, перенеся вес на стопы. Держите спину прямо, а голову ровно. Плечи должны располагаться над грифом, грудь подайте вперед.  Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Начните подъем штанги, одновременно выпрямляя колени. Спина прогнута в пояснице, руки остаются прямыми. Контролируйте
        движение штанги. Когда штанга поднята до уровня колен, начинается второй этап подъема. "\n""\n"3. Ноги полностью выпрямлены, дальнейший подъем штанги осуществляется за счет разгибания туловища. Когда гриф штанги достигает середины бедра, в работу включаются разгибатели ног. Подведите колени под гриф,
        перемещая таз вперед. Напрягая при этом бедра, икры, снова выпрямляя колени. В конце движения туловище должно быть полностью выпрямлено и слегка отклонено назад,  руки по-прежнему выпрямлены, как в конце первого этапа подъема. "\n""\n"4. Третий этап подъема называется «подрывом». Когда туловище полностью
        выпрямлено, а штанга находится на уровне живота, выполняется прыжок, во время которого сгибаются руки, локти выдвигаются вперед, грудь подводится под штангу, плечи опускаются вниз. Смягчая ускорение штанги, выполняется присед. Штанга опирается на сведенные плечи, гриф слегка касается шеи, кисти рук расслаблены.
        "\n""\n"5. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_4.6">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Абдукторы, Аддукторы, Икры, Квадрицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Подставка "\n""\n"1. Поставьте перед собой поставку высотой 30-60 см. Ноги на ширине плеч. Это будет ваша начальная позиция. "\n""\n"2. Согните ноги, приседая перед прыжком,
        и отведите руки назад. "\n""\n"3. Выполните прыжок, поднимая ноги так, чтобы приземлиться точно на подставку. При приземлении слегка сгибайте ноги в коленях для амортизации. "\n""\n"4. Спрыгните или спуститесь в начальную позицию.</string>

    <string name="ex_4.7">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Квадрицепсы, Ягодицы"\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Станьте прямо. Выполните прыжок одновременно с выпадом, ставя одну ногу вперед, другую, согнутую в колене, — назад, как показано на рисунке. Опуская бедро, следите за коленями.
        "\n""\n"2. Опустившись, поднимайтесь вверх, снова выполняя прыжок, меняя ноги. Выполните 5-10 повторений каждой ногой.</string>

    <string name="ex_4.8">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу перед собой. Возьмите гриф  пронированным хватом (ладони обращены вниз на ширине чуть меньшей, чем ширина плеч). Подсказка: используйте лямки,
        чтобы не повредить запястья, если вес больше среднего. "\n""\n"2. Слегка согните колени. Спина прогнута в пояснице, таз подайте назад. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Убедитесь, что руки остаются выпрямленными, а спина – прогнутой в пояснице, на выдохе поднимите штангу. Совет:
        контролируйте движение штанги, оно должно быть ровным и медленным. "\n""\n"4. Выпрямите туловище, затем снова опустите штангу. Держите спину прогнутой в пояснице во время выполнения всего упражнения. Совет: в начале движения глубоко вдохните, выдыхайте в конце движения. "\n""\n"5. Выполните необходимое
        количество повторений.</string>

    <string name="ex_4.9">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Предплечья, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Рывковая становая тяга – упражнение, подобное обычному рывку штанги, но с усиленным первым этапом подъема штанги. Возьмите штангу широким
        хватом. Ступни находятся на линии бедер, носки развернуты наружу. Выполните присед, спина прямая, прогнута в пояснице, голова поднята. "\n""\n"2. Начните движение вверх, поднимая штангу в плоскости ступней, параллельно туловищу. Спина не округляется. "\n""\n"3. Когда гриф штанги окажется выше уровня колен,
        продолжайте поднимать штангу, слегка отклонившись назад. Опустите штангу вниз.</string>

    <string name="ex_4.10">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Плечи, Предплечья, Трапеции, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу с необходимым весом на полу. Подойдите к ней так, чтобы гриф был рядом с голенями. Возьмите штангу
        широким хватом. Ступни должны находиться на линии бедер, носки развернуты наружу. Выполните присед, грудь вперед, голова поднята, плечи над грифом. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Поднимайте штангу с пола, начиная первый рывок в плоскости ступней. Спина не должна округляться. "\n""\n"3. Начало
        второго рывка совпадает с моментом, когда гриф проходит через колени. Усилием бедер, лодыжек, разгибая колени, придайте штанге максимального ускорения вверх. Гриф должен подниматься близко к туловищу. В верхней части движения сведите плечи, локти фиксируют вес по сторонам. "\n""\n"4. Когда вы перемещаете
        стопы в принимающее положение и подаете туловище под гриф, мощным движением вытолкните штангу над головой. Стопы должны стоять в положении выпада – одна впереди, другая сзади, как показано на рисунке. Смягчите вес штанги, продолжая держать ее над головой, пружиня в коленях и опускаясь как можно ниже.
        "\n""\n"5. Держа гриф на линии стопы, которая находится впереди, станьте прямо, ставя стопы вместе. Голова поднята, грудь вперед. "\n""\n"6. Аккуратно верните штангу на пол.</string>

    <string name="ex_4.11">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Квадрицепсы, Нижняя часть спины, Плечи, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу широким хватом так, чтобы гриф находился на уровне бедер. Стопы расположены на линии бедер, носки развернуты наружу. Подайте таз
        назад, слегка наклонитесь вперед. Грудь вперед, голова поднята. Плечи находятся над грифом. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Начинайте поднимать штангу. Гриф должен подниматься параллельно туловищу. Мощным движением выжмите штангу над головой, выпрямляя колени. "\n""\n"3. Поднимайте штангу над
        головой, не сгибая снова коленей.</string>

    <string name="ex_4.12">- Группа мышц: Бедра "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Отрегулируйте рычаг тренажера, поставив его на нужную высоту, затем лягте на скамью тренажера лицом вниз. Ноги разместите под рычагом тренажера (на 10 см ниже середины икр). Подсказка: предпочтительнее использовать наклонную,
        а не горизонтальную скамью тренажера. "\n""\n"2. Прижмите туловище к скамье, обхватите руками рукоятки. Ступни перпендикулярны голени. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимите ноги, напрягая ягодицы и мышцы задней поверхности бедра. Выполняя это движение, не отрывайте верхнюю
        часть бедер от подставки. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите ноги в исходное положение. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_4.13">- Группа мышц: Бедра "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Отрегулируйте тренажер, выберите нужный вам вес. Сядьте на сиденье, прижмите спину к спинке сиденья. "\n""\n"2. Поместите стопы под валик, а фиксирующий рычаг закрепите на бедрах, слегка выше колен, как показано на рисунке.
        Возьмитесь за боковые рукоятки. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе, двигая только нижней частью ног, согните ноги. Держите поясницу прогнутой, а туловище неподвижным. Задержите ноги на несколько секунд в крайней точке, чтобы гарантировать максимальное сокращение внешних мышц
        бедер. "\n""\n"4. На вдохе медленно разогните ноги, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_4.14">- Группа мышц: Бедра "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Отрегулируйте тренажер по своему росту. Обопритесь о подставку, прижимая к ней талию. Угол наклона туловища должен составлять примерно 30-45 градусов. Ногу поместите под предусмотренный конструкцией тренажера валик.
        "\n""\n"2. Убедитесь, что тренажер правильно отрегулирован по высота и ваша нога полностью выпрямлена. Возьмитесь за рукоятки, ступню рабочей ноги держите перпендикулярно голени. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе согните ногу в колене, не отрывая верхнюю часть ноги от
        подставки. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"4. На выдохе медленно опустите ноги, возвращаясь в исходное положение. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Выполните упражнение другой ногой.</string>

    <string name="ex_4.15">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Отрегулируйте высоту грифа в стойках так, чтобы он находился на уровне середины ваших бедер. Выберите нужный вес. Возьмите гриф пронированным хватом (ладони
        обращены вниз). Кисти на ширине плеч. Воспользуйтесь лямками, чтобы не повредить запястья, в случае, если вес большой. "\n""\n"2. Держите спину прямо, поднимите штангу, полностью выпрямляя руки. Туловище выпрямлено, ноги на ширине плеч или уже. Колени немного согнуты. Это будет вашим
        исходным положением. "\n""\n"3. Не сгибая колени, на выдохе выполните наклон, опуская штангу вниз, к ступням. Спина должна оставаться прямой. Вы почувствуете растяжение мышц задней поверхности бедра. Движение похоже на то, как если бы вы пытались что-то поднять с пола, не сгибая колени.
        "\n""\n"4. На вдохе выпрямитесь, напрягая бедра и ягодицы, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_4.16">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите в руки гантели, держа их по сторонам туловища в выпрямленных руках "\n""\n"2. Ноги на ширине плеч или уже. Слегка согните колени. Спина прогнута
        в пояснице, таз подайте назад. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Не сгибая больше колен, наклонитесь, на вдохе опуская гантели вниз. Убедитесь, что руки остаются выпрямленными, а спина – прогнутой в пояснице. Совет: контролируйте движение гантелей, оно должно быть ровным и медленным.
        "\n""\n"4. На выдохе выпрямите туловище, возвращаясь в исходное положение. Держите спину прогнутой в пояснице во время выполнения всего упражнения. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_4.17">- Группа мышц: Бедра "\n"- Дополнительные мышцы: Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу перед собой. Возьмите гриф  пронированным хватом (ладони обращены вниз на ширине чуть меньшей, чем ширина плеч). Подсказка: используйте
        лямки, чтобы не повредить запястья, если вес больше среднего. "\n""\n"2. Ноги на ширине плеч или уже. Слегка согните колени. Спина прогнута в пояснице, таз подайте назад. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Не сгибая больше колен, на вдохе опустите штангу вниз. Убедитесь, что руки
        остаются выпрямленными, а спина – прогнутой в пояснице. Совет: контролируйте движение штанги, оно должно быть ровным и медленным. "\n""\n"4. На выдохе выпрямите туловище, возвращаясь в исходное положение. Держите спину прогнутой в пояснице во время выполнения всего упражнения.
        "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. </string>

    Упражнения на икры: (10)

    <string name="ex_5.1">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в тренажер и поставьте стопы на нижнюю часть платформы таким образом, чтобы пятки находились за ней, как это показано на рисунке. В зависимости от того, какую нагрузку вы хотите получить, пальцы ног направлены
        вперед, внутрь или наружу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Разместите ноги под рычагом, который предварительно отрегулируйте до нужной высоты. Возьмитесь за рукоятки. "\n""\n"3. Аккуратно поднимите рычаг, поднимая пятки. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе
        медленно опустите пятки. Выполняйте движение до тех пор, пока не почувствуете растяжение в икроножных мышцах. "\n""\n"5. На выдохе поднимите пятки как можно выше, напрягая мышцы. Задержитесь в этом положении. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.2">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Отрегулируйте рычаг в тренажере по своему росту. "\n""\n"2. Поместите рычаг на плечи, как показано на рисунке. Ступни параллельны друг другу. Носки зафиксированы на подставке, пятки должны находиться за ней. Поднимите
        рычаг, выпрямляя поясницу. Колени должны быть слегка согнуты. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимите пятки, опираясь на носки, напрягая икроножные мышцы. Убедитесь, что колени остаются неподвижными. Задержитесь в верхней точке на несколько мгновений перед тем, как
        опуститься вниз. "\n""\n"4. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение, опуская носки вниз. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.3">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Повисните на массивном объекте для баланса и встаньте носком на ручку гантели. Предпочтительно использовать гантель с круглыми блинами, чтобы она могла кататься. Так вам придется балансировать, что увеличит эффективность
        упражнения. "\n""\n"2. Прокатите гантель ступней ноги немного вперед, это поможет добиться дополнительного растяжения икроножной мышцы. Это будет вашей стартовой позицией "\n""\n"3. Не спеша поднимайтесь на носок. Сделайте выдох во время этого движения. В верхней точке напрягите икры и задержитесь
        на несколько секунд. Совет: Во время движения вверх прокатите гантель ступней немного назад так, чтобы носок оказался на ручке. "\n""\n"4. Теперь выдохните и вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_5.4">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Расположите подставку на расстоянии 25-30 см от скамьи. "\n""\n"2. Сядьте на скамью и расположите гантель на верхней части бедра на расстоянии 7-10 см от колена. "\n""\n"3. Теперь поставьте носок левой ноги на подставку,
        как это показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поднимите пятку как можно выше, напрягая икроножные мышцы. "\n""\n"5. После небольшой паузы медленно вернитесь в исходное положение. Подсказка: для получения максимального эффекта, напрягайте икры так сильно,
        насколько сможете. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений и повторите упражнение правой ногой.</string>

    <string name="ex_5.5">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в руках по гантели. Поставьте носки на прочную и устойчивую деревянную подставку (5-8 см высотой) таким образом, чтобы ваши пятки касались пола, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. Носки должны быть направлены вперед (для одинаковой нагрузки на все части икроножных мышц), слегка внутрь (для нагрузки на наружную сторону) или слегка в стороны (для того, чтобы нагрузить внутреннюю часть). На выдохе оторвите пятки от пола, поднимаясь на носки. Задержитесь в этом положении
        на 1-2 секунды. "\n""\n"3. На вдохе вернитесь в исходное положение, опуская пятки на пол. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.6">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности это упражнение лучше всего выполнять в стойке для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки для грифа по вашему росту. Выберите нужный вес. Станьте под гриф и разместите его у себя на плечах (немного ниже шеи).
        "\n""\n"2. Удерживайте гриф обеими руками и поднимайте штангу, отталкиваясь ногами и выпрямляя туловище. "\n""\n"3. Отойдите от стойки для приседаний, поставьте ноги на ширине плеч. Носки слегка развернуты наружу. Держите голову прямо, в противном случае вы рискуете потерять равновесие. Спину держите ровно,
        колени слегка согнуты. Это будет вашим исходным положением. Совет: для большей амплитуды движений вы можете поместить под носки ступней деревянную подставку. В этом случае будьте внимательны, так как это усложняет упражнение, требуя большей координации движений. "\n""\n"4. На выдохе поднимите пятки как можно
        выше, мягко перекатываясь на носок, напрягая икроножные мышцы. Убедитесь, что ваши колени остаются неподвижными во время выполнения этого движения. Колено должно оставаться слегка согнутым, как в исходном положении. Задержитесь в верхней точке перед тем, как опуститься вниз. "\n""\n"5. Медленно вернитесь в
        исходное положение на вдохе, опуская пятки на пол. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.7">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Расположите подставку на расстоянии 25-30 см от скамьи. "\n""\n"2. Сядьте на скамью и поставьте носки на подставку, как показано на рисунке. "\n""\n"3. С помощью напарника положите штангу на верхнюю часть бедер, приблизительно на 10
        см выше коленей и зафиксируйте ее. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поднимите пятки как можно выше, напрягая икроножные мышцы. "\n""\n"5. После небольшой паузы медленно вернитесь в исходное положение. Подсказка: для получения максимального эффекта, напрягайте икры так сильно, насколько
        сможете. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.8">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Отрегулируйте штангу в машине Смитта по вашему росту и станьте на платформу под грифом. "\n""\n"2. Стать на платформу нужно таким образом, чтобы пятки находились на платформе, а носки были перед ней, как это показано на рисунке.
        Носки направлены вперед, ноги на ширине плеч. "\n""\n"3. Теперь положите гриф на плечи, сохраняя описанное положение стоп, и поднимите штангу вверх, выпрямляя колени. Торс держите в вертикальном положении. Колени должны оставаться слегка согнутыми. Штанга на ваших плечах служит для удержания равновесия.
        "\n""\n"4. На выдохе поднимите носки ног, напрягая икроножные мышцы и опираясь на пятки. Убедитесь, что колени остаются неподвижными. Задержитесь в верхней точке на несколько мгновений перед тем, как опуститься вниз. "\n""\n"5. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение, опуская носки вниз.
        "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.9">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в тренажер для жима ногами. Поставьте ступни на платформу прямо перед собой. Ступни находятся на ширине плеч. "\n""\n"2. Медленно опустите стопоры безопасности, удерживая платформу ногами. Выполните жим, полностью
        выпрямляя ноги. Туловище и ноги должны образовать прямой угол. Теперь аккуратно переместите стопы в нижнюю часть платформы таким образом, чтобы пятки находились за платформой, как это показано на рисунке. В зависимости от того, какую нагрузку вы хотите получить, пальцы ног направлены вперед, внутрь или
        наружу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе нажмите на платформу, поднимая пятки, растягивая лодыжки максимально сильно, насколько можете, и напрягая икроножные мышцы. Не допускайте сгибания колен, они должны быть неподвижными на протяжении выполнения всего упражнения. Выполнив жим,
        сделайте небольшую паузу, затем начинайте движение вниз. "\n""\n"4. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение, опуская пятки и расслабляя лодыжки. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_5.10">- Группа мышц: Икры "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности это упражнение лучше всего выполнять в стойке для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки для грифа по вашему росту. Выберите нужный вес. Станьте под гриф и разместите его у себя на плечах (немного ниже шеи).
        "\n""\n"2. Удерживайте гриф обеими руками и поднимайте штангу, отталкиваясь ногами и выпрямляя туловище. "\n""\n"3. Отойдите от стойки для приседаний, поставьте ноги на ширине плеч. Носки слегка развернуты наружу. Держите голову прямо, в противном случае вы рискуете потерять равновесие. Спину держите ровно,
        колени слегка согнуты. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поднимите пятки как можно выше, мягко перекатываясь на носок, напрягая икроножные мышцы. Убедитесь, что ваши колени остаются неподвижными во время выполнения этого движения. Колено должно оставаться слегка согнутым, как в исходном
        положении. Задержитесь в верхней точке перед тем, как опуститься вниз. "\n""\n"5. Медленно вернитесь в исходное положение на вдохе, опуская пятки на пол. "\n""\n"6. Теперь, выдыхая, поднимите носки, сокращая переднюю большеберцовую мышцу, перекатываясь на пятки. "\n""\n"7. Задержитесь в этом положении на
        несколько секунд, затем на вдохе опустите носки на пол и медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"8. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражениея на квадрицепс: (39)

    <string name="ex_6.1">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Станьте на беговую дорожку и выберите желаемую программу для тренировки. Опции большинства подобных тренажеров можно настроить вручную. Обычно требуется ввести ваш возраст и вес
        для оценки потерянных калорий во время тренировки. Уровень наклона дорожки может быть изменен вручную в любой момент. Возьмитесь за рукоятки тренажера, чтобы вы смогли увидеть частоту сердечного ритма на мониторе и выбрать необходимую интенсивность тренировки.</string>

    <string name="ex_6.2">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо. Штанга на плечах. Ноги широко расставлены, носки в стороны. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Опуститесь вниз, сгибая одно колено и отводя
        его в сторону, как показано на рисунке. Другая нога должна быть почти прямой. Выполните вдох во время этого движения. "\n""\n"3. На выдохе вернитесь в исходное положение, отталкиваясь от пола ступней и напрягая мышцы согнутой ноги. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений и сделайте упражнение
        другой ногой.</string>

    <string name="ex_6.3">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился немного выше ваших плеч.
        Нагрузите штангу необходимым весом. Станьте под гриф и разместите его на задней части плеч (слегка ниже шеи). "\n""\n"2. Возьмите гриф обеими руками и снимите его со стоек, напрягая ноги и туловище. "\n""\n"3. Отойдите от стойки и поставьте ноги на ширину плеч. Носки слегка развернуты наружу. Голова поднята,
        спина прямая и прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе начинайте приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать спину. Продолжайте движение вниз, пока угол между бедрами и икрами не станет чуть меньше 90°. Подсказка: при правильном выполнении упражнения,
        колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии туловища. "\n""\n"5. На выдохе без паузы выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь в исходное положение. Подсказка: вы должны выполнять приседания так быстро,
        как только сможете. Не забывайте следить за правильной постановкой тела и техникой. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.4">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Поместите гриф в машине Смита в полуметре от земли. Установите нужный вес и лягте на пол под штангой. Упритесь ступнями в гриф штанги, колени должны быть поджаты к груди,
        ноги на ширине плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Начните движение, выпрямляя ноги и толкая штангу вверх. Не выпрямляйте ноги до конца, в верхней точке движения колени должны быть слегка согнуты, это защитит коленный сустав от возможных травм. "\n""\n"3. Задержавшись на секунду в верхней
        точке, вернитесь к исходной позиции.</string>

    <string name="ex_6.5">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Плечи, Предплечья, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу перед собой. Возьмите ее хватом сверху. Присядьте, опуская бедра, перенося вес на стопы ног. Спина
        прогнута в пояснице, голова поднята, грудь вперед, плечи прямо над грифом. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Выпрямляя колени, начните поднимать штангу. Спина не округляется, руки остаются выпрямленными. Контролируйте подъем штанги. "\n""\n"3. Когда гриф проходит на уровне середины бедра, в
        работу включаются разгибатели ног. Выпрямите тазобедренные суставы, напрягите икры. Выполните прыжок, который придаст ускорение штанге. В конце движения туловище должно быть полностью выпрямлено и слегка отклонено назад, руки по-прежнему выпрямлены, как в конце первого этапа подъема. "\n""\n"4. Когда
        туловище полностью выпрямлено, начинается третий этап упражнения. Сильным и мощным движением подайте тело под гриф, одновременно сгибая руки и поворачивая локти вперед. "\n""\n"5. Прием штанги на грудь происходит одновременно с выпадом. Отставьте одну ногу назад, сгибая ее в колене во время приема штанги,
        смягчая ее движение. Штанга опирается на дельты, слегка касаясь шеи. "\n""\n"6. Перенесите ногу вперед, держите спину прямо. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_6.6">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, в каждую руку возьмите по гантели. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Сделайте правой ногой шаг назад, левая нога остается на месте. На вдохе
        присядьте, не сгибаясь в поясе и держа спину прямой. Подсказка: не позволяйте колену той ноги, которая стоит впереди, уходить вперед. Оно должно оставаться на одной параллели со ступней. Голень ноги, которая стоит впереди, должна находиться перпендикулярно полу. "\n""\n"3. Оттолкнувшись от пола ступней,
        на выдохе поднимитесь и вернитесь в исходное положение. Отталкивайтесь от пола носком ступни, если хотите нагрузить квадрицепсы и используйте толчок пяткой для акцента на ягодицы. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений, затем смените ногу.</string>

    <string name="ex_6.7">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, в каждую руку возьмите по гантели. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Сделайте правой ногой шаг вперед, левая нога остается на месте. На вдохе
        присядьте, не сгибаясь в поясе и держа спину прямой. Подсказка: не позволяйте колену той ноги, которая стоит впереди, уходить вперед. Оно должно оставаться на одной параллели со ступней. Голень ноги, которая стоит впереди, должна находиться перпендикулярно полу. "\n""\n"3. Оттолкнувшись от пола ступней,
        на выдохе поднимитесь и вернитесь в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений, затем смените ногу.</string>

    <string name="ex_6.8">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился немного ниже ваших плеч.  Нагрузите штангу
        необходимым весом. Станьте под гриф и разместите его на задней части плеч (слегка ниже шеи). "\n""\n"2. Возьмите гриф обеими руками и снимите его со стоек, напрягая ноги и туловище. "\n""\n"3. Отойдите от стойки. Правой ногой сделайте шаг вперед и присядьте, сгибая левую ногу в колене, держа туловище прямо,
        а голову поднятой. Во время этого движения выполняйте вдох. Подсказка: не позволяйте колену той ноги, которая стоит впереди, уходить вперед. Оно должно оставаться на одной параллели со ступней. "\n""\n"4. Оттолкнитесь ступней от пола и на выдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое
        количество повторений и сделайте упражнение другой ногой.</string>

    <string name="ex_6.9">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Выберите нужный вес, сядьте в тренажер. Зафиксируйте ноги, руками возьмитесь за рукоятки. Это будет вашим исходным положением. Подсказка: отрегулируйте рычаг для ног таким образом, чтобы валик находился непосредственно над
        ступнями, как показано на рисунке. Убедитесь, что колени согнуты под прямым углом. "\n""\n"2. Напрягая мышцы бедер, на выдохе максимально выпрямите ноги. Убедитесь, что верхняя часть туловища неподвижна. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите ноги в исходное
        положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.10">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в тренажер. Упритесь плечами в предусмотренные подставки. Спину прижмите к скамье. "\n""\n"2. Разместите ноги на платформе на ширине плеч. Носки слегка развернуты
        наружу. Подсказка: голова должна быть поднята, а спина прижата к скамье на протяжении всего выполнения упражнения. "\n""\n"3. Возьмитесь руками за рукоятки и снимите стопоры безопасности. "\n""\n"4. Выпрямите ноги. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. Начните медленно опускаться в тренажере,
        сгибая колени. Голова поднята. Продолжайте движение вниз, пока угол между бедрами и икрами не станет чуть меньше 90 градусов. Подсказка: при правильном выполнении упражнения, колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии
        туловища. "\n""\n"6. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от платформы, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.11">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Выжмите гири на уровень плеч, разворачивая запястья по мере поднятия. "\n""\n"2. Голова поднята. Присядьте так низко, как только сможете. Задержитесь в этом положении на несколько
        секунд. Колени развернуты в стороны, как показано на рисунке. "\n""\n"3. Поднимитесь, выпрямляя ноги. Повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_6.12">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился немного выше ваших плеч.
        Нагрузите штангу необходимым весом. Станьте под гриф и разместите его на задней части плеч (слегка ниже шеи). "\n""\n"2. Возьмите гриф обеими руками и снимите его со стоек, напрягая ноги и туловище. "\n""\n"3. Сделайте шаг назад и поставьте ноги на ширину плеч. Носки слегка развернуты наружу. Голова поднята,
        спина прямая и прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе начинайте медленно приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать спину. Продолжайте движение вниз, пока задняя часть бедра не коснется икр. "\n""\n"5. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги,
        возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.13">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Пресс, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился немного ниже ваших плеч. Нагрузите штангу
        необходимым весом. Разместите гриф на дельтовидных мышцах, он должен слегка касаться шеи. Локти направлены вперед, касаются грифа только пальцы рук. "\n""\n"2. Снимите гриф со стоек, напрягая ноги и туловище. Отойдите от стойки и поставьте ноги на ширину плеч. Носки слегка развернуты наружу. Голова поднята,
        спина прямая и прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе начинайте медленно приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать спину. Продолжайте движение вниз, пока не коснетесь икр задней поверхностью бедра. "\n""\n"4. На выдохе выполните подъем, выпрямляя
        ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_6.14">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Бицепс, Икры, Нижняя часть спины, Средняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в гребной тренажер. Убедитесь, что вы удобно расположили стопы на подставках. Выберите желаемую программу. Сядьте
        прямо и наклонитесь вперед, сгибаясь в талии. "\n""\n"2. Существует три этапа выполнения гребка. Первый: вы наклоняетесь вперед. Колени согнуты, находятся под грудью. Верхняя часть туловища наклонена вперед, спина прямая. Второй: вы нажимаете на ножные педали и выпрямляете ноги, одновременно делая гребок
        руками по направлению к животу, сводя лопатки вместе. Не напрягайте спину, заставьте работать мышцы ног и бедер. Третий: согните колени, подайте тело вперед для выполнения следующего гребка.</string>

    <string name="ex_6.15">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте на велотренажер и отрегулируйте высоту сиденья соответственно своему росту. "\n""\n"2. Выберите желаемую программу. Для начала тренировки по обычной программе на
        велотренажере достаточно начать вращать педали. Также вы можете использовать ручную настройку опций. Обычно требуется ввести ваш возраст и вес для оценки потерянных калорий во время тренировки. Уровень сложности может быть изменен вручную в любой момент. Возьмитесь за рукоятки тренажера, чтобы вы смогли
        увидеть частоту сердечного ритма на мониторе и выбрать необходимую интенсивность тренировки.</string>

    <string name="ex_6.16">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в тренажер для жима ногами. Поставьте ноги на платформу. Ступни на ширине плеч. "\n""\n"2. Опустите стопоры безопасности, выжмите платформу вверх, выпрямляя ноги
        перед собой. Туловище и выпрямленные ноги должны составлять прямой угол. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите платформу, сгибая ноги. Опускайте платформу, пока колени не окажутся согнутыми под углом в 90 градусов. "\n""\n"4. На выдохе верните платформу в исходное
        положение, выпрямляя ноги. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений, зафиксируйте платформу стопорами безопасности.</string>

    <string name="ex_6.17">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в тренажер для жима ногами. Поставьте ноги на платформу на расстоянии более близком, чем  ширина плеч. Носки слегка развернуты наружу. Стопы должны находиться
        на расстоянии приблизительно 7-8 см друг от друга. "\n""\n"2. Опустите стопоры безопасности, выжмите платформу вверх, выпрямляя ноги перед собой. Туловище и выпрямленные ноги должны составлять прямой угол. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите платформу, сгибая
        ноги. Опускайте платформу, пока колени не окажутся согнутыми под углом в 90 градусов. "\n""\n"4. На выдохе верните платформу в исходное положение, выпрямляя ноги. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений, зафиксируйте платформу стопорами безопасности.</string>

    <string name="ex_6.18">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в обеих руках по гантели. Ладони обращены внутрь. Перед вами должна быть небольшая платформа или горизонтальная скамья. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"2. Поставьте правую ногу на скамью. Поднимитесь на скамью, перенося вес тела на ногу, во время подъема выдыхайте. "\n""\n"3. На вдохе медленно шагните назад левой ногой, опускаясь на пол. Приставьте правую ногу, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"4. Повторите правой ногой
        необходимое количество повторений, затем сделайте упражнение левой ногой.</string>

    <string name="ex_6.19">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо, держа штангу на плечах. Перед вами должна быть небольшая платформа или горизонтальная скамья. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Поставьте
        правую ногу на скамью. Поднимитесь на скамью, перенося вес тела на ногу, во время подъема выдыхайте. "\n""\n"3. На вдохе медленно шагните назад левой ногой, опускаясь на пол. Приставьте правую ногу, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"4. Повторите правой ногой необходимое количество повторений,
        затем сделайте упражнение левой ногой.</string>

    <string name="ex_6.20">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на плечах. Грудь вперед, голова поднята. Ноги на ширине плеч, носки слегка развернуты наружу. "\n""\n"2. Начните опускаться вниз, сгибая колени.
        Старайтесь не подавать таз назад, насколько это возможно. Туловище должно оставаться в максимально возможном вертикальном положении. "\n""\n"3. Когда бедра коснутся икр, начинайте подъем тела в исходное положение.</string>

    <string name="ex_6.21">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Встаньте рядом с тренажером. Развернитесь к нему боком. "\n""\n"2. Прикрепите к тросу лямку, которую затем зафиксируйте на щиколотке ближней к тренажеру ноги. "\n""\n"3. Отойдите от тренажера на
        достаточное расстояние для выполнения отведения ноги. "\n""\n"4. Перенесите вес тела на свободную ногу (без лямки). Расслабьте рабочую ногу, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. На выдохе выполните движение рабочей ногой, помещая ее перед стопой другой
        ноги. Напрягаются мышцы внутренней поверхности бедра и приводящие мышцы. "\n""\n"6. На вдохе медленно верните ногу в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений, затем смените ногу и выполните упражнение ещё раз.</string>

    <string name="ex_6.22">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Абдукторы, Аддукторы, Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Силовая рама, Штанга "\n""\n"1. Поставьте страховочные упоры силовой рамы на уровне талии и поместите на них штангу.
        "\n""\n"2. Зайдите под штангу, как это показано на изображении. Гриф штанги должен устойчиво располагаться на плечах, зафиксируйте положение руками. "\n""\n"3. Колени должны быть согнуты, таз отведен назад, ступни чуть шире плеч, спина прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"4. Выполните подъем разгибая ноги в коленях и держа спину ровно. Подъем выполняется на выдохе. "\n""\n"5. На вдохе вернитесь в исходное положение, полностью опустив вес штанги на страховочные упоры. "\n""\n"6. Сделайте необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.23">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Установите штангу в стойках на необходимой высоте. Выберите нужный вес. Станьте под гриф и разместите его на плечах (чуть
        ниже шеи). "\n""\n"2. Держите гриф обеими руками. Ладони обращены вперед. Поднимите гриф со стоек, отталкиваясь от пола ногами, одновременно выпрямляя туловище. "\n""\n"3. Поставьте ноги на ширину плеч, носки слегка развернуты наружу. Голова поднята, спина прогнута в пояснице. Это
        будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе начните медленно приседать со штангой, сгибая колени, продолжая держать голову поднятой. Продолжайте приседать, пока угол между бедрами и икрами не станет меньше 90 градусов. Подсказка: при правильном выполнении упражнения,
        колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии туловища. "\n""\n"5. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.24">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью в 60-90 см позади тренажера. Установите штангу в стойках на необходимой высоте. Выберите нужный вес. Станьте под гриф и разместите его на
        плечах (чуть ниже шеи). "\n""\n"2. Держите гриф обеими руками. Ладони обращены вперед. Поднимите гриф со стоек, отталкиваясь от пола ногами, одновременно выпрямляя туловище. "\n""\n"3. Поставьте одну ногу на скамью, упершись в нее носком. Голова поднята, спина прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"4. На выдохе начните медленно приседать со штангой, сгибая колени, продолжая держать голову поднятой. Продолжайте приседать, пока угол между бедром и голенью ноги, расположенной впереди, не станет меньше 90 градусов. Подсказка: при правильном выполнении упражнения, колено должно создавать
        воображаемую прямую линию с носком ступни и быть расположенным перпендикулярно относительно линии туловища. "\n""\n"5. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"7. Смените ноги и
        повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_6.25">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Абдукторы, Аддукторы, Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Предплечья, Ягодицы "\n"- Оборудование: Силовая рама, Штанга "\n""\n"1. Разместите в раме скамью или другую подставку необходимой высоты. К верхней стойке прикрепите эспандеры,
        накиньте их на оба конца грифа, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Станьте под гриф, разместите его на плечах. Сведите лопатки вместе, локти повернуты вперед. Снимите гриф со стоек, прогнув спину в пояснице, сделайте шаг назад от стоек. Ноги поставьте широко, если целью нагрузки являются спина,
        ягодицы, аддукторы или узко, если хотите проработать именно квадрицепсы. Голова поднята. "\n""\n"3. Начните опускаться, сгибая колени, отводя таз назад. Продолжайте движение, пока не сядете на скамью или подставку. Сев, расслабьте сгибатели бедра. "\n""\n"4. Оттолкнувшись от пола, поднимитесь вверх,
        возвращаясь в исходное положение. Закончив упражнение, аккуратно верните штангу в стойки.</string>

    <string name="ex_6.26">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Отрегулируйте высоту спинки тренажера. "\n""\n"2. Сядьте в тренажер таким образом, чтобы колени были согнуты, а бедра параллельны платформе. Выберите нужный вес.
        Убедитесь, что колени не выходят за линию ступней. Угол между бедром и икрами должен быть чуть меньше 90 градусов. Спина прижата к тренажеру, голова поднята. Плечи упираются в подставки. "\n""\n"3. Возьмитесь руками за рукоятки тренажера, поставьте ноги на платформу на ширине плеч. Носки слегка
        развернуты наружу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе толкайте платформу носками ступней, поднимая туловище вверх усилием квадрицепсов. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"5. На вдохе медленно опуститесь вниз. Не занимайте исходное положение, закончите
        движение, когда бедра окажутся параллельны платформе. Колени должны быть согнуты под углом 90 градусов. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.27">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу. "\n""\n"2. Станьте таким образом, чтобы ноги находились по обеим сторонам грифа, как показано на рисунке.
        "\n""\n"3. Наклонитесь вперед, сгибая колени. Держите спину прямо. Возьмитесь за гриф правой рукой нейтральным хватом. "\n""\n"4. Возьмитесь левой рукой за гриф сзади. Туловище должно находиться четко посередине грифа, а расстояние от туловища до правой руки должно быть таким же, как расстояние
        от туловища до левой руки. "\n""\n"5. Выпрямитесь. Ноги на ширине плеч, носки слегка развернуты наружу. "\n""\n"6. На вдохе присядьте, сгибая колени. Держите спину прямой. Приседайте, пока бедра не окажется параллельно полу. Подсказка: держите голову поднятой, а спину максимально вертикально.
        Не позволяйте коленям уходить вперед, за линию стоп. "\n""\n"7. Теперь вернитесь в исходное положение, отталкиваясь от пола ступнями. Подсказка: держите гриф в вытянутых руках со слегка согнутыми локтями. Руки не напрягайте, они должны лишь удерживать вес. Упражнение выполняется за счет напряжения
        бедер, а не рук.</string>

    <string name="ex_6.28">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился на высоте между грудью и животом.
        Нагрузите штангу необходимым весом. Соедините руки вместе и поместите гриф между плечом и предплечьем, как показано на рисунке. "\n""\n"2. Снимите гриф со стоек, прижав предплечья к груди, как бы зафиксировав штангу согнутыми руками. "\n""\n"3. Отойдите от стойки и поставьте ноги на ширину плеч.
        Носки слегка развернуты наружу. Голова поднята, спина прямая и прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе начинайте медленно приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать спину. Продолжайте движение вниз, пока угол между бедрами и икрами не
        станет чуть меньше 90°. Подсказка: при правильном выполнении упражнения, колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии туловища. "\n""\n"5. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь
        в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.29">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в каждой руке по гантели. Ладони обращены внутрь. "\n""\n"2. Ноги на ширине плеч, носки слегка развернуты наружу. Держите
        голову поднятой на протяжении выполнения всего упражнения. Спина прямая. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе начинайте медленно приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать спину. Продолжайте движение вниз, пока бедра не будут находиться параллельно полу.
        Подсказка: при правильном выполнении упражнения, колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии туловища. "\n""\n"4. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь в исходное положение.
        "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.30">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился немного
        выше ваших плеч.  Нагрузите штангу необходимым весом. Станьте под гриф и разместите его на задней части плеч (слегка ниже шеи). "\n""\n"2. Возьмите гриф обеими руками и снимите его со стоек, напрягая ноги и туловище. "\n""\n"3. Отойдите от стойки и поставьте ноги на ширину плеч. Носки слегка
        развернуты наружу. Голова поднята, спина прямая и прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе начинайте медленно приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать спину. Продолжайте движение вниз, пока верхняя поверхность бедра не опустится на
        уровень коленного сустава. Подсказка: при правильном выполнении упражнения, колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии туловища. "\n""\n"5. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола,
        возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.31">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы:Бедра, Икры, Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо. Ноги на ширине плеч. Держите штангу за спиной на выпрямленных руках, как показано на рисунке. Подсказка: Лучше всего выполнять это упражнение,
        держа штангу средним хватом (руки на ширине плеч, ладони обращены назад). Для облегчения хвата можете использовать лямки для запястий. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Держите голову поднятой. На вдохе начните приседать, пока верхняя часть бедер не окажется параллельно полу.
        "\n""\n"3. На выдохе поднимитесь в исходное положение, отталкиваясь от пола ступнями, напрягая бедра. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.32">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности выполняйте данное упражнение в раме для приседаний. Для начала отрегулируйте стойки так, чтобы гриф находился немного выше ваших плеч.
        Нагрузите штангу необходимым весом. Подведите руки под гриф, высоко держа локти, плечи параллельно полу. Разместите гриф на дельтовидных мышцах, как показано на рисунке и скрестите руки, взявшись за гриф для дополнительного контроля. "\n""\n"2. Снимите гриф со стоек, напрягая ноги и туловище.
        "\n""\n"3. Отойдите от стойки и поставьте ноги на ширину плеч. Носки слегка развернуты наружу. Голова поднята, спина прямая и прогнута в пояснице. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе начинайте медленно приседать, сгибая колени и отводя таз назад. Продолжайте держать
        спину. Продолжайте движение вниз, пока угол между бедрами и икрами не станет чуть меньше 90 градусов. Подсказка: при правильном выполнении упражнения, колени должны создавать воображаемую прямую линию с носками ступней и быть расположенными перпендикулярно относительно линии туловища.
        "\n""\n"5. На выдохе выполните подъем, выпрямляя ноги, отталкиваясь от пола, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.33">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте перед горизонтальной скамьей на расстоянии 60-90 см к ней спиной. Штанга на полу перед вами. Ноги на ширине плеч. "\n""\n"2. Согните колени и возьмите
        штангу широким пронированным хватом (ладони обращены книзу). Кисти рук на расстоянии шире ширины плеч друг от друга. "\n""\n"3. Поднимите штангу над головой и разместите ее на плечах. Поставьте одну ногу на скамью, упершись в нее носком. Голова поднята, спина выпрямлена. "\n""\n"4. На выдохе
        опуститесь вниз. Продолжайте движение, пока бедро не окажется параллельно полу, как показано на рисунке. Колено должно находиться на одной линии с носком ступни. Грудь над серединой бедра. "\n""\n"5. На выдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество
        повторений. "\n""\n"7. Поменяйте ноги и повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_6.34">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Нижняя часть спины, Плечи, Пресс, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу перед собой. Ноги на расстоянии шире ширины плеч. "\n""\n"2. Согните колени и возьмите
        штангу широким пронированным хватом. "\n""\n"3. Поднимите штангу над головой. Убедитесь, что руки полностью выпрямлены. Голова поднята, лопатки сведены вместе. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе медленно присядьте, сгибая колени. Приседайте, пока бедра не окажутся
        параллельны полу. Подсказка: во избежание травм, держите спину прогнутой в пояснице, а руки полностью выпрямленными над головой. "\n""\n"5. На выдохе поднимитесь, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_6.35">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Плечи, Предплечья, Пресс, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Упражнение помогает отработать рывок со штангой. Разместите штангу на задней части плеч. Ноги слегка шире ширины плеч. Носки
        слегка развернуты наружу, как в позиции для приседания. "\n""\n"2. Начните опускаться, сгибая колени. В прыжке разгрузите штангу, подайте туловище под гриф, удерживая штангу над головой на вытянутых руках, выполните полный присед. "\n""\n"3. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_6.36">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Нижняя часть спины, Предплечья, Средняя часть спины, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Разместите штангу на полу перед собой. Стопы находятся на одной линии с бедрами, носки слегка
        развернуты наружу. Возьмите гриф пронированным хватом (ладони обращены вниз) или используйте хват «в замок». Кисти рук на ширине плеч. Выполните подсед под штангу. Спина выпрямлена и прогнута в пояснице. Плечи должны находиться прямо над грифом. "\n""\n"2. Начните подъем штанги.
        Спину продолжайте держать прогнутой в пояснице. Во время выполнения подъема штанги разверните колени в стороны, чтобы не нарушить траектории подъема. "\n""\n"3. Когда гриф поднимется выше колен, завершите подъем, подав таз вперед, одновременно выпрямляя колени.</string>

    <string name="ex_6.37">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Плечи, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу на грудь, расположив гриф на дельтоидах так, чтобы он слегка касался шеи. Стопы на линии бедер, носки слегка развернуты наружу.
        Держите туловище прямо, слегка присядьте, сгибая колени. Не отводите бедра назад. "\n""\n"2. Приседание выполняется для того, чтобы «раскачать» штангу. Медленное движение вниз и мощный толчок вверх. Уберите голову назад на время движения штанги вверх. Во время толчка, когда ноги
        отрываются от пола, поставьте их в принимающую позицию, отставив одну ногу назад. "\n""\n"3. Одна нога находится впереди, другая сзади, колени частично согнуты. Штанга зафиксирована над головой. "\n""\n"4. Перенесите ногу вперед. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_6.38">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Плечи, Пресс, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Расположите штангу на дельтовидных мышцах так, чтобы она слегка касалась шеи, как показано на рисунке. Стопы прямо под бедрами.
        Согните колени, не отводя таз назад. Движение вниз выполняется медленно, толчок вверх мощный и резкий. "\n""\n"2. Выполните толчок ногами, чтобы создать достаточно скорости и силы для поднимания штанги. Не забудьте отвести голову назад, чтобы не мешать движению грифа.
        "\n""\n"3. Теперь поставьте стопы в принимающую позицию. Колени симметрично согнуты, ступни на более широком расстоянии друг от друга. "\n""\n"4. Руки фиксируют над головой штангу. "\n""\n"5. Вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_6.39">- Группа мышц: Квадрицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Плечи, Трицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Расположите штангу на дельтовидных мышцах так, чтобы она слегка касалась шеи, как показано на рисунке. Стопы прямо под бедрами.
        Согните колени, не отводя таз назад. Движение вниз выполняется медленно, толчок вверх мощный и резкий. Выполните толчок ногами, чтобы создать достаточно скорости и силы для поднимания штанги. Не забудьте отвести голову назад, чтобы не мешать движению грифа. "\n""\n"2. Теперь
        поставьте стопы в принимающую позицию. Колени симметрично согнуты, ступни на более широком расстоянии друг от друга. Выполните приседание. Руки фиксируют над головой штангу. "\n""\n"3. Держите гриф на одной линии со стопами, грудь вперед, голова поднята. Вернитесь в
        исходное положение. Аккуратно опустите штангу на пол.</string>

    Упражениея на поясницу: (7)

    <string name="ex_7.1">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Ягодицы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Лягте лицом вниз на скамью для гиперэкстензии. Надежно зафиксируйте голени под подставкой. "\n""\n"2. Отрегулируйте высоту скамьи
        таким образом, чтобы верхняя часть бедер упиралась в подставку, а вы могли выполнить наклон вперед, сгибаясь в талии, не ощущая дискомфорта. "\n""\n"3. Держа туловище прямо, скрестите руки на затылке или на груди, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением.
        Подсказка: для усложнения упражнения возьмите в скрещенные на груди руки диск. "\n""\n"4. На вдохе начните медленно наклоняться вперед, сгибаясь в талии. Держите спину прямо. Выполняйте наклон вниз до тех пор, пока не почувствуете растяжение в мышцах задней поверхности бедра
        и пока не почувствуете, что дальнейший наклон вперед без округления спины невозможен. Совет: не округляйте спину на протяжении выполнения всего упражнения. "\n""\n"5. На выдохе медленно поднимите туловище, возвращаясь в исходное положение. Совет: избегайте рывков или резких
        движений. В противном случае вы можете травмировать спину. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_7.2">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Абдукторы, Аддукторы, Бедра, Икры, Квадрицепсы, Ягодицы "\n"- Оборудование: Силовая рама, Штанга "\n""\n"1. Установите гриф в силовой раме. К верхней стойке прикрепите эспандеры,
        накиньте их на оба конца грифа, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Станьте так, чтобы стопы ног находились прямо под грифом. Стопы на ширине бедер (уже ширины плеч). Наклонитесь, сгибаясь в талии. Возьмите гриф средним хватом (кисти на ширине плеч), сведите лопатки
        вместе. Вы можете использовать обратный или смешанный хват. "\n""\n"3. Вдохните и присядьте, сгибая колени и отводя таз назад. Голени должны коснуться грифа. Голову держите поднятой, спина прогнута в пояснице. Поднимите штангу, выпрямляя туловище и колени.
        "\n""\n"4. Когда гриф штанги окажется выше уровня колен, мощным движением потяните его вверх, отклоняясь назад. При этом сведите лопатки и подайте таз вперед. "\n""\n"5. Опустите штангу вниз, сгибаясь в талии.</string>

    <string name="ex_7.3">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Квадрицепсы, Предплечья, Средняя часть спины, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Вам понадобится устойчивая платформа. Также вы можете использовать диски
        для штанги. Высота платформы должна составлять приблизительно 3-8 см. Разместите штангу так, чтобы гриф находился над вашими ступнями. Ноги на ширине бедер. Наклонитесь, сгибаясь в туловище. Возьмите штангу средним хватом (кисти на ширине плеч), сведите лопатки. Обычно
        используют пронированнный хват (ладони обращены вниз) или смешанный хват (одна ладонь обращена кверху, вторая – книзу) для более тяжелого веса. "\n""\n"2. Сделав большой вдох, опустите штангу вниз, пока гриф не коснется голеней. Голова поднята, грудь вперед, не забывайте
        держать спину прогнутой в пояснице. Как только гриф коснется голеней, мощным движением начинайте поднимать вес обратно вверх, сводя лопатки вместе. "\n""\n"3. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_7.4">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Квадрицепсы, Предплечья, Средняя часть спины, Трапеции, Широчайшие мышцы спины, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте перед нагруженной нужным весом
        штангой. "\n""\n"2. Присядьте, сгибая колени, наклонитесь вперед, сгибаясь в поясе. Стараясь держать спину ровно, возьмите гриф средним хватом (кисти на ширине плеч, ладони обращены вниз). Это будет вашим исходным положением. Подсказка: если вам сложно держать штангу,
        используя такой хват, возьмите ее обратным (супинированным) хватом или воспользуйтесь лямками для запястий. "\n""\n"3. На выдохе начните подниматься, выпрямляя ноги, одновременно распрямляя туловище. В выпрямленном положении подайте грудь вперед и сведите лопатки.
        Положение должно напоминать солдата, стоящего по стойке «смирно». "\n""\n"4. Вернитесь в исходное положение, сгибая колени, одновременно наклоняя туловище вперед, сгибаясь в талии. Не забывайте держать спину прогнутой в пояснице. Когда диски штанги коснутся пола,
        это означает, что вы достигли исходного положения и готовы выполните следующее повторение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_7.5">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Предплечья, Трапеции, Ягодицы "\n"- Оборудование: Силовая рама, Штанга "\n""\n"1. Станьте в силовую раму. Гриф располагается на стойках. Стойки отрегулированы до
        необходимой высоты. Они могут располагаться чуть выше колен, ниже или на уровне середины бедер. Станьте в позицию для становой тяги. Стопы находятся на одной линии с бедрами. Возьмите гриф средним хватом (кисти на ширине плеч). Спина прогнута в пояснице,
        таз отведен назад. Если вес большой, вы можете использовать хват «в замок», смешанный хват или использовать лямки для запястий. "\n""\n"2. Голова поднята. Начните выпрямляться, поднимая гриф вверх. Во время движения держите плечи отведенными назад.
        "\n""\n"3. Опустите гриф на стойки и повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_7.6">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Установите скамью в силовой раме. Отрегулируйте необходимую высоту стоек. Станьте под гриф, размещая его на плечах.
        Сведите вместе лопатки и разверните локти вперед, "\n""\n"2. Снимите гриф со стоек, сделайте шаг назад,  прогните спину в пояснице. Голова должна быть поднята. Отведите таз назад, напрягая спину и плечи, опуститесь на скамью. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"3. Наклонитесь вперед, насколько сможете, как это показано на рисунке. Гриф должен оставаться зафиксированным на плечах. "\n""\n"4. Задержитесь в этом положении, затем выпрямитесь, возвращая туловище в исходное положение.</string>

    <string name="ex_7.7">- Группа мышц: Поясница (нижняя часть спины) "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Ягодицы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. В целях безопасности следует выполнять это упражнение, используя стойку для приседаний. Установите гриф на
        стойке для приседаний на уровне плеч. "\n""\n"2. Поместите гриф на задней части плеч, как если бы выполняли приседания со штангой. Держите спину прогнутой в пояснице, лопатки сведены вместе, колени слегка согнуты. "\n""\n"3. Сделайте шаг назад от стойки.
        Поставьте ноги на ширине плеч. Голова поднята. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе отведите таз назад, сгибаясь в поясе. Выполняйте движение, пока верхняя часть туловища не будет почти параллельна полу. Спина прогнута, позвоночник прямой.
        "\n""\n"5. На выдохе выпрямитесь, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражениея на предплечье: (16)

    <string name="ex_8.1">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Станьте прямо, возьмите в руку гирю. "\n""\n"2. Отведите руку с гирей назад, затем с усилием выбросьте ее вперед, поднимая гирю вверх, как
        это показано на рисунке. Зафиксируйте и задержите гирю в этом положении. Повторите движение. Смените руки.</string>

    <string name="ex_8.2">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью перед тросом нижнего блока и прикрепите к нему прямую рукоять. "\n""\n"2. Возьмите рукоять обеими руками супинированным хватом (ладони
        обращены вверх) уже ширины плеч. Потяните трос на себя, предплечья должны оставаться на верхней части бедер, как показано на рисунке. Запястья находятся у колен. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе согните запястья вверх. Задержитесь на
        некоторое время в этом положении. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите запястья в исходное положение. "\n""\n"5. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.3">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью напротив троса нижнего блока, к которому прикреплена обычная или EZ-рукоять. "\n""\n"2. Возьмите рукоять обеими руками широким хватом,
        ладони обращены вверх. "\n""\n"3. Сядьте на скамью, поставьте ноги на ширину плеч. "\n""\n"4. Подайте торс вперед и упритесь предплечьями в верхнюю часть бедра, как показано на рисунке. Подсказка: запястья должны находиться на коленях. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"5. На вдохе опустите рукоять как можно ниже. "\n""\n"6. На выдохе поднимите рукоять как можно выше, напрягая мышцы предплечья. "\n""\n"7. Задержитесь в этом положении на несколько секунд перед тем как вернуться в исходное положение.
        Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"8. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.4">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте две гантели с одной стороны горизонтальной скамьи. "\n""\n"2. Станьте на колени лицом к скамье с другой стороны. "\n""\n"3. Возьмите гантели, используя супинированный
        хват (ладони обращены вверх) и поднимите их вверх, упираясь предплечьями в скамью, как показано на рисунке. Запястья должны находиться ниже скамьи. "\n""\n"4. На выдохе поднимайте запястья вверх. "\n""\n"5. На вдохе медленно опускайте запястья вниз, в исходное
        положение. "\n""\n"6. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.5">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте две гантели с одной стороны горизонтальной скамьи. "\n""\n"2. Станьте на колени лицом к скамье с другой стороны. "\n""\n"3. Возьмите гантели, используя пронированный
        хват (ладони обращены вниз) и поднимите их вверх, упираясь предплечьями в скамью, как показано на рисунке. Запястья должны находиться ниже скамьи. "\n""\n"4. На выдохе поднимайте запястья вверх. "\n""\n"5. На вдохе медленно опускайте запястья вниз, в исходное
        положение. "\n""\n"6. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.6">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Поставьте штангу с одной стороны горизонтальной скамьи. "\n""\n"2. Станьте на колени лицом к скамье с другой стороны. "\n""\n"3. Возьмите штангу, используя супинированный хват
        (ладони обращены вверх) и поднимите ее вверх, упираясь предплечьями в скамью, как показано на рисунке. Запястья должна находиться ниже скамьи. "\n""\n"4. На выдохе поднимайте запястья вверх. "\n""\n"5. На вдохе медленно опускайте запястья вниз, в исходное
        положение. "\n""\n"6. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.7">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Поставьте штангу с одной стороны горизонтальной скамьи. "\n""\n"2. Станьте на колени лицом к скамье с другой стороны. "\n""\n"3. Возьмите штангу, используя пронированный хват
        (ладони обращены вниз) и поднимите ее вверх, упираясь предплечьями в скамью, как показано на рисунке. Запястья должна находиться ниже скамьи. "\n""\n"4. На выдохе поднимайте запястья вверх. "\n""\n"5. На вдохе медленно опускайте запястья вниз, в исходное
        положение. "\n""\n"6. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.8">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на бок на горизонтальную скамью. Нижней рукой возьмите гантель, верхнюю поставьте на пояс или возьмитесь за край скамьи за спиной. "\n""\n"2. Локоть руки, в которой
        держите гантель, согните так, чтобы он образовал угол 90 градусов между предплечьем и плечом. "\n""\n"3. Теперь поднимите часть руки от плеча до локтя таким образом, чтобы она была перпендикулярна вашему туловищу, а предплечье стало перпендикулярно полу.
        Подсказка: часть руки от плеча до локтя должна быть параллельна полу и также составлять прямой угол с вашим туловищем. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поверните предплечье наружу, поднимая вперед гантель, сохраняя прямой угол
        между предплечьем и плечом. Продолжайте это движение наружу, пока предплечье не окажется параллельным полу. В конце движения сделайте небольшую паузу. "\n""\n"5. На вдохе медленно верните руку в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое
        количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.9">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на бок на горизонтальную скамью. Нижней рукой возьмите гантель, верхнюю поставьте на пояс или возьмитесь за край скамьи за спиной. "\n""\n"2. Локоть руки, в
        которой держите гантель, согните так, чтобы он образовал угол 90 градусов между предплечьем и плечом. "\n""\n"3. Теперь поднимите часть руки от плеча до локтя таким образом, чтобы она была перпендикулярна вашему туловищу, а предплечье было параллельно
        полу. Подсказка: предплечье должно находиться прямо перед вами. Часть руки от локтя до плеча неподвижна во время выполнения упражнения и должна оставаться параллельной полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поверните предплечье
        наружу, поднимая вперед гантель по полукруглой траектории, сохраняя прямой угол между предплечьем и плечом. Продолжайте это движение наружу, пока предплечье не окажется перпендикулярным полу. В конце движения сделайте небольшую паузу. "\n""\n"5. На
        вдохе медленно верните руку в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений, а затем повернитесь и выполните упражнение другой рукой.</string>

    <string name="ex_8.10">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте две гантели с одной стороны горизонтальной скамьи. "\n""\n"2. Сядьте на скамью. Ноги на ширине плеч. "\n""\n"3. Возьмите гантели, используя супинированный
        хват (ладони обращены вверх) и поднимите их вверх, упираясь предплечьями в верхнюю часть бедер, как показано на рисунке. Запястья должны находиться впереди колен. "\n""\n"4. На выдохе поднимайте запястья вверх. "\n""\n"5. На вдохе медленно опускайте
        запястья вниз, в исходное положение. "\n""\n"6. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_8.11">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу обеими руками. Ладони обращены вверх. Хват на ширине плеч. "\n""\n"2. Ноги на полу немного шире ширины плеч. "\n""\n"3. Подайте торс вперед и упритесь
        предплечьями в верхнюю часть бедра, как показано на рисунке. Подсказка: запястья должны находиться на коленях. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе опустите штангу как можно ниже. "\n""\n"5. На выдохе поднимите штангу как можно
        выше, напрягая мышцы предплечья. Задержитесь в этом положении на несколько секунд перед тем как вернуться в исходное положение. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями.</string>

    <string name="ex_8.12">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу обеими руками. Ладони обращены вниз. Хват на ширине плеч. "\n""\n"2. Ноги на полу немного шире ширины плеч. "\n""\n"3. Подайте торс вперед и упритесь
        предплечьями в верхнюю часть бедра, как показано на рисунке. Подсказка: запястья должны находиться на коленях. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе опустите штангу как можно ниже. "\n""\n"5. На выдохе поднимите штангу как можно
        выше, напрягая мышцы предплечья. Задержитесь в этом положении на несколько секунд перед тем как вернуться в исходное положение. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями.</string>

    <string name="ex_8.13">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью. Возьмите в правую руку гантель. "\n""\n"2. Ноги немного шире ширины плеч. "\n""\n"3. Подайте торс вперед и упритесь предплечьем правой руки в верхнюю
        часть бедра, как показано на рисунке. Ладонь обращена вниз. Подсказка: запястье должно находиться на колене. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе опустите гантель как можно ниже. "\n""\n"5. На выдохе поднимите гантель как можно выше,
        напрягая мышцы предплечья. Задержитесь в этом положении на несколько секунд, перед тем как вернуться в исходное положение. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество
        повторений, поменяйте руку и повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_8.14">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на скамью. Возьмите в правую руку гантель. "\n""\n"2. Ноги немного шире ширины плеч. "\n""\n"3. Подайте торс вперед и упритесь предплечьем правой руки в верхнюю
        часть бедра, как показано на рисунке. Ладонь обращена вверх. Подсказка: запястье должно находиться на колене. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе опустите гантель как можно ниже. "\n""\n"5. На выдохе поднимите гантель как можно выше,
        напрягая мышцы предплечья. Задержитесь в этом положении на несколько секунд перед тем как вернуться в исходное положение. Предплечья должны оставаться неподвижными, движение выполняется только запястьями. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество
        повторений, поменяйте руку и повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_8.15">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо, держа штангу за спиной, как показано на рисунке. Используйте пронированный хват штанги на ширине плеч (ладони обращены назад по отношению к ягодицам).
        "\n""\n"2. Смотрите вперед, ноги также поставьте на ширину плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе медленно поднимайте штангу вверх, сгибая запястья по полукруглой траектории, поворачивая ладони вверх, к потолку. Подсказка:
        запястье – единственная часть тела, выполняющая движение в этом упражнении. "\n""\n"4. Задержитесь в этом положении на несколько секунд, на вдохе медленно верните штангу в исходное положение, опуская запястья. "\n""\n"5. Выполните необходимое
        количество повторений. "\n""\n"6. По окончании упражнения верните штангу на стойку для приседаний, опустите на пол или воспользуйтесь помощью напарника.</string>

    <string name="ex_8.16">- Группа мышц: Предплечья "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс "\n"- Оборудование: Диск "\n""\n"1. Станьте прямо, держа диск за ребро в выпрямленной руке. Используйте нейтральный хват (ладонь обращена внутрь к туловищу). Ноги на ширине
        плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Слегка расслабьте пальцы, чтобы они практически выпрямились, позволяя весу опуститься вниз, но продолжая его удерживать так, как это показано на рисунке. Проделывайте эти манипуляции на вдохе.
        "\n""\n"3. На выдохе согните пальцы, возвращая диск наверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражениея на пресс: (28)

    <string name="ex_9.1">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол. Нижняя часть спины должна быть прижата к полу. Положите ладони на затылок. Будьте аккуратны, не травмируйте шею. Поднимите плечи как для обычного скручивания.
        "\n""\n"2. Поднимите ноги так, чтобы колени оказались перпендикулярно полу, а голени – параллельно ему, как это показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Теперь медленно имитируйте вращение педалей велосипеда.
        Вытягивая правое колено, подтягивайте левое к себе. На выдохе подтяните правый локоть к левому колену. "\n""\n"4. На вдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. На выдохе скручивайтесь в противоположную сторону, сближая левый локоть с правым
        коленом. "\n""\n"6. Выполняйте упражнения, пока для каждой стороны не будет выполнено нужное количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.2">- Группа мышц: Пресс "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Плечи "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Станьте прямо, ноги на ширине плеч. Поставьте гирю между ног. Наклонитесь, подав ягодицы назад и держа спину ровной.
        "\n""\n"2. Возьмите гирю одной рукой и передайте ее в другую руку, описывая восьмерку вокруг ног. Повторите движение. "\n""\n"3. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.3">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте гири перед собой. Поднимите обе гири и выжмите одну над головой, поворачивая запястье так, чтобы ладонь была обращена вперед. По мере поднятия гиря должна проходить
        между ногами и бедрами. "\n""\n"2. Фиксируя гирю вверху, выставьте бедро в противоположную сторону и наклонитесь так, как это показано на рисунке. Поверните носок ноги, к которой выполняете наклон, на 45 градусов наружу. "\n""\n"3. Продолжайте выполнять
        наклон, пока вторая гиря не коснется пола. На протяжении всего упражнения следите за выжатой гирей. "\n""\n"4. Коснувшись гирей пола, сделайте небольшую паузу и вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_9.4">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на спину, прижмите поясницу к полу. Руки вытянуты по сторонам туловища, ладони прижаты к полу. Совет: руки остаются неподвижными во время всего упражнения. "\n""\n"2. Слегка
        согнув колени, поднимите ноги на 15 см от пола. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Теперь поднимите левую ногу на 45°, а правую опустите вниз до расстояния 5-8 см от пола. "\n""\n"4. Выполните обратное движение, опуская левую и поднимая правую
        ногу. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.5">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол или на гимнастический коврик. Ноги вытянуты, руки закинуты за голову. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе, начинайте скручиваться в поясе, одновременно
        поднимая вверх руки и ноги. Совет: ноги должны подниматься над полом на 35-45°, а руки в конце движения должны находиться параллельно ногам, как это показано на рисунке. Верхняя часть туловища полностью отрывается от пола. "\n""\n"3. На вдохе вернитесь в
        исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.6">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на левый бок. Положите левую руку, как вам удобно, правую руку заведите за голову, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Одновременно поднимайте правую ногу и правый локоть по
        направлению друг к другу. "\n""\n"3. После небольшой паузы вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_9.7">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол, ноги немного согнуты в коленях и повернуты в левую сторону, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Заведите правую руку за голову. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. На выдохе потяните правый локоть вперед, так, как бы выполняли обычное скручивание. "\n""\n"4. После секундной паузы на вдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений, положите ноги в другую сторону и
        повторите подход с другой рукой.</string>

    <string name="ex_9.8">- Группа мышц: Пресс "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на скамью, держа штангу на уровне груди. Убедитесь, что ноги надежно зафиксированы. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. Сделайте вдох, напрягите мышцы брюшного пресса и ягодичные мышцы. На выдохе одновременно скручивайтесь вперед и выполните жим штанги над головой, как это показано на рисунке. Совет: при выполнении жима сосредоточьтесь на работе рук.
        "\n""\n"3. На вдохе вернитесь в исходное положение, опуская штангу. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.9">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на спину, прижмите поясницу к полу. Руки вытянуты по бокам ладонями вниз. "\n""\n"2. Держите ноги вместе. Медленно поднимайте ноги вверх, пока они не окажутся почти перпендикулярно полу, слегка согнутыми в коленях.
        Ступни параллельны полу. "\n""\n"3. Поднимите руки под углом 45 градусов к полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. Удерживая поясницу прижатой к полу, на выдохе поднимите туловище, стараясь коснуться руками носков стоп. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите туловище и руки в
        исходное положение. Держите руки выпрямленными. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.10">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на спину и согните колени под углом примерно 60 градусов, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Упритесь ступнями в пол и вытяните руки по сторонам. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе начинайте
        скручиваться, одновременно поднимая правый локоть с плечом и левое колено. Старайтесь коснуться локтем колена. Совет: старайтесь тянуть к колену не только локоть, но и плечо. Напрягайте мышцы брюшного пресса во время выполнения движения. "\n""\n"4. На вдохе вернитесь в исходное положение и повторите
        движение левым локтем и правым коленом. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений, чередуя движения.</string>

    <string name="ex_9.11">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью, надежно зафиксировав ноги, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Положите одну руку на затылок, вторую – на бедро. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Поднимайте верхнюю часть тела из
        исходного положения, одновременно скручивая туловище влево. На выдохе продолжайте скручивание, пока правый локоть не коснется вашего левого колена. Задержитесь в этом положении. Совет: сосредоточьтесь на медленном и контролируемом движении, держите мышцы пресса напряженными. "\n""\n"4. На вдохе
        медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. После выполнения необходимого количества повторений на левую сторону, смените руки и выполните подход на правую. Совет: сосредоточьтесь на поворачивании туловища и ощущении напряжения, когда вы находитесь на пике скручивания.</string>

    <string name="ex_9.12">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа гантель в левой руке так, чтобы ладонь была обращена внутрь, к туловищу. Вторую руку поставьте на пояс. Ноги на ширине плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе, продолжая держать
        спину прямо, выполните наклон, сгибаясь в поясе вправо, так низко, насколько можете. Сделайте небольшую паузу и на выдохе вернитесь в исходное положение. Совет: движение выполняется только в поясе. "\n""\n"3. Повторите движение, выполнив наклон в левую сторону. Сделайте паузу, вернитесь в исходное
        положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений и возьмите гантель в другую руку.</string>

    <string name="ex_9.13">- Группа мышц: Пресс "\n"- Дополнительные мышцы: Нижняя часть спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо, держа штангу на плечах (немного ниже шеи). Ноги на ширине плеч. Это будет вашим исходным  положением. "\n""\n"2. Продолжая держать спину прямо, а голову ровно,
        на вдохе выполните наклон в талии в правую сторону так низко, как сможете. Задержитесь в этой позиции, на выдохе вернитесь в исходное положение. Совет: следите за неподвижностью тела, выполняя движение только в талии. "\n""\n"3. Повторите наклон в левую сторону. Сделайте паузу и вернитесь в исходное
        положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.14">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол, вытянув ноги. Руки по бокам туловища, ладонями на полу. Руки должны оставаться неподвижными во время выполнения всего упражнения. "\n""\n"2. Поднимите ноги так, чтобы бедра оказались перпендикулярно полу, а стопы
        соединены вместе, как это показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе поднимите ноги вверх, не меняя угла, под которым они были согнуты. Таз при этом также отрывается от пола и поднимается вверх. В конце движения колени должны касаться груди. "\n""\n"4. После небольшой
        паузы на выдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.15">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол лицом вниз, держа вес тела на носках и предплечьях. Локти должны быть строго под плечевыми суставами. Ступни вместе. "\n""\n"2. Держите тело прямым во время выполнения упражнения так долго, как можете. Совет: Для
        увеличения сложности поднимите одну руку или ногу.</string>

    <string name="ex_9.16">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Диск "\n""\n"1. Сядьте на пол или на гимнастический коврик. Ноги вытянуты вперед, спина прямая. Возьмите блин нужного веса обеими руками. Вес должен находиться возле живота, руки немного согнуты. "\n""\n"2. Скрестите ноги в лодыжках и
        приподнимите их. Колени слегка согнуты. Совет: выполняйте движения верхней частью туловища медленно, чтобы не потерять равновесие. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе перенесите блин влево и коснитесь им пола. "\n""\n"4. На вдохе вернитесь в исходное положение. Повторите
        движение в правую сторону. Совет: движения должны быть плавными, рывки могут травмировать спину. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.17">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на край горизонтальной скамьи, держа штангу на верхней части бедер. Ступни на ширине плеч. "\n""\n"2. Хват грифа должен быть немного шире ширины плеч. Поднимите штангу над головой, выпрямив руки.
        "\n""\n"3. Затем опустите штангу на основание шеи. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. Ступни и голова остаются неподвижными. Поворачивайте верхнюю часть туловища в поясе в разные стороны. Ваши косые мышцы должны чувствовать напряжение. Совет: Повороты из стороны в сторону
        должны выполняться до того момента, пока вы не почувствуете растяжение в мышцах. Движения должны быть медленными. "\n""\n"5. На повороте туловища выдыхайте, при возвращении в исходное положение вдыхайте. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.18">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Сядьте на скамью перпендикулярно, слегка согнув ноги и вытянув их параллельно полу. Возьмитесь руками за скамью. Верхняя часть туловища отклонена назад на 45 градусов. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. На выдохе подтяните колени к себе, одновременно наклоняя туловище вперед. "\n""\n"3. После небольшой паузы на вдохе вернитесь в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.19">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Возьмитесь за турник средним или широким хватом. Ноги вытянуты вниз, таз слегка отведен назад. Это будет вашим исходным положением.Возьмитесь за турник средним или широким хватом. Ноги вытянуты вниз, таз
        слегка отведен назад. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе начинайте подъем ног, пока они не окажутся на уровне пояса, образуя угол 90°. Выполнив движение, задержитесь в таком положении. "\n""\n"3. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение.
        "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.20">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на гимнастический коврик. Выпрямите ноги, руки положите ладонями вниз, вытянув их по сторонам, или положите под ягодицы. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Согните колени. На выдохе выполните
        подъем ног, подтягивая верхнюю часть бедер к срединной линии. Продолжайте движение, пока колени не окажутся над грудью. Напрягите мышцы брюшного пресса. "\n""\n"3. После небольшой паузы, на вдохе, вернитесь в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.21">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Брусья "\n""\n"1. Займите позицию в тренажере с упорами для локтей, возьмитесь за рукоятки. Руки должны быть согнуты под углом 90 градусов. "\n""\n"2. Ноги опущены вниз, туловище выпрямлено, поясница прижата к тренажеру. Это будет
        вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимайте колени вверх, к груди. Выполнив движение, задержитесь в таком положении. Совет: избегайте раскачиваний туловища или рывков. "\n""\n"4. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество
        повторений.</string>

    <string name="ex_9.22">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Возьмитесь за перекладину хватом немного более широким, чем ширина плеч. Ноги и ступни вместе. Совет: для облегчения захвата можете воспользоваться лямками. "\n""\n"2. Согните колени под прямым углом в 90
        градусов и подтяните ноги вверх так, чтобы верхняя часть бедер была параллельна полу, а икры – перпендикулярны. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимайте ноги вверх так, чтобы почти коснуться голенями перекладины. Подсказка: на пике движения старайтесь
        максимально выпрямить ноги. "\n""\n"4. Медленно опустите ноги в исходное положение. Совет: старайтесь избегать раскачивания туловища и рывков. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.23">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью так, как показано на рисунке. "\n""\n"2. Положите руки под ягодицы ладонями вниз или обхватите ими края скамьи. Вытяните ноги вперед. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. Максимально вытянув вперед ноги, на выдохе поднимите их вверх, слегка согнув их в коленях, пока ноги не окажутся перпендикулярно полу. Задержитесь в этом положении. "\n""\n"4. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.24">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью и зафиксируйте руки наверху, как это показано на рисунке. Следите за тем, чтобы тело не съезжало вниз из этого положения. "\n""\n"2. Напрягите мышцы пресса и поднимите ноги параллельно полу, колени
        и ступни вместе. Совет: ноги должны быть полностью вытянуты и слегка согнуты в коленях. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе поднимайте ноги вверх, отрывая таз от скамьи. При правильном выполнении упражнения, в конце движения ваши колени должны касаться груди.
        "\n""\n"4. Задержитесь в этом положении и на вдохе опустите ноги в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.25">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Примите положение для отжимания, упираясь в пол предплечьями, как это показано на рисунке. Руки согнуты под углом 90 градусов. "\n""\n"2. Спина слегка согнута. "\n""\n"3. На выдохе поднимайте ягодицы вверх, напрягая мышцы
        пресса. Расстояние между бедрами и грудной клеткой должно сократиться. "\n""\n"4. На вдохе медленно опуститесь вниз, в исходное положение. Следите за тем, чтобы спина не прогибалась вниз. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.26">- Группа мышц: Пресс "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Гимнастический ролик "\n""\n"1. Возьмите гимнастический ролик обеими руками и станьте на колени на пол. "\n""\n"2. Теперь поставьте ролик на пол перед собой, принимая упор на руки и колени, как это
        показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Медленно катите ролик вперед. Ваше тело должно принять практически горизонтальное положение. Совет: Опускайтесь максимально низко, как только можете, не касаясь поверхности пола телом. Движение выполняется на вдохе.
        "\n""\n"4. После небольшой паузы, на выдохе, медленно вернитесь в исходное положение. Совет: Выполняйте движения медленно и держите напряженными мышцы пресса на протяжении всего упражнения.</string>

    <string name="ex_9.27">- Группа мышц: Пресс "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью, надежно зафиксировав ноги. "\n""\n"2. Заведите руки за голову, локти направлены внутрь. Совет: не смыкайте пальцы на затылке. "\n""\n"3. Прижмите поясницу к скамье, чтобы изолировать работу
        мышц брюшного пресса. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе начинайте скручивание, поднимая плечи от скамьи, упираясь в неё поясницей так сильно, как только сможете. Плечи должны отрываться от скамьи не более, чем на 10 см, а поясница должна все время оставаться прижатой.
        В конце движения максимально напрягите мышцы пресса и сделайте небольшую паузу. Совет: сосредоточьтесь на медленном, контролируемом движении. Не помогайте себе рывками или толчками. "\n""\n"5. После паузы на вдохе медленно вернитесь в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое
        количество повторений.</string>

    <string name="ex_9.28">- Группа мышц: Пресс "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на бок. Тело находится на весу, опираясь на предплечье и боковую часть ступней. "\n""\n"2. Задержитесь в этой позиции на 2-4 секунды. "\n""\n"3. Повернитесь и выполните упражнение
        для другой стороны. Оставайтесь наверху в общей сложности не менее 60 секунд для каждой стороны.</string>

    Упражениея на мышцы спины: (18)

    <string name="ex_10.1">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Разместите гриф штанги в раме на уровне талии. Вы также можете использовать машину Смита или низкую перекладину. "\n""\n"2. Возьмитесь за
        гриф хватом чуть шире плеч и повисните на руках, тело при этом должно быть прямым, пятки должны упираться в пол. Это будет вашей исходной позицией. "\n""\n"3. Начните подтягивать грудь к грифу, сгибая руки в локтях и сводя лопатки. "\n""\n"4. В верхней точке движения сделайте небольшую
        паузу и вернитесь в исходное положение. "\n""\n"5. Повторите движение необходимое количество раз</string>

    <string name="ex_10.2">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Возьмитесь за турник таки образом, чтобы ладонь одной руки была обращена к вам, а ладонь другой руки в обратном направлении, как показано
        на рисунке. Кисти слегка шире ширины плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе начните подтягиваться. Подсказка: напрягая руку, ладонь которой обращена к вам, сосредоточьтесь на использовании мышц спины, локоть с этой стороны должен находиться близко к туловищу.
        Напрягая другую руку, ладонь которой обращена вперед, сосредоточьтесь на использовании широчайшей мышцы, локоть с этой стороны отводится в сторону. "\n""\n"3. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. На вдохе медленно опустите руки, возвращаясь в исходное положение.
        "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Выполнив подход, смените хват ладоней.</string>

    <string name="ex_10.3">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте гирю перед собой. Слегка согните колени, отведите таз назад. Наклонитесь вперед, сгибаясь в талии. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"2. Возьмите гирю за рукоятку и потяните ее вверх, к животу, сводя лопатку внутрь и сгибая руку в локте. Держите спину прямо. "\n""\n"3. Опустите гирю вниз и повторите.</string>

    <string name="ex_10.4">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Трапеции, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Поместите изогнутую штангу под скамью. "\n""\n"2. Лягте на скамью лицом вниз и возьмите гриф пронированным хватом
        (ладони обращены вниз). Кисти шире ширины плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе потяните штангу на себя, держа локти рядом с туловищем. Тяните штангу к груди, чтобы нагрузить поясничный треугольник, или же тяните штангу к животу, чтобы проработать
        широчайшую мышцу спины. "\n""\n"4. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. На вдохе медленно опустите руки, возвращаясь в исходное положение. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.5">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте перед собой две гири. Слегка согните колени и подайте таз назад. Наклонитесь, возьмите обе гири за рукоятки и поднимите
        их с пола, оставаясь в наклоне. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Потяните одну руку с гирей назад, сгибая руку в локте, как показано на рисунке. Сводите рабочую лопатку, фиксируйте локоть. Поднятая гиря должна находиться у живота или у ребер. "\n""\n"3. Опустите
        гирю в исходное положение, повторите отведение назад другой рукой.</string>

    <string name="ex_10.6">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели так, чтобы ладони были обращены к туловищу, слегка согните колени и наклонитесь вперед, сгибаясь в талии, пока
        ваша верхняя часть туловища не окажется почти параллельно полу. Держите спину прогнутой в пояснице. Подсказка: голова должна быть поднята. Гантели находятся перед вами, в вытянутых перпендикулярно туловищу и полу руках. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Держите туловище
        неподвижно, на выдохе потяните гантели к себе, сгибая руки в локтях. Держите локти близко к туловищу, вес должен удерживаться предплечьями. В конце движения, напрягите мышцы спины и задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите гантели в
        исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.7">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте гантели по обе стороны горизонтальной скамьи. "\n""\n"2. Поставьте согнутую в колене правую ногу на скамью, наклонитесь
        вперед, пока ваше туловище не окажется параллельно полу, правой рукой возьмитесь за край скамьи. "\n""\n"3. Левой рукой возьмите гантель. Держите спину прямой. Ладонь руки обращена внутрь. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе поднимите гантель прямо вверх, держа локоть
        рядом с туловищем, а само туловище – неподвижным. Подсказка: сосредоточьтесь на работе мышц спины. Следите за тем, чтобы движение выполнялось усилием мышц спины, а не рук. Туловище остается неподвижным, двигаются только руки. Не нагружайте предплечья. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите
        гантель вниз, в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"7. Поменяйте руки, повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_10.8">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Поставьте перед собой две гири. Слегка согните колени и подайте таз назад. Наклонитесь, возьмите обе гири за рукоятки и поднимите их с пола,
        оставаясь в наклоне. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Потяните гири на себя, сводя лопатки вместе и сгибая локти. Держите спину прямо. Опустите гири, повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_10.9">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Грудь, Пресс, Трицепсы, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте на пол гири на расстоянии ширины плеч. Примите положение для отжимания, зафиксировав носки ступней на полу,
        а руками захватите рукоятки гирь. Они будут поддерживать вашу верхнюю часть туловища. Туловище выпрямлено. "\n""\n"2. Потяните одну руку с гирей назад, сгибая руку в локте, как показано на рисунке. Сводите рабочую лопатку, фиксируйте локоть. "\n""\n"3. Опустите гирю в исходное положение,
        повторите отведение назад другой рукой. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.10">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите гантели в каждую руку и лягте лицом вниз на наклонную скамью. Наклон спинки скамьи должен составлять приблизительно 30 градусов.
        "\n""\n"2. Руки должны быть выпрямлены и находиться перпендикулярно полу, как показано на рисунке. "\n""\n"3. Поверните запястья так, чтобы ладони были обращены вниз. "\n""\n"4. Разверните локти наружу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. На выдохе потяните гантели вверх, как
        если бы вы выполняли жим на скамье с обратным наклоном. Сгибайте локти и поднимайте плечи вверх. Продолжайте движение, пока часть руки от плеча до локтя не будет на уровне спины. Подсказка: при выполнении упражнения, локти должны подниматься вверх и в стороны, в конце правильно выполненного
        движения, ваше туловище и верхняя часть рук должны образовывать букву «Т». Задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"6. На вдохе медленно опустите руки, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.11">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Для выполнения этого упражнения вам понадобится трос нижнего блока с прикрепленной к нему V-образной рукояткой. Форма рукоятки позволит вам использовать
        нейтральный хват (ладони обращены друг к другу). Сядьте в тренажер, упритесь ногами в подставку, слегка согните колени. "\n""\n"2. Прогните поясницу и возьмите рукоятку. "\n""\n"3. Вытяните руки вперед, отклонитесь назад, пока туловище не будет перпендикулярно ногам. Грудь вперед, спина прямая,
        поясница прогнута. Вы должны чувствовать напряжение в широчайшей мышце спины, когда держите рукоятку перед собой. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. Держа туловище неподвижно, на выдохе  потяните рукоятку на себя, пока кисти рук не коснутся брюшного пресса. Напрягите мышцы спины
        и задержитесь в этом положении на несколько секунд. На вдохе медленно верните рукоятку в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.12">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Трапеции, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте в тренажер, упритесь ногами в подставку, слегка согните колени. "\n""\n"2. Прогните поясницу и возьмите рукоятку
        одной рукой так, чтобы ладонь была обращена вниз. "\n""\n"3. Вытяните руку вперед, отклонитесь назад, пока туловище не будет перпендикулярно ногам. Грудь вперед, спина прямая, поясница прогнута. Вы должны чувствовать напряжение в широчайшей мышце спины, когда держите рукоятку перед собой.
        Это будет вашим исходным положением. Вторая рука на поясе. "\n""\n"4. Держа туловище неподвижно, на выдохе  потяните рукоятку на себя, поворачивая запястье, пока кисть руки не коснется брюшного пресса. В конце движения кисть должна находиться в нейтральном положении (ладонь обращена к
        туловищу). Напрягите мышцы спины. "\n""\n"5. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. На вдохе медленно верните рукоятку в исходное положение. Подсказка: не забывайте поворачивать запястье во время движения. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.13">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Загрузите тренажер необходимым весом, отрегулируйте платформу для ног так, чтобы в положении лежа верхняя часть груди находилась
        выше подставки. Совет: в зависимости от конфигурации тренажеров, правильным положением может быть такое, в котором верхняя часть груди будет упираться в подставку. "\n""\n"2. Лягте лицом вниз на подставку и возьмитесь за рукоятки. Вы можете использовать супинированный, пронированный или
        нейтральный хват, в зависимости от того, какую именно часть спины вы хотите нагрузить. "\n""\n"3. Поднимите гриф с подставки и вытяните руки вниз перед собой. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе медленно поднимите гриф вверх. В конце движения напрягите мышцы спины. Совет:
        часть руки от плеча до локтя держите максимально близко к туловищу, для максимальной нагрузки мышц спины. Также не отрывайте туловище от подставки и не используйте бицепсы для подъема веса. "\n""\n"5. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. На вдохе медленно опустите руки, возвращаясь
        в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.14">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Загрузите олимпийскую штангу с одной стороны нужным весом. Убедитесь, что второй ее конец будет оставаться неподвижным, поместите ее в угол или
        зафиксируйте чем-то сверху. "\n""\n"2. Наклонитесь вперед, сгибаясь в талии, пока верхняя часть туловища не окажется почти параллельно полу, как показано на рисунке. Слегка согните колени. "\n""\n"3. Возьмите гриф обеими руками сразу под дисками. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"4. На выдохе потяните штангу на себя, держа локти близко к туловищу (чтобы добиться максимальной эффективности и нагрузки для спины), пока диски не коснутся вашей груди. В конце движения напрягите мышцы спины и задержитесь в этом положении на несколько секунд. Подсказка: избегайте
        движений туловища, оно должно оставаться неподвижным, работают только руки. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. Совет: не давайте штанге касаться дисками пола. Для правильной амплитуды движения используйте маленькие диски. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество
        повторений.</string>

    <string name="ex_10.15">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Нижняя часть спины, Трапеции, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Загрузите олимпийскую штангу с одной стороны нужным весом. Убедитесь, что второй ее конец будет оставаться неподвижным,
        поместите ее в угол или зафиксируйте чем-то сверху. "\n""\n"2. Наклонитесь вперед, сгибаясь в талии, пока верхняя часть туловища не окажется почти параллельно полу. Слегка согните колени. "\n""\n"3. Возьмите гриф одной рукой сразу под дисками, второй рукой упритесь в колено, как показано на рисунке.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На выдохе потяните штангу на себя, держа локоть близко к туловищу (чтобы добиться максимальной эффективности и нагрузки для спины), пока диски не коснутся вашей груди. В конце движения напрягите мышцы спины и задержитесь в этом положении на несколько
        секунд. Подсказка: избегайте движений туловища, оно должно оставаться неподвижным, работает только рука. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. Совет: не давайте штанге касаться дисками пола. Для правильной амплитуды движения используйте маленькие диски.
        "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений, затем смените руку.</string>

    <string name="ex_10.16">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу пронированным хватом (ладони обращены вниз), слегка согните колени и наклонитесь вперед, как показано на рисунке. Держите спину
        прямо. Голова поднята. Гриф штанги должен находиться перед вами, в вытянутых перпендикулярно туловищу и полу руках. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Держите туловище неподвижно, на выдохе потяните штангу к себе, сгибая руки в локтях. Держите локти близко к туловищу, вес должен удерживаться
        предплечьями. В конце движения, напрягите мышцы спины и задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.17">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Отрегулируйте высоту грифа штанги в тренажере Смита так, чтобы он находился ниже ваших колен на 5 см. "\n""\n"2. Слегка согните колени и
        наклонитесь вперед, сгибаясь в талии, пока верхняя часть туловища не окажется почти параллельной полу. Держите спину прямой. Подсказка: голова должна быть поднятой. "\n""\n"3. Возьмите гриф пронированным хватом (ладони обращены вниз), снимите его со стоек. Гриф штанги должен находиться перед вами, в вытянутых
        перпендикулярно туловищу и полу руках. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. Держите туловище неподвижно, на выдохе потяните штангу к себе, сгибая руки в локтях. Держите локти близко к туловищу, вес должен удерживаться предплечьями. В конце движения, напрягите мышцы спины и задержитесь в этом
        положении на несколько секунд. "\n""\n"5. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_10.18">- Группа мышц: Средняя часть спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу супинированным хватом (ладони обращены вверх). "\n""\n"2. Слегка согните колени и наклонитесь вперед, как показано на рисунке. Держите
        спину прямо. Голова поднята. Гриф штанги должен находиться перед вами, в вытянутых перпендикулярно туловищу и полу руках. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Держите туловище неподвижно, на выдохе потяните штангу к себе, сгибая руки в локтях. Держите локти близко к туловищу, вес должен удерживаться
        предплечьями. В конце движения, напрягите мышцы спины и задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражениея на трапецию: (11)

    <string name="ex_11.1">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в каждую руку. Опустите руки вниз как это показано на рисунке. Руки расслаблены, но с легким изгибом в локтевом суставе. Спина прямая. Это будет вашим
        исходным положением. "\n""\n"2. При помощи плеч, на выдохе поднимите гантели до уровня груди. Старайтесь, чтобы ваши движения направляли локти. "\n""\n"3. На вдохе опустите гантели вниз в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.2">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Присоедините гриф к нижнему тросу тренажера. Обхватите гриф уже ширины плеч, ладони направлены вниз. "\n""\n"2. Встаньте прямо, расслабьте плечи и руки. Это будет
        вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе поднимите гриф как можно ближе к подбородку. Удерживайте плечи в крайнем верхнем положении в течение 1-2 секунд. Подсказка: старайтесь не задействовать бицепсы при выполнении упражнения. Работать должны только плечи. Направление движения
        должны задавать локти. "\n""\n"4. Опустите гриф в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.3">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Аддукторы, Бедра, Квадрицепсы, Плечи, Ягодицы "\n"- Оборудование: Гири "\n""\n"1. Поставьте гирю на пол между ногами. Ноги расположите достаточно широко и обхватите  гирю руками. Держите грудь и голову вертикально.
        Глаза смотрят вверх. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Начните выполнять упражнение с выпрямления коленей. Очень важно при выполнении упражнения держать спину прямо. Когда вы встанете, потяните гирю от пояса к подбородку (груди), стараясь максимально задействовать трапеции.
        "\n""\n"3. Вернитесь в исходное положение. Помните о том, что спину нужно всегда держать прямо.</string>

    <string name="ex_11.4">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Для начала установите гриф в тренажере Смита в удобное для вас положение. Обхватите гриф по ширине бедер, ладони направлены вниз.
        "\n""\n"2. Снимите гриф с тренажера. Встаньте прямо, расслабьте плечи и руки. Спина прямая. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе поднимите гриф как можно выше. Старайтесь тянуть гриф к подбородку. Локти обязательно должны смотреть вверх.  Удерживайте плечи в крайнем
        верхнем положении в течение 1-2 секунд.</string>

    <string name="ex_11.5">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Для начала установите гриф в тренажере Смита в удобное для вас положение. Обхватите гриф по ширине плеч, ладони направлены вниз. "\n""\n"2. Снимите
        гриф с тренажера. Встаньте прямо, расслабьте плечи и руки. Спина прямая. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На вдохе поднимите гриф как можно выше.  Удерживайте плечи в крайнем верхнем положении в течение 1-2 секунд. Подсказка: старайтесь не задействовать бицепсы при выполнении
        упражнения. Работать должны только плечи. "\n""\n"4. Опустите гриф в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.6">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Встаньте в вертикальный голенной тренажер, так чтобы упоры находились на ваших плечах. Расслабьте плечи и руки. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Поднимите плечи как можно выше и удерживайте
        их в этом положении в течение 1-2 секунд. "\n""\n"3. Медленно опустите плечи в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.7">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Присоедините гриф к нижнему тросу тренажера. Обхватите гриф по ширине плеч, ладони направлены вниз. "\n""\n"2. Встаньте прямо, расслабьте плечи и руки. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"3. На вдохе поднимите гриф как можно выше.  Удерживайте плечи в крайнем верхнем положении в течение 1-2 секунд. Подсказка: старайтесь не задействовать бицепсы при выполнении упражнения. Работать должны только плечи. "\n""\n"4. Опустите гриф в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.8">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Гантели "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Встаньте прямо с гантелями в каждой руке. Руки направлены вниз. Ладони направлены в сторону бедер. "\n""\n"2. На вдохе поднимите гантели  как можно выше.  Удерживайте
        плечи в крайнем верхнем положении в течение 1-2 секунд. Подсказка: старайтесь не задействовать бицепсы при выполнении упражнения. Работать должны только плечи. "\n""\n"3. Медленно опустите гантели вниз.</string>

    <string name="ex_11.9">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу. Встаньте прямо. Ноги на ширине плеч. Очень важно при выполнении данного упражнения держать спину прямо. Подсказка: руки на грифе должны располагаться чуть шире, линии плеч. Для лучшего
        удержания штанги можно использовать перекрестное сцепление рук на грифе. "\n""\n"2. На выдохе поднимите плечи вверх, и удерживайте их в верхнем положении  в течение 1 секунды. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.10">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Предплечья, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу, как это указанно на рисунке. Встаньте прямо. Ноги на ширине плеч. Очень важно при выполнении данного упражнения держать
        спину прямо. Подсказка: руки на грифе должны располагаться чуть шире, линии плеч. "\n""\n"2. На выдохе поднимите плечи вверх, и удерживайте их в верхнем положении  в течение 1 секунды. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение.</string>

    <string name="ex_11.11">- Группа мышц: Трапеции "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи, Предплечья "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите штангу. Встаньте прямо. Ноги на ширине плеч. Очень важно при выполнении данного упражнения держать спину прямо. Руки на грифе должны располагаться
        как можно шире. "\n""\n"2. На выдохе поднимите плечи вверх, и удерживайте их в верхнем положении  в течение 1 секунды. Старайтесь дотянуться плечами до ушей. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите штангу в исходное положение.</string>


    Упражениея на трицепс: (31)

    <string name="ex_12.1">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Начните упражнение так же, как жим узким хватом лежа на скамье. Лягте на горизонтальную скамью, держа штангу над собой в вытянутых руках, локти направлены внутрь.
        Вместо того чтобы держать руки перпендикулярно туловищу, расположите их так, чтобы гриф находился над верхней частью груди. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе опустите штангу вниз, сгибая руки в локтях. Посередине движения вам нужно будет переместить штангу
        немного ниже. Это у вас получится, если вы сделаете движение предплечьями, перемещая их ближе к ногам на несколько (2-3) сантиметров. Подсказка: при выполнении этого движения, держите локти согнутыми. "\n""\n"3. На выдохе выжмите штангу вверх, выпрямляя руки (как при жиме узким хватом
        лежа). "\n""\n"4. Верните штангу в исходное положение и начните упражнение заново. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.2">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на пол. Ноги согните в коленях. "\n""\n"2. Возьмите гантели в руки. Ладони направлены друг на друга. "\n""\n"3. Выполните жим гантелей, полностью распрямив
        руки. При выполнении этого движения поверните кисти на 90° так, как это показано на рисунке. "\n""\n"4. Это упражнение предназначено для жима гантелей с большими весами, так как оно позволяет снять нагрузку с плеч и максимально напрячь трицепсы.</string>

    <string name="ex_12.3">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Отрегулируйте крючки для поддержки грифа на стойке до нужной высоты. Лягте на пол. Голова должна находиться на линии силовой стойки. Сведите лопатки вместе, снимите
        гриф со стоек. "\n""\n"2. Опустите штангу к низу груди или верхней части живота. Гриф, запястье и локоть должны все время находиться на одной линии. Продолжайте движение, пока руки не коснутся пола. Сделайте паузу, контролируя гриф. "\n""\n"3. После секундной паузы мощным движением
        выжмите штангу вверх.</string>

    <string name="ex_12.4">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Машина Смита "\n""\n"1. Поставьте горизонтальную скамью в машину Смита. Разместите штангу в стойках на такой высоте, чтобы вы смогли ее легко достать вытянутыми руками лежа на скамье.
        Выберите нужный вес, лягте на скамью. Используя узкий пронированный хват (ладони обращены вперед, кисти на ширине плеч), снимите штангу со стоек. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опустите штангу на середину груди. Подсказка: следите за локтями, они
        должны находиться рядом с туловищем. "\n""\n"3. После небольшой паузы на выдохе верните штангу в исходное положение, напрягая трицепсы. Выпрямив руки, снова сделайте паузу, затем медленно опустите штангу. Подсказка: движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх.
        "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"5. Закончив упражнение, верните штангу на стойки.</string>

    <string name="ex_12.5">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Лягте на прямую скамью головой к тросовому тренажеру. "\n""\n"2. Возьмитесь за рукоятку тренажера так, как это показано на рисунке. Руки согнуты в локтях на 90°. Локти не должны смотреть в
        стороны. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Выполните жим трицепсом. Двигаться должны только предплечья. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"4. Медленно вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_12.6">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи, Предплечья, Средняя часть спины, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Силовая рама, Штанга "\n""\n"1. С помощью стоек вы пропускаете эксцентрическую фазу жима на скамье, развивая силу в начале
        движения. Стойки также помогут вам отработать желаемую амплитуду движения. "\n""\n"2. Установите скамью в силовой раме. Установите стойки на нужной высоте на 5 см выше уровня груди, когда вы лежите на скамье. Расположите гриф на стойках. "\n""\n"3. Лягте на скамью. Упритесь ступнями
        в пол, прогните спину в пояснице. Используя гриф в качестве противовеса, поднимите плечи со скамьи и сведите лопатки вместе. Удерживает такое положение тела на протяжении выполнения всего упражнения. "\n""\n"4. Возьмите штангу обычным хватом или хватом на ширине плеч. Снимите ее со стоек,
        не расслабляя плеч. "\n""\n"5. Поднимите штангу вверх мощным движением. Гриф, запястье и локоть должны все время находиться на одной линии. Не расставляйте локти. "\n""\n"6. Опустите штангу вниз. Когда гриф коснется стоек, сделайте небольшую паузу, затем повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_12.7">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи, Предплечья, Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Силовая рама, Штанга "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью, штанга на стойках расположена над вами. Упритесь ступнями в пол, прогните спину в
        пояснице. Используя гриф в качестве противовеса, поднимите плечи со скамьи и сведите лопатки вместе. Удерживайте такое положение тела на протяжении выполнения всего упражнения. "\n""\n"2. Снимите штангу со стоек, не расслабляя плеч. "\n""\n"3. Опустите штангу к низу груди или верхней
        части живота. Гриф, запястье и локоть должны все время находиться на одной линии. "\n""\n"4. Когда гриф коснется вашего туловища, сделайте небольшую паузу, затем мощным движением выжмите штангу вверх.</string>

    <string name="ex_12.8">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на прямую скамью. Ногами упритесь в пол для обеспечения устойчивости телу. "\n""\n"2. Обхватите гриф узким хватом так, как это показано на рисунке. Снимите гриф
        со стоек. "\n""\n"3. Медленно, на вдохе опустите гриф на грудь. Гриф должен лечь чуть ниже уровня груди. "\n""\n"4. На выдохе поднимите гриф, полностью выпрямив руки.</string>

    <string name="ex_12.9">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью так, как это показано на рисунке. Штанга должна располагаться на вытянутых руках над грудью. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"2. Опустите штангу на грудь. "\n""\n"3. Выполните жим штанги от груди. "\n""\n"4. Затем согните руки в локте. Крайнее положение — штанга практически касается лба. "\n""\n"5. Распрямите руки в локтях, вернувшись в исходное положение.</string>

    <string name="ex_12.10">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью. Используя узкий супинированный хват, снимите штангу со стоек и поднимите вверх прямо над собой. Руки перпендикулярны полу.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На вдохе медленно опустите штангу вниз, сгибая руки в локтях. Продолжайте движение, пока гриф не коснется середины груди. Подсказка: в отличии от обычного жима лежа, держите локти рядом с туловищем. "\n""\n"3. После небольшой
        паузы, на выдохе поднимите штангу вверх, возвращая ее в исходное положение, выпрямляя руки и напрягая трицепсы. Сделайте паузу, медленно опустите штангу. Подсказка: движение вниз должно занимать вдвое больше времени, чем движение вверх. "\n""\n"4. Выполните необходимое
        количество повторений. "\n""\n"5. Закончив упражнение, поставьте штангу на стойки.</string>

    <string name="ex_12.11">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантели в каждую руку. Ладони обращены внутрь, к туловищу. Спина прямая. Колени слегка согнуты. Наклонитесь вперед, сгибаясь в поясе. Верхняя часть туловища должна быть практически
        параллельна полу. Голова поднята. Часть руки от плеча до локтя находится рядом с туловищем, параллельно полу. Руки согнуты под прямым углом в локтях. Предплечья перпендикулярны полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Держа часть руки от плеча до локтя
        неподвижно, на выдохе, напрягая трицепсы, выпрямите руки. Движение выполняет только предплечье. "\n""\n"3. После небольшой паузы, на вдохе медленно опустите руки в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.12">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Надежно устройтесь в тренажере, выберите необходимый вес и крепко обхватите рукоятки. "\n""\n"2. Руки согнуты в локтях под прямым углом. Не отводите
        локти в стороны, во время упражнения они должны двигаться близко к туловищу. "\n""\n"3. Напрягая трицепсы, на выдохе выпрямите руки, прилагая усилие, направленное вниз. Подсказка: не выпрямляйте полностью руки, даже в конце движения они должны быть слегка согнуты в локтях.
        "\n""\n"4. На вдохе медленно вернитесь в исходное положение, сгибая руки. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.13">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Брусья "\n""\n"1. Удерживайте тело на весу на вытянутых руках. "\n""\n"2. На вдохе медленно опуститесь вниз. Локти должны располагаться как можно ближе к телу. В крайнем
        положении руки согнуты в локтях на 90°. "\n""\n"3. На выдохе усилием трицепса поднимите тело вверх в исходное положение.</string>

    <string name="ex_12.14">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Для выполнения этого упражнения вам будет необходима скамья и опора для ног. Сядьте на скамью так, как это показано на рисунке. Руки шире линии плеч. Ноги
        расположите на опоре. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Медленно опустите тело вниз, до тех пока руки не будут согнуты в локтях на 90°. При выполнении упражнения предплечья должны всегда быть направлены вниз. "\n""\n"3. При помощи трицепса медленно поднимите тело
        вверх в исходное положение. "\n""\n"4. Для отягощения можно использовать блин. Располагайте его на бедрах.</string>

    <string name="ex_12.15">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте на пол лицом вниз. Упритесь ладонями в пол. Ладони должны находиться на расстоянии меньше ширины плеч. Выпрямите руки, удерживая свой вес на вытянутых руках.
        "\n""\n"2. На вдохе опуститесь вниз, сгибая руки в локтях. Продолжайте движение, пока грудь практически не коснется пола. "\n""\n"3. Напрягая трицепсы и брюшной пресс, на выдохе вернитесь в исходное положение, выпрямляя руки. "\n""\n"4. После небольшой паузы повторите движение, выполняя
        необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.16">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите гантель. Сядьте на скамью со спинкой и поставьте гантель на верхнюю часть бедра. Также вы можете выполнять это упражнение стоя. "\n""\n"2. Поднимите гантель на уровень плеча, затем выпрямите руку,
        поднимая гантель вверх над головой. Рука должна находиться рядом с головой, перпендикулярно полу. Другую руку расслабьте или поставьте на пояс или возьмитесь за неподвижную поверхность. "\n""\n"3. Поверните запястье так, чтобы ладонь была обращена вперед, а мизинец был направлен к потолку.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите гантель за голову, не двигая плечом. В конце движения сделайте небольшую паузу. "\n""\n"5. На выдохе вернитесь в исходное положение, разгибая руку из-за головы. Подсказка: при выполнении упражнения двигается только
        предплечье, часть руки от плеча до локтя остается абсолютно неподвижной. "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений и смените руку.</string>

    <string name="ex_12.17">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на горизонтальную скамью, держа гантель в руке. Рука выпрямлена вверх и перпендикулярна туловищу. Для выполнения этого упражнения используйте пронированный хват: ладонь обращена вперед, по направлению
        к ногам. "\n""\n"2. Вторую руку положите на бицепс рабочей руки для поддержки, как показано на рисунке. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите гантель вниз. "\n""\n"4. На выдохе, напрягая трицепс, верните гантель в исходное положение, выпрямляя руку. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество
        повторений и поменяйте руку.</string>

    <string name="ex_12.18">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Возьмите в руки гантели нейтральным хватом (ладони обращены к вам). Согните колени и наклонитесь вперед, сгибаясь в талии, как показано на рисунке. Держите спину прямой, почти параллельно полу. Голова поднята.
        Часть руки от плеча до локтя находится на одной линии с линией туловища, параллельно полу. Руки согнуты в локтях под прямым углом так, что предплечья находятся перпендикулярно полу. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Держа плечи неподвижно, напрягите трицепсы, чтобы поднять вес
        вверх, выпрямляя руки. Во время выполнения этого движения выдыхайте. Движение выполняется только предплечьем. "\n""\n"3. После небольшой паузы, на вдохе медленно опустите гантели, возвращая руки в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.19">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на горизонтальную скамью. Возьмите в руки гантели нейтральным хватом (ладони обращены к вам). "\n""\n"2. Согните колени и наклонитесь вперед, сгибаясь в талии, как показано на рисунке. Держите спину
        прямой, почти параллельно полу. Голова поднята. "\n""\n"3. Часть руки от плеча до локтя находится на одной линии с линией туловища, параллельно полу. Руки согнуты в локтях под прямым углом так, что предплечья находятся перпендикулярно полу. Это будет вашим исходным положением.
        "\n""\n"4. Держа плечи неподвижно, напрягите трицепсы, чтобы поднять вес вверх, выпрямляя руки. Во время выполнения этого движения выдыхайте. Движение выполняется только предплечьем. "\n""\n"5. После небольшой паузы, на вдохе медленно опустите гантели, возвращая руки в исходное положение.
        "\n""\n"6. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.20">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Возьмитесь за присоединенную к тросу верхнего блока прямую или угловую рукоять, как показано на рисунке. Используйте обратный хват (ладони обращены вниз). Кисти на ширине плеч.
        "\n""\n"2. Станьте прямо, слегка наклонившись вперед. Часть руки от плеча до локтя рядом с туловищем и перпендикулярна полу. Предплечья обращены к тренажеру. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе, напрягая трицепсы, опустите рукоять вниз. Продолжайте движение,
        пока рукоять не коснется бедер, а руки не окажутся полностью выпрямленными и перпендикулярны полу. Часть руки от плеча до локтя должна оставаться неподвижной, движение выполняется только предплечьями. "\n""\n"4. После небольшой паузы, на вдохе, медленно поднимите рукоять,
        возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.21">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Присоедините к тросу верхнего блока V-рукоять. Возьмитесь за нее обратным хватом (ладони обращены вниз). Кисти на ширине плеч. "\n""\n"2. Станьте прямо, слегка наклонившись вперед. Часть руки от
        плеча до локтя рядом с туловищем и перпендикулярна полу. Предплечья обращены к тренажеру. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. На выдохе, напрягая трицепсы, опустите рукоять вниз. Продолжайте движение, пока рукоять не коснется бедер, а руки не окажутся полностью выпрямленными
        и перпендикулярны полу. Часть руки от плеча до локтя должна оставаться неподвижной, движение выполняется только предплечьями. "\n""\n"4. После небольшой паузы, на вдохе, медленно поднимите рукоять, возвращаясь в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.22">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Разместите горизонтальную скамью поблизости от тросового тренажера. Вам понадобится его верхний блок. "\n""\n"2. Присоедините к тросу прямую рукоять, возьмитесь за нее таким образом, чтобы ладони были
        обращены вниз, а кисти находились на расстоянии 15 см друг от друга. "\n""\n"3. Отойдите от тренажера и станьте на колени перед скамьей. "\n""\n"4. Положите голову на скамью и упритесь в нее нижней частью плеча, как это показано на рисунке. Локти должны быть согнуты и обращены в сторону от тренажера.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"5. Держите часть руки от плеча до локтя близко к голове, локти не расставляйте. На выдохе выпрямите руки вперед, двигая рукоять троса по полукруглой траектории, пока руки не окажутся полностью выпрямленными и параллельными полу. Напрягите трицепс и
        задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"6. На вдохе медленно верните руки в исходное положение. "\n""\n"7. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.23">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите обычную или EZ-штангу пронированным хватом (ладони обращены вперед), лягте на горизонтальную скамью так, чтобы голова находилась поблизости конца скамьи. Подсказка: если вы используете обычную штангу, держите
        ее хватом на ширине плеч, если же вы используете EZ-штангу, держите ее за внутреннюю часть. "\n""\n"2. Вытяните руки перед собой и медленно перенесите штангу по полукруглой траектории за голову. Предплечья в конце движения должны оказаться за головой перпендикулярно полу. Это будет вашим исходным
        положением. Подсказка: не расставляйте локти. "\n""\n"3. На вдохе, опустите штангу вниз, сгибая локти, продолжая держать руки от плеча до локтя неподвижными. Продолжайте движение, пока предплечья не окажутся перпендикулярны полу. "\n""\n"4. На выдохе поднимите штангу в исходное положение. В конце
        движения напрягите трицепс и сделайте небольшую паузу. Подсказка: часть руки от плеча до локтя и сами локти должны оставаться неподвижными, движение выполняется только предплечьями. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.24">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Надежно устройтесь в тренажере, установите необходимую высоту сидения и вес. Положите руки на подлокотники и возьмитесь за рукоятки. Это будет вашей стартовой позицией. "\n""\n"2. Выполните движение напрягая
        трицепсы и выпрямляя руки, при этом локти должны оставаться неподвижными. "\n""\n"3. В конце сделайте небольшую паузу и не торопясь вернитесь в стартовую позицию.</string>

    <string name="ex_12.25">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Лягте на наклонную скамью головой к тросовому тренажеру. "\n""\n"2. Возьмитесь за рукоятку тренажера так, как это показано на рисунке. Руки согнуты в локтях на 90 градусов. Локти не должны смотреть в
        стороны. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Выполните жим трицепсом. Двигаться должны только предплечья. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"4. Медленно вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_12.26">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Лягте на скамью так, как это показано на рисунке. "\n""\n"2. Расположите гантели над сбой на вытянутых руках. Руки должны составлять угол 90 градусов с телом. "\n""\n"3. На вдохе опустите гантели вниз.
        Двигаться должны только предплечья. "\n""\n"4. Поднимите гантели вверх, полностью выпрямив руки. Локти должны быть неподвижны.</string>

    <string name="ex_12.27">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Возьмите обычную или EZ-штангу пронированным хватом (ладони обращены вперед), лягте на горизонтальную скамью так, чтобы голова находилась поблизости конца скамьи. Подсказка: если вы используете обычную штангу,
        держите ее хватом на ширине плеч, если же вы используете EZ-штангу, держите ее за внутреннюю часть. "\n""\n"2. Вытяните руки перед собой, подняв штангу над грудью. Руки должны оказаться перпендикулярно полу. Это будет вашим исходным положением. Подсказка: не расставляйте локти.
        "\n""\n"3. На вдохе, опустите штангу вниз, сгибая локти, продолжая держать руки от плеча до локтя неподвижными. Продолжайте движение, пока гриф слегка не коснется макушки. "\n""\n"4. На выдохе поднимите штангу в исходное положение. В конце движения напрягите трицепс и сделайте небольшую паузу.
        Подсказка: часть руки от плеча до локтя и сами локти должны оставаться неподвижными, движение выполняется только предплечьями. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.28">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в одной руке гантель. Ноги на ширине плеч. Вытяните руку с гантелей над головой. Подсказка: мизинец рабочей руки обращен к потолку, ладонь обращена
        вперед. Гантель находится прямо над головой. "\n""\n"2. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Часть руки от локтя должна находиться рядом с головой перпендикулярно полу. Локти направлены внутрь к туловищу. На вдохе опустите гантель назад за голову по полукруглой траектории. Продолжайте
        движение, пока предплечье не коснется бицепса. "\n""\n"4. На выдохе верните руку в исходное положение, напрягая трицепс. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"6. Смените руку и повторите упражнение.</string>

    <string name="ex_12.29">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Станьте прямо. Возьмите гантель обеими руками, держите гантель на вытянутых руках над головой. Подсказка: если вес большой, лучше воспользоваться помощью напарника. "\n""\n"2. Обхватите гантель так, как показано на рисунке:
        диск находится в ладонях, большие пальцы на рукояти. Ладони обращены вверх. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Часть руки от плеча до локтя находится рядом с головой, перпендикулярно полу. На вдохе опустите гантель назад за голову по полукруглой траектории. Продолжайте движение, пока
        предплечье не коснется бицепса. Подсказка: плечи и локти остаются неподвижными, движение выполняется только предплечьями. "\n""\n"4. На выдохе, напрягая трицепсы, поднимите руки, возвращая гантель в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.30">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Оборудование: Гантели "\n""\n"1. Сядьте на горизонтальную скамью со спинкой. Возьмите гантель обеими руками, держите гантель на вытянутых руках над головой. Подсказка: если вес большой, лучше воспользоваться помощью напарника. Обхватите гантель так,
        как показано на рисунке: диск находится в ладонях, большие пальцы на рукояти. Ладони обращены вверх. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Часть руки от плеча до локтя находится рядом с головой, перпендикулярно полу. На вдохе опустите гантель назад за голову по полукруглой траектории. Продолжайте
        движение, пока предплечье не коснется бицепса. Подсказка: плечи и локти остаются неподвижными, движение выполняется только предплечьями. "\n""\n"3. На выдохе, напрягая трицепсы, поднимите руки, возвращая гантель в исходное положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_12.31">- Группа мышц: Трицепсы "\n"- Дополнительные мышцы: Плечи "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте прямо, держа в руках обычную или EZ-штангу пронированным хватом (ладони обращены вперед). Кисти уже ширины плеч. Ноги на ширине плеч. "\n""\n"2. Вытяните руки со штангой над головой.
        Не расставляйте локти. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Часть руки от локтя должна находиться рядом с головой перпендикулярно полу. Локти направлены внутрь к туловищу. На вдохе опустите штангу назад за голову по полукруглой траектории. Продолжайте движение, пока предплечья не коснутся бицепсов.
        "\n""\n"4. На выдохе верните штангу в исходное положение, напрягая трицепс. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    Упражениея на шею: (5)

    <string name="ex_13.1">- Группа мышц: Шея "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Встаньте прямо. Ноги на ширине плеч. При выполнении данного упражнения очень важно держать прямо спину и шею. Положите руки на лоб. "\n""\n"2. Аккуратно подайте голову вперед, препятствуя её перемещению усилием рук. Важно чтобы
        мышцы шеи напрягались больше, чем руки. "\n""\n"3. Удерживайте напряжение в течение 10-15 секунд. "\n""\n"4. Во время выполнения упражнения не забывайте о правильном дыхании. "\n""\n"5. Заканчивать упражнение необходимо медленно и аккуратно. "\n""\n"6. Отдохните около 1 минуты.
        "\n""\n"7. Для выполнения остальных типов упражнений варьируйте в постановке рук (затылок, левая сторона головы, правая сторона головы).</string>

    <string name="ex_13.2">- Группа мышц: Шея "\n"- Оборудование: Диск "\n""\n"1. Лягте головой вверх на скамью. Край скамьи должен проходить по линии лопаток – это необходимо для достижения наибольшей эффективности упражнения. "\n""\n"2. Диск должен находиться на лбу, придерживайте его руками. Рекомендуем
        начать выполнение упражнения с диском весом 2,5 кг и увеличивать вес по мере укрепления мышц шеи. "\n""\n"3. На вдохе опустите голову вниз. "\n""\n"4. На выдохе поднимите голову вверх, чуть выше среднего положения. "\n""\n"5. Выполняйте данное упражнение медленно, без резких движений.</string>

    <string name="ex_13.3">- Группа мышц: Шея "\n"- Оборудование: Диск "\n""\n"1. Лягте головой вниз на скамью. Край скамьи должен проходить по линии груди – это необходимо для достижения наибольшей эффективности упражнения. "\n""\n"2. Диск должен находиться на затылке, придерживайте его руками. Рекомендуем
        начать выполнение упражнения с диском весом 2,5 кг и увеличивать вес по мере укрепления мышц шеи. "\n""\n"3. На вдохе опустите голову вниз. "\n""\n"4. На выдохе поднимите голову вверх, чуть выше среднего положения. Не стоит сильно поднимать голову вверх, так как это, во-первых опасно для здоровья,
        а во-вторых потому что  нагрузка переносится на нижние группы шейных мышц. "\n""\n"5. Выполняйте данное упражнение медленно, без резких движений.</string>

    <string name="ex_13.4">- Группа мышц: Шея "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Встаньте прямо, расслабьте и расправьте плечи. При помощи руки медленно потяните голову в сторону плеча. Выполняйте упражнение без резких движений."\n""\n"2. Держите голову в крайнем положении на протяжении 20-30 секунд.</string>

    <string name="ex_13.5">- Группа мышц: Шея "\n"- Дополнительные мышцы: Трапеции "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Примите сидячее положение на полу. "\n""\n"2. Ноги вытяните прямо, чуть шире ширины плеч. Положите обе руки на затылок. Пальцы в замок. Медленно тяните голову вниз, стараясь коснуться
        подбородком груди. Удерживайте голову в максимально низком положении на протяжении 20-30 секунд.</string>

    Упражениея широчайшие мышцы спины: (15)

    <string name="ex_14.1">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. В положении сидя или стоя, возьмите рукоятки тросового тренажера так, как это показано на рисунке. Руки направлены вверх.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Удерживая торс неподвижным выполните тягу рукояток вниз. Крайнее положение — руки согнуты в локтях, кисти на уровне линии плеч. При выполнении этого движения не забывайте вращать кисти на 90°. "\n""\n"3. Медленно вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.2">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Предплечья, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Подтягивания — самое популярное и одно из самых эффективных упражнений для спины. Оно не только помогает в короткие сроки сделать
        спину шире, но и снимает напряжение с позвоночника. "\n""\n"2. Схватитесь за перекладину турника. Руки чуть шире линии плеч. Ноги согнуты в коленях и скрещены (показано на рисунке). Вы можете использовать перчатки для снятия нагрузки с кистей. "\n""\n"3. Без резких движений подтяните тело
        вверх. Крайнее положение — подбородок выше перекладины. "\n""\n"4. Опуститесь в исходное положение. "\n""\n"5. Вы можете использовать отягощение. Для этого необходимо использовать пояс с отягощением. Нельзя закреплять отягощение на ногах.</string>

    <string name="ex_14.3">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Предплечья "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Схватитесь за параллельные брусья турника и повисните на выпрямленных руках. Ноги при этом могут быть согнуты в коленях и скрещены. Это будет вашей
        исходной позицией. "\n""\n"2. Плавно, сгибая руки в локтях, подтяните тело вверх. Не раскачивайтесь и не используйте инерцию для выполнения этого движения. В крайнем положении подбородок должен быть выше уровня ладоней. "\n""\n"3. Сделайте небольшую паузу в верхней точке и опуститесь
        в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.4">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Предплечья, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Обхватите турник обратным хватом уже ширины плеч. "\n""\n"2. Старайтесь держать тело прямым. "\n""\n"3. На выдохе поднимите
        тело вверх. В крайнем положении подбородок выше уровня перекладины. Держите локти как можно ближе к телу. "\n""\n"4. Медленно опуститесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.5">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Схватитесь за перекладину турника. Руки чуть шире линии плеч. Ноги согнуты в коленях и скрещены (показано на рисунке).
        Вы можете использовать перчатки для снятия нагрузки с кистей. "\n""\n"2. Без резких движений подтяните тело вверх. Прогнитесь в спине так, как это показано на рисунке. Не обязательно касаться грудью перекладины, но стремиться нужно именно к этому. "\n""\n"3. Опуститесь в
        исходное положение. "\n""\n"4. Без резких движений подтяните тело вверх так, чтобы перекладина оказалась у вас за головой. Голову наклоните вперед. "\n""\n"5. Опуститесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.6">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Турник "\n""\n"1. Возьмитесь за перекладину турника широким хватом и повисните на полностью вытянутых руках. Это будет вашей исходной
        позицией. "\n""\n"2. Без резких движений подтяните тело вверх, сгибая руки в локтях и сводя лопатки вместе. Не раскачивайтесь и не используйте инерцию для выполнения этого движения. Старайтесь поднять подбородок выше уровня перекладины. "\n""\n"3. Остановитесь на секунду
        в верхней точке, затем медленно опуститесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.7">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Установите скамью перед тросовым тренажером. "\n""\n"2. Лягте на скамью. Возьмитесь  за рукоятку обычным хватом. Руки вытянуты вверх над головой. Это будет вашим исходным
        положением. "\n""\n"3. Выполните тягу рукоятки вниз, по направлению к бедрам. Ваши руки должны двигаться по окружности. Плечи неподвижны. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"4. На вдохе вернитесь в исходное положение, сохраняя ту же траекторию движения рук.</string>

    <string name="ex_14.8">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Грудь, Плечи, Трицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Лягте на прямую скамью. "\n""\n"2. Удерживайте штангу на вытянутых руках. Руки немного согнуты в локтевом суставе. Это будет
        вашим исходным положением. "\n""\n"3. Удерживая руки согнутыми, медленно опустите штангу за голову. Крайним положением считается тот момент когда вы почувствуете напряжение мышц груди. Стремитесь выполнять это движение таким образом, чтобы штанга двигалась как по окружности.
        "\n""\n"4. Почувствовав напряжение, по той же траектории поднимите штангу вверх.</string>

    <string name="ex_14.9">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте в тросовый тренажер. Установите подходящий для вас вес. "\n""\n"2. Обхватите гриф широким хватом.
        "\n""\n"3. Выполните тягу грифа за голову. При выполнении упражнения старайтесь сохранять тело неподвижным. В нижнем положении гриф касается заднего пучка дельт. Задержите гриф на 1-2 секунды в крайнем положении. "\n""\n"4. Поднимите гриф вверх в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.10">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте в тросовый тренажер. Установите подходящий для вас вес. "\n""\n"2. Обхватите гриф обычным узким хватом.
        "\n""\n"3. Выполните тягу грифа к груди. При выполнении этого движения отведите тело на 30 градусов назад. Это позволит вам лучше проработать широчайшие мышцы спины. "\n""\n"4. Поднимите гриф вверх в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.11">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте в тросовый тренажер. Установите подходящий для вас вес. "\n""\n"2. Обхватите гриф обратным хватом. Руки
        на грифе располагаются чуть уже ширины плеч. "\n""\n"3. Выполните тягу грифа к груди. При выполнении этого движения отведите тело на 30° назад. Это позволит вам лучше проработать широчайшие мышцы спины. "\n""\n"4. Поднимите гриф вверх в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.12">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте в тросовый тренажер. Установите подходящий для вас вес. "\n""\n"2. Возьмите в руку V-образную ручку
        (или гриф). "\n""\n"3. Выполните тягу ручки к груди. При выполнении этого движения отведите тело на 30° назад. Это позволит вам лучше проработать широчайшие мышцы спины. "\n""\n"4. Поднимите ручку вверх в исходное положение.</string>

    <string name="ex_14.13">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Возьмите ручку тросового тренажера, отойдите от тренажера на 1-2 метра. Руки расположены на ручке шире ширины плеч. "\n""\n"2. Отклонитесь назад на 30° и вытяните руки
        вперед. Если вытянуть руки вперед не получается — отойдите назад ещё на несколько сантиметров. Как только вы приняли правильное положение — вы готовы приступить к выполнению упражнения. "\n""\n"3. Выполните тягу вниз, сохраняя руки прямыми. Руки должны располагаться максимально
        близко к телу. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"4. На вдохе медленно поднимите руки в исходное положение</string>

    <string name="ex_14.14">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Бицепс, Плечи, Средняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Сядьте в тросовый тренажер с прикрепленным широким грифом. Отрегулируйте высоту сиденья и упор для коленей под свой рост.
        Упор для коленей необходим для предотвращения подъема тела во время выполнения упражнения. "\n""\n"2. Обхватите гриф ладонью пальцами от себя. Ширина хвата должна должна быть больше ширины ваших плеч. "\n""\n"3. Держась руками за гриф, отклоните туловище назад примерно на 30° за
        счет выгибания нижней части спины и выпячивания груди вперед. Это стартовая позиция. "\n""\n"4. Тяните гриф вниз до касания нижней части груди как показано на картинке. Совет: Сконцентрируйтесь на сокращении мышц спины в нижней точке движения. Верхняя часть туловища должна оставаться
        неподвижной, должны двигаться только руки. Предплечья должны только держать гриф не выполняя никакой дополнительной работы, поэтому не пытайтесь тянуть вниз гриф используя предплечья. "\n""\n"5. Через секунду после достижения нижней точки движения медленно верните гриф в исходное
        положение, полностью распрямив руки и растянув широчайшие мышцы. На этом движении делайте выдох. "\n""\n"6. Сделайте необходимое количество повторов.</string>

    <string name="ex_14.15">- Группа мышц: Широчайшие мышцы спины "\n"- Дополнительные мышцы: Средняя часть спины, Трапеции "\n"- Оборудование: Тренажер "\n""\n"1. Сядьте в гребной тренажер. "\n""\n"2. Установите в гребной тренажер подходящий вам вес. "\n""\n"3. Немного наклонитесь вперед, и возьмите
        рукоятку в руки так, как это показано на рисунке. Ноги должны быть немного согнуты. "\n""\n"4. Сохраняя тело неподвижным а спину прямой, выполните тягу к груди. Это движение выполняется на выдохе. "\n""\n"5. При выполнении упражнения важно «почувствовать» напряжение мышц спины во время тяги.</string>

    Упражениея на ягодицы: (8)

    <string name="ex_15.1">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Станьте на колени. Поставьте выпрямленные руки на пол перед собой. Руки должны быть перпендикулярны туловищу, как показано на рисунке. Ладони на ширине плеч. Колени должны создавать прямой угол.
        Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе поднимите правую ногу вверх, напрягая ягодицы, пока задняя часть бедра не окажется на одном уровне с линией спины. Колено остается согнутым под прямым углом. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. Подсказка: в конце движения бедро должно
        быть параллельно, а голень – перпендикулярна полу. "\n""\n"3. На вдохе вернитесь в исходное положение. Повторите движение левой ногой. "\n""\n"4. Выполняйте упражнение попеременно выполняя махи, пока вы не выполните необходимое количество повторений каждой ногой.</string>

    <string name="ex_15.2">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Воспользуйтесь лямкой, прикрепленной к тросу нижнего блока. "\n""\n"2. Станьте прямо на расстоянии 50-60 см от блока, обхватите руками рукоятки, как показано на рисунке.
        "\n""\n"3. Слегка согните колени. Напрягите ягодицы и на выдохе выполните мах ногой назад. Нога описывает полукруг. Поднимайте ногу так высоко, как можете, пока не почувствуете дискомфорт. Подсказка: в конце движения сожмите ягодицы и задержитесь в этом положении на несколько секунд для достижения
        максимального эффекта от упражнения. "\n""\n"4. На вдохе медленно опустите ногу, возвращая ее в исходное положение. "\n""\n"5. Выполните необходимое количество повторений. "\n""\n"6. Выполните упражнение другой ногой.</string>

    <string name="ex_15.3">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра "\n"- Оборудование: Нет "\n""\n"1. Лягте спиной на пол. Руки вытянуты по бокам туловища, колени согнуты. Стопы на ширине плеч. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. На выдохе, отталкиваясь от пола стопами, поднимите бедра
        вверх, как показано на рисунке. Держите спину прямо. Задержитесь в этом положении на несколько секунд. "\n""\n"3. На вдохе медленно опустите бедра на пол, возвращаясь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_15.4">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на пол. Поместите ноги под гриф штанги с необходимым вам весом. Для уменьшения дискомфорта при выполнении упражнения используйте гриф большого диаметра или подкладку под гриф.
        Убедитесь, что гриф штанги находится посередине бедер. Лягте на пол. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"2. Поднимайте бедра со штангой вертикально вверх, упираясь в пол ступнями. Вес тела удерживается стопами и верхней частью спины, которая остается на полу. "\n""\n"3. Поднимите ягодицы
        как можно выше, затем вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_15.5">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Сядьте на пол перед горизонтальной скамьей. Поместите ноги под гриф штанги с необходимым вам весом. Для уменьшения дискомфорта при выполнении упражнения используйте гриф большого
        диаметра или подкладку под гриф. "\n""\n"2. Убедитесь, что гриф штанги находится посередине бедер. Откиньтесь на скамью так, чтобы лопатки опирались на неё, как показано на рисунке. Это будет вашим исходным положением. "\n""\n"3. Поднимайте бедра со штангой вертикально вверх, упираясь в пол ступнями.
        Вес тела удерживается стопами и лопатками, которые опираются о скамью. Поднимите ягодицы как можно выше, затем вернитесь в исходное положение.</string>

    <string name="ex_15.6">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Нижняя часть спины, Пресс "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Отрегулируйте высоту грифа в стойке для приседаний. Станьте на колени перед грифом. Возьмите штангу на плечи. Лопатки должны быть сведены. "\n""\n"2. Держите
        голову прямо. Опускайтесь вниз до тех пор, пока ягодицы не коснутся икр. Носки ступней упираются в пол. "\n""\n"3. Поднимитесь вверх, возвращая тело в исходное положение.</string>

    <string name="ex_15.7">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Икры, Квадрицепсы "\n"- Оборудование: Штанга "\n""\n"1. Станьте на колени со штангой на плечах. Если вы выполняете упражнение впервые, вам будет достаточно вашего собственного веса, без использования штанги. Упражнение также
        может выполняться с помощью стойки для приседаний. "\n""\n"2. Сядьте так, чтобы ягодицы касались пяток. Носки ступней упираются в пол. Голову и грудь держите ровно. "\n""\n"3. Выполните толчок бедрами, достаточный для того, чтобы подпрыгнуть и стать на ноги. Выпрямите колени. Вернитесь в исходное
        положение. "\n""\n"4. Выполните необходимое количество повторений.</string>

    <string name="ex_15.8">- Группа мышц: Ягодицы "\n"- Дополнительные мышцы: Бедра, Нижняя часть спины "\n"- Оборудование: Тросовые тренажеры "\n""\n"1. Присоедините канатную рукоять к нижнему блоку. Встаньте спиной к тренажеру на расстоянии 40-60 см и возьмите в руки рукоять, пропущенную между ног. Ноги шире
        плеч и слегка согнуты в коленях, спина согнута, голова смотрит вперед. Это ваше исходное положение. "\n""\n"2. Начните движение выпрямляя спину и вытягивая рукоять как можно дальше вперед. Продолжайте движение пока полностью не выпрямите спину и не разогнете ноги в коленях. Во время выполнения руки должны
        быть полностью разогнуты и зафиксированы в одной позиции, движение должно происходить за счет разгибания спины, а не за счет рук.</string>

    <string name="title_activity_main2">MainActivity</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->

    <string name="next">Next</string>

    <string name="previous">Previous</string>

    <string name="title_activity_exerises__op">Exerises_Op</string>

    <string name="agr"></string>
    <string name="title_activity_measurements">Замеры</string>
    <!-- Strings used for fragments for navigation -->
    <string name="first_fragment_label">First Fragment</string>
    <string name="second_fragment_label">Second Fragment</string>

    <string name="hello_first_fragment">Hello first fragment</string>
    <string name="hello_second_fragment">Hello second fragment. Arg: %1$s</string>
    <string name="title_activity_measurements_g_o">Замеры тела</string>
    <string name="title_activity_measurements_for_data">Замеры тела</string>
    <string name="title_activity_celebrity">Тренировки знаменитостей</string>
    <string name="title_activity_celebrity_g_o">Тренировка знаменитостей</string>
    <string name="title_activity_celebrity_choose">Выберите тренировку</string>
    <string name="title_activity_celebrity_op">Тренировка Арнольда Шварцнеггера</string>


    <string name="title_ASH">Арнольд Шварцнеггер</string>
    <string name="title_SS">Сильвестр Сталлоне</string>
    <string name="title_VT">Владимир Турчинский</string>
    <string name="title_HS">Гельмут Штребль</string>
    <string name="title_FH">Фил Хит</string>
    <string name="title_DD">Дуэйн Джонсон</string>

    <string name="title_activity_about_app">О приложении</string>

</resources>
